【馬場劫案】《病港ＩＩ》（５）

由於本系列為前作字數超過一百萬字，強烈建議想要追看的讀者，先在紙言閱讀《病港》故事：

《病港》第六冊已在書局上架。
————

另外《我女朋友全家變咗隻蛋》，將於書展推出。

病港第六冊已上架，

第七冊已經印刷好，嚟緊我會抽五個讀者，送啱啱印好嘅第七冊，參加方法１５號公佈

想知道最新消息就留意下我ｉｇ同ｆｂ！
覺得好睇可以俾個正評感謝支持

每１００正評加半更，約１５００字
————
ｉｇ：ｍａｋｓｙｕｔ２００３０１６４
ｆｂ：墨說
紙言：
—————
最後，如果想支持我創作，或者想睇《病港ＩＩ》快少少嘅話，可以到本人以下付費網站購買通行證。
[/quote]
───────
兔子人故實體書，都預計喺書展推出

黎明

我愛墨說

留名

墨巴加油呀！

第二季角色 讀者畫作

【東京 艾匡】

【鷹學派】

【甜心達尼】

【五年後 貴華】

【十四歲的艾匡】

【滿天 大本營研究生時期】

【滿天 黑暗風】

【王達尼 港產片版本】

【滿天Ｘ貝果Ｘ瓦禮】

【友達以上Ｘ戀人未滿】

【不破尚左手 滿天】

【三腦之戰 滿天】

【黑白雙煞】

【Sweetie】

lm

果然是滿天

【小試手刀】

【黑夜叉懸賞令】

【Ｓ級卡片 董倫】

【惡法推手】

【歐美 艾匡】

【滿壁咚禮】

【禮貌的盧小晴】

【克蘇魯 Ｍ】

【病港日報草稿】

【病港日報頭條】

P牌手動正皮

lmlm

睇開網站版 照推

留名！

Lm

現實中跑馬地馬場中間草地嘅地下就係跑馬地蓄洪池。
馬場劫案嘅源頭唔通而家住係跑馬地下面嘅竊屍賊似乎有關？

新post出文常識吧

留名冇文

new po lm

推

全新敵人
中二病髮

轟牙

新po留名

新post以為有文tim，墨b加油

果然是滿天

到底滿天是有多帥

能如此吸引亂世中的皇。

新post留名

出現了

大家覺唔覺得好似少咗啲野

出新post要有文是常識吧

上個post 1001左突然諗起病港1 m曾經係間bar 見到個用傘去攻擊嘅西裝佬 會唔會係其中一個病獵大師嘅伏筆

新帖冇文？

我想顛覆傳統

咁都記得

lol 本身覺得係純致敬位

可能真係七把遮個條神龍

正皮推呀！

Manner maketh man

佢音人思係顛覆傳統做到零回覆，全個post都係文

如果會咁我唔介意依個po無文 下個po全個po都係文

記得like post

連續1001個回覆
全部都係文

想問實體書係唔係每卷都有外傳？
諗緊好唔好買返嚟 始終八卷真係要啲位
等埋病港II就要仲多位

好似試過

不如大家下個po全部轉為俾負皮，成就墨b第一個負皮>正皮嘅post

夠顛覆傳統未

P牌仔唔得

麻煩墨巴pin呢個

邊一章

康城倖存區篇出現嘅

文

文.....

墨b越嚟越遲出文

冇文係咪可以訓了

屌，好眼訓，但冇文又訓5着。。。

文啊啊啊

重未有文

Keep左一日文（24小時計）
墨b可以補更了

期待睇到中上環既故事，以及係郊野公園既故事

手動正皮

冇文，負皮

文呀墨b

係

push

富馬史一聽就覺得完蛋，因為聲音可是四方八面而來，並且在緊接下來的數十秒，他們開始接二連三地破門破窗奔出！一同往我身後方向追趕。

「你認真！？」富馬史可能被我的舉動嚇到了。

引完一條街口的病者，我就轉往第二個街口跑去，務求把整個天后區的病者都完完全全引出、清除。

「你咁樣真係可以清得哂！？」富馬史開始跟不上我。

無異，我的舉動在外人看來是個送死的行為。

「既然係病獵大師......」我輕笑、回望身後一眼，已被接近上百隻病者追住：「就要用病獵大師嘅方法。」

眼見天后周邊的大樓大廈再引不出任何病者，我就隨便找了橦大堂入口看起來很易踢得開的公屋，一腳將大堂的玻璃踢成粉碎，再步入到樓內梯間上，事先喝下病獵協會調劑的體力藥水，等待第一波病者前來。

一直跟住我的富馬史可能覺得，我還入去有上無落的大樓是自尋死路，所以沒有跟到入來，只有身後一群情洶湧的病者們，如追星般把我追緊。

他們數量之多，我都無法估計了。

少說，都有二百隻以上。

坐守在第一層梯段平台的我，握住大劍默默等待病者的來臨......

「嗚喲嗤！！！！」首先衝進來的，是隻舞者。

她以強而有力的步伐，一踏一踏的上到梯級，並給我斬殺！

「嚓！」舞者滾落到梯級下。

接著而來的，是舌女、吞肥、病嘴、病牙、大眼、大耳、大鼻、勞者！

我的大劍像停不了的機器，不斷將底下前來的病者斬殺，有時趕不上斬殺一、兩隻病者的靠近，就先把他們踢落樓梯。

要是一堆病者迫近，就直接拉住大劍上第二層，繼續坐守新一級樓層作為緩沖，直至第二波大量病者的迫近。

這就是我的作戰計劃。

「喲啞咧啦啦啦......」那些身子傾後倒下的病者，則會助我稍為阻攔他的同伴。

要是沒有長年累月和病者浴血廝殺的經驗，我好肯定一般人半小時就撐不住了......

「嗄...！」在第五層，我用劍柄推落一隻上來的吞肥。

他的體形助我如保齡球般，一同擊倒其身後的病者。

去到第十八層時，病者仍然像蟲般湧上，梯間下密密麻麻是他們的身影，令我有點吃不消，一百二十隻？一百八十隻？我剛才，好像殺到第一百多隻了......

兩邊手腕要不斷交替輪班去揮動大劍，才可制止那陣陣酸軟的感覺。

「啊！！！」第二十六層，我發出了吃力的咆哮。

體力差不多去到盡頭。

退守到第三十二層天台時，梯間上病者的腳步聲近乎全無。

我在那層斬殺最後一隻舌女後，渾身經已淋漓大汗，雙腕很自動地脫下大劍到地上，腳步從血氣沖天的梯間跑出天台，深深吸了一口新鮮的空氣......

我雙手無力地按住膝蓋：「嗄......嗄......嗄......」感覺，又是一個殺紅了眼的晚上。

三百、四百，還是五百多隻？啊嗄......

沒印象了。

也沒那個閒情去數。

「嗤......嘿嘿嘿嘎......」

背後又傳來病者的聲音。

「嘰吜哆！」一隻大眼緩緩推開了天台的門，就像一個遲來派對的獨男。

「嚟吧，呢場屍對派對......」我悠悠轉身，面向了他：「你係最後主角、啊？」

我一轉身，他的眼窩就只餘下空空的洞，身子軟倒下來，他的大眼球像火箭飛脫到我胸膛上，底下的根部不斷蠢蠢作動，打算纏繞、入侵、控制我的身體......

「嗄......」我試圖用雙手把大眼球扯出來，可惜根部經已深入。

我唯有兩手用力向左右兩邊按壓，直至眼球......

受不住壓力......

裂開、

壓爆！

「啪渣──！」

最後一隻，

結束。

我身體累得自動放軟，躺在地上。

「今晚嘅月亮......都唔差。」

「嗚嘐......嗚嘐......」街道下傳來零碎的聲音。

歇了一會的我探頭出天台圍牆外，看見一隻體形過大的吞肥無法進入樓下大堂，那臃腫不堪的脂肪和沒能消化掉的固體廢物，更把入口堵塞住。

我將大劍拖到天台邊緣，將它以垂直方式掉下。

「呼──」鬆手一刻，大劍劃破空氣急速墜下！

五秒、

三秒、

一秒。

「呯！哧啪喳喳喳────！」大劍直接陷入貫穿吞肥的肉體裡，並在插穿到地面後粉碎。

大劍的墮天一擊，加上有如手榴彈粉碎裂開的鐵屑碎片飛濺，使吞肥體內開了無數個血洞，無法再發出擾人的病語。

我把汗與血交織一起的頭髮梳後，就從樓梯回到地面。

我想就算把天后倖存區奪回了，這一橦大廈都不能重新使用。

一地的病者血液像小瀑布般從梯級緩緩流下，流過數之不盡正在發臭腐爛的屍體，默默滋生著常人肉眼無法看見的病毒。

我踏住病者們一具又一具的屍體，崎嶇不平地落下每一層。

不知無心還是大意，我被某具屍體絆到，雙手很自然的伸前想要撐住地面，右手卻不偏不移地插住了某隻大耳的耳窩，再次將右手收出時，整隻手像沾了芝士拉絲的食物般，把黏黏耳垢一併帶走。

「好彩右手無傷口......」我暗自慶幸。

這年頭不知多少人因為傷口細菌感染，需要截肢。

落完整條「病者梯」後，尚要將堵塞並死在入口的巨大吞肥推開。

憑我九牛二虎之力，終於在那脂厚的皮層中，推出一點點空間給我擠出去。有點像早上迫地鐵的情況，好不容易才出那悶熱的車廂。

「嗄......」筋疲力盡了。

話說回來，在我戰得天昏地暗時，那個富馬史去了哪裡？

下個post唔好覆
淨係等墨b出文

Live

仲有冇

又依啲位停

又呢啲位停

下次都係儲返幾日文先入嚟睇

把劍又報廢

正式宣布

M已封神

Pushhh

好難忍
我都想

正皮黎明是必須的

屌，守樓梯呢幕完全諗起left 4 dead 農場果關

你打哂啦M

一個人殺幾百個...
話說吞肥真心豬隊友，又肥又慢，上樓梯真心玩死佢

改咗名？

其實臨尾M插左隻手入大耳度，係咪有伏筆

變緊病M了

又係變種大耳

係喎！叫病勞定勞者？

斷估係耆者

咁係用左大陸用語
病勞+耆者=勞者

文呢

步伐微拐的我在沒有笑聲的大街一邊走著，一邊回望富馬史的蹤影，直至行到鄰近街尾，聽見到激烈的打鬥聲，我才得悉他在那裡，正和兩隻病獸血戰著。

富馬史手上的長盾經已裂成一半，被掉棄到地上，似乎受過強力的一擊。他僅憑著單矛，在兩隻病獸攻擊後的僵直，乘機出擊！

「吼啊啊啊！！！」病獸彎下身，像猩猩一樣雙手拍地。

不同的是，病獸一拍就地裂石碎。

「呯！！！」

「喝！」富馬史看準病獸的叫囂，在其口部張嘴瞬間一矛刺入！

受到襲擊的病獸馬上舉直身子，握實長矛的富馬史一同懸吊到半空之中，另一隻病獸沒有多想，一拳就打在富馬史的位置。

富馬史及時鬆開了手，拳頭沒落到他脆弱的肉身，而是落到他同伴堅硬的皮甲上。

「呯呯──」厚實的打擊聲，就像打中沙包一樣。

被誤打的病獸昏死到地上，富馬史立即上前踐踏其肉身，拔回刺入口腔裡頭的銀矛。

「嗚吼吼吼吼！！！！嗥嗥嗥、嗥嗥！！」餘下的一隻病獸陷入強烈憤怒，發出震撼整個倖存區的咆哮。

富馬史就趁病獸宣洩憤怒時，往他左右膝蓋施以矛刺擊，手速就像電動打椿機恐怖，快速令到病獸硬甲覆蓋不住的弱點破壞，致使他雙腳跪了下來。

「吼嗄嘎嘎！」病獸即使要用大腿行走，都沒有放棄追殺富馬史。

「畜生，試下你同伴嘅分泌物。」富馬史將不明的藥瓶擲到地上。

當以膝蓋一觸碰到藥瓶落在地上之物時，病獸突然就動不了，下半身彷彿被固定在地面上。富馬史亦在這大好機會中，繞到病獸的背後將他一矛擊殺。

將兩隻病獸都消滅後，富馬史方有空閒回望正在街口前來的我。

「你居然無死到......」富馬史說。

「咁易就死，太益我。」

「所以......」富馬史仰望天上的月亮，說：「呢個疫區，已經安全？」

「應該就係。」我在面具後，淺淺微笑：「至少，我行過嚟嗰陣附近再無喃喃低吟嘅笑聲。」

富馬思凝思細想，說：「咁我諗，可以撤退。」

回去的路上，富馬史不斷有意無意的望向我，令我感到不自然。

「咩事？」我忍不住問。

「點解你可以對付到咁多病者？」富馬史沒有仰慕的意思，單純想知道固中原因。

「因為？」在抱手的我，拿出自己的執照：「因為我係病獵大師。」

「我認真。」富馬史眉宇一緊。

「喺我家鄉嘅街道上，任何時候都有病者出沒。」既然他執意想要知道，我就把實際情況告訴他：「想要食物、水？一定要出去拎，要出去拎，就一定要同病者戰鬥。你哋好好，倖存區近住水資源，區入面又有濾水廠，任何嘅加工場，附近又係樹林。」

「嗰到，好多高手？」他問。

「曾經有好多。」我點頭，淡然帶過：「但未死嘅，五隻手指都數得哂。」

回到炮崗嶺去，富馬史邀請我去吃點東西。

在接近深宵的時間裡，炮崗嶺仍營業的店子不多，在富馬史的帶路下，才找到間在小巷開檔的熱麵店。

「咁熟路，你嚟開？」我問。

「有次疫區返嚟無意間發現。」富馬史找了檯靠近牆邊的座位坐。

「有啲咩食？」我望向老闆的小販車。

上面只寫有一樣食物：清湯麵。

「老闆，兩碗湯麵。」富馬史下單。

「好！」老闆在滾著熱水的鍋裡灑勺豬油、灑點蔥花，再放麵條，不用五分鐘一碗清湯麵就做完。

這種簡單美味的淨麵，最適合在某個深宵寒夜裡點一碗吃。

面具帶太久的我，一忘記進食前摘下來，就把鳥嘴插到入湯裡。

「......」

吃麵吃到一半的富馬史，也呆怔地望向我。

我換個話題，轉移焦點：「係呢，點解你選擇放過佢哋。」

「佢哋？」

「蓄洪池入面嘅竊屍賊。」

富馬史的麵放到嘴邊，沒吃下去：「我嗰陣一直掛住喺外面監察住竊屍王動向，但如果我早啲入去個探索個地洞，或者佢哋就唔會變成病者，講到尾......佢哋變成咁，都係我哋病獵保護唔到佢哋，既然我未見過佢哋走出地洞，咁就索性俾佢哋留喺嗰到，我唔想佢哋再經歷一次死亡嘅畏懼。」

「原來係鐵漢柔情......」我點點頭。

我又問：「點解你會選擇做病獵，挑戰怪物嘅興趣？」

「原本係。」富馬史小口喝湯，咳了一下：「但加入耐咗，就見到過太多拯救唔到嘅人，於是......拯救，就變咗我嘅最大挑戰。」

「我以為啲強者嘅價值觀，都有少少唔正常。」我低頭輕笑。

一碗暖麵填肚後，我們就付帳給老闆。

「兩碗，總共六百籽啊。」

「無嚟一排貴咗咁多？」富馬史嘴裡這麼說，但手裡照樣付錢：「以前不過八十幾籽一碗。」

「唉，我都係最近先加價！無計啦，啲麵粉突然間短缺同加哂價。」老闆唉聲嘆氣。

「無哂貨？」我問。

「係啊～我問入貨嗰位供應商朋友，佢話自己都搵唔到生產商，因為專生產糧食嗰啲倖存區都淪陷哂，我諗啊，又有段時間要捱。」

「倖存區淪陷嘅後遺症開始出現。」我說。

「對於「天環人」無影響，但對一般嘅居民就好有影響，嚟緊應該又會餓死一堆人。」

「天環人？」

「意思係住喺上環、中環嘅居民，嗰到係夕鯨國嘅富有區，嗰到嘅人社會地位、教育程度、財富資產都比一般人高，正常普通人想入去，要喺金鐘到俾政府部門審核過先。」

凌晨時份，我和富馬史一同返回病獵協會，並將天后倖存區病者暫時清空的事情，告之協會的高級職員。

不到一個晚上，病獵便帶同新加入的學徒，過去天后進行搜查和清潔的程序，務求盡快重新開放天后倖存區。

因為我和富馬史在這一役有功，在協會的「貢獻量」大增。

所謂「貢獻量」，是病獵由加入協會開始，對於整個夕鯨國作出的貢獻而定，貢獻量越高聲望就自然越高，每二十四小時人手更新一次。

位置一樣，貼在病獵協會大堂櫃檯後方的牆壁上。

「點解我貢獻量係排頭幾位？我明明加入咗無耐。」我有疑問。

「因為係你捉到白羅剎。」霍洛圖提醒我。

「你又啱，但白羅剎嘅懸賞金你哋幾時會俾我？」

「Ｍ先生，我應該寄咗封信俾你，叫你填寫「銀行戶口」俾我，因為我一直未收到，所以過唔到數俾你。」霍洛圖溫文一笑，說：「我無理由拎八千萬粒種子俾你吧。」

「呢到連銀行都有？有冇搞錯。」我皺眉。

「無搞錯，的確有，如果你無戶口可以去申請下。」

「聽講夕鯨國物價漲緊？」

「嗯，仲漲得好快，應該係糧食供應鏈斷裂嘅問題，浮咗上水面。」

「館長，白羅剎嗰八千萬籽，你同我捐出去。」我見館長面無反應，以為說錯什麼：「銀行都有，但無慈善機構......？」

「咳，有，但你真係要我捐哂出去？你咁樣匿名做呢件事，無人會知道、無人會感激，無人會......」

「慈善唔需要名字吧？哈哈。」我拍拍他肩，舉起姆指：「交俾你。」

「咁捐款人，我照填你尊稱。」

「隨便你～」我行上扶手電梯。

我一口氣就行上到會長室，敲敲她的大門。

「喀喀──」

「入嚟吧。」瑪希會長回應。

「會長好。」

「咁夜搵我有事？」瑪希會長雙肘撐住檯面，十指緊扣著，

「純粹睇下，你有冇嘢需要我幫忙。」

「你啱啱，出完去殺病者？」瑪希側一側頭凝視。

「你又知？」

「你件袍，染住嘅血跡仲新。」

「唔洗擔心，消毒咗。」

「真係懷念出去殺得痛快，然後返嚟呼呼大睡嘅日子。」

「唔打算重新體驗下？」我說。

「我已經無咁嘅能力，Ｍ。」瑪希會長淡淡一笑。

「嗯。」她的腿好像有問題吧？

「講起嚟都幾好笑，病獵協會宜家好似要依靠你呢個外人，去前進咁。」

「點解咁講？」

「因為你應該知道會長對下嘅職位，就係「病獵大師」？病獵並唔係無所畏懼，行得越深入、行得越耐，就越需要一個精神領袖去仰望，嚟相信自己嘅信念係正確，而協會入面暫時肉眼可見嘅「病獵大師」，就得返你一個。」

「你大可以升一啲大病獵做病獵大師。」

「病獵大師呢個名銜，已經係半個會長嘅意思，只不過會長只可以有一人，如果湯婆喺到嘅話，我或者已經讓位俾佢。」

「所以，你叫我搵嗰個湯婆返嚟，就係想傳位俾佢？」

「嗯，呢個係你計畫入面，必須要實施嘅第一步。」瑪希會長苦苦一笑，說：「因為你喺我在位期間再發動戰爭，外界肯定認為係我想捲土重來，佢哋會諗返起我第一次失敗嘅經歷，而抗拒加入呢場戰事，所以有必要搵個有實力嘅人返嚟繼位，暫時協會入面得佢一個有年資、經驗同智慧。」

「你都啱......」

「當然傳俾你都一定無可能，始終你加入咗半年都未夠。」

「不過你俾個範圍在太大，應該好難搵到佢。」

「或者，有一日佢會返嚟。」瑪希會長看得很開。

「不過講到尾......」瑪希會長再次望向檯上的合照，說：「如果要令人支持你以後發動嘅戰爭，就必須重建病獵協會嘅聲譽。」

「我同富馬史啱先清除咗天后倖存區嘅病者。」

「我當然知，頭先派病獵過去執手尾嘅工作都要經過我批核先，你以為我全日坐喺辦公室發呆？」瑪希會長聽落去正常，但又有點刺人：「你做得好好，但遠遠未夠離補協會嘅聲譽，夕鯨國嘅人民只會覺得係應份。」

「咁我應該？」我抱手。

「嚟緊就快七月。」瑪希會長瞄一眼月曆，續說：「你有冇聽過「雙子盜賊」？」

「強盜嚟？......好似聽過下，之前上山嗰陣。」

「簡單嚟講，「雙子盜賊」係一對姦淫擄掠都做齊嘅兄弟，早幾年喺鯨寨到劫獄，召集咗一堆惡意倖存者加入，喺山上有住自己嘅勢力，然後每逢七月，佢哋就會有大動作，你阻止到佢哋當然最好。」

「邊到搵到佢哋？」

「凌霄閣，太平山頂廣場嗰邊。」瑪希會長從櫃檯下，拿出一把傘子給我：「呢把遮就當係你解放咗天后倖存區嘅回報，送俾你。」

「呢把遮係？」我拿上手。

「七傘武者離開之前，送俾我嘅禮物，宜家我轉送俾你，佢叫「劍傘」。」

待我把傘子打開後，才得知它名字的由來。

傘瓣一打開就會脫落，可以看見傘骨以刀刃打造。

「多謝哂。」

「萬事小心，已經有超過七個病獵，曾經死喺過佢哋手上。」

「我會，雖然殺人唔係我強項。」

艾匡又俾人捉左？m咁出位都未黎搵佢

富馬史作為一個大病獵都好撚勁喎
一個打兩隻病獸

艾匡做左惡意幸存者瞓啦

打多左字

有邊幾個可以稱得上高手,唔計有無死
白鯨,白魂,艾寶琳嗰兩個病獵,不破尚,滿天,少佐

董倫，銘凱

小董倫

食咗黃金貝果嘅貴華

仲有董倫
病獵公會副會nosyag好似喺病者之都生存咗幾個月，應該都計
犬京都算高手？

M兩手傘技能習得，又可以開無雙

m可以星爆d病者了

今次打剩兩隻病獸

下次一個人光復一個疫區

公仔算高手未

暫時講係好有經驗，個人認為同葉清茶差唔多

咁少佐應該係最廢

M正一戇鳩仔

富馬史都呆撚咗

富馬史都幾勁 一個同時打兩隻病獸

推推

真係好萌arrrrr

會長感覺有d似老賢

鳩估：以狼王、張子松結果黎睇，M極大可能又會以犧牲自己黎同最終boss天腦一齊死，光復成個港島區

睇表現力滿天都係約等於大病獵
所以我諗滿天同強過滿天先算

雙傘
赤時

好耐冇見過人提起狼王和子松
會唔會有十少年3

子松唔係已經

十少年1 J賢仲未死 十少年3可能佢係主角

分身出現了

你講過十少年係你鋪得最多伏線嘅故
好期待十少年3

J賢喺未來被人一分為二變左阿J和阿賢

幸運兒ａｃ 已交還原使用者 不是我

又會覆得咁快嘅

割蓆？

想繼續睇狼王同zero wind一齊打v14

仲有反抗軍首領隨心日

唔知會唔會講下仲喺大本營等緊M果條女

係咪已經病變左
啲病腦講野把聲都係奇奇怪怪咁

定係純粹覺得佢講嘢有骨咋

之前好似都有提過
所以我先覺得好奇怪 係咪有伏筆

佢之前有用變聲器

好想睇v14主線

又想睇女童軍又想睇v14

想問下墨巴呢到位置大概係限定版幾多章

依家應該大概第90章
google揾到

少佐絕對唔係高手..... 佢只係比一般人勁少少

少佐收皮啦 連班不法者都搞唔掂 日日淨係坐喺大本營上邊 拎住支球棒拉低頂帽扮型

天腦＞余智海 神化北賢＞貴華＞半神M 現時M＞白鯨 董倫 不破常 ＞dr d ＞受傷嘅不破常＞北賢＞食咗毒藥嘅董倫 白魂＞滿天＞三腦 男病童＞普通M 奎斯 賴桑＞南愚＞犬京 葉青茶 ＞銘凱 五年後嘅公仔＞愛滋未期M＞少佐＞大舊＞王達尼

暫時未知公仔實力 畢竟已經跟咗滿天五年
滿天以上先係高手

其實王達尼根本冇乜對付病者嘅能力，係唔知點解有半個主角光環一直都死唔去

差唔多

笑到我死

雖然瑪希沒指示我，一定要把那群強盜殺了。

但言語間已表示出，他們早晚的刪除。

我見距離七月，尚有數十天時間。

就暫且於住所休養，順便練習一下這把新兵器。

「劍傘？」我在公寓裡，把劍傘打開。

接著，自己找塊餘下位置不多的小空地，從這把劍中找找手感。

「同一般嘅劍差唔多......係輕巧少少咁解。」我揮了兩、三下的感覺。

不過，那位「七傘武者」設計出來肯定有其原因吧？

想著想著，我無意間發現盾傘和劍傘的勾柄，都是一樣的手感，於是我試著把兩者互相勾住，然後握住盾傘的尖端，開始揮舞起兩傘。

因為兩把傘子的手柄都勾住了，因此我一揮動盾傘，劍傘就一同揮著，形成一把中距離且靈活性極高的武器！

難道，這才是真正的用法......

一時興起的我，試著在家裡練練這把兩節武器，把它們互相勾住之後手感果然比單一使用更佳，只是需要一點技巧去操作，不然兩個勾柄很容易脫開。

「喂、喂Ｍ！停手啊！」原本在寫帳簿的王達尼，忽然向我慘叫。

「咩事？」我動作凝固住，下意識擺出李小龍的雙節棍姿勢。

「你、你斬爛哂我啲麵粉啊啊啊啊......」王達尼手抖抖地指著。

我望向身邊堆積如山的一包包麵粉，它們就如白色的流沙瀉落地上。

「唔好意思......」我抓抓頭，動作收歛起來：「不過少幾包唔覺眼。」

「一包差價至少都令我賺到成千籽以上嫁！」王達尼上前扯住我頸領。

「你呢個星期就係一直搞緊呢啲？」

「係啊，同你講嘅一樣，夕鯨國食物嘅物價真係上升得好快。」也只有王達尼這種人，收到一個小小的風向就奮不顧身地投機。

這種今天不知明天事的年代，安穩兩字已經不存在。

人們期望物價只會漸漸上升或是下降，至少不會暴升暴跌，但末世的情況正正是今天買到一份大餐的價錢，在數天後只能買到一塊麵包，充滿了不測之風雲。

「你兩位小幫手呢？」我問。

「做緊搬貨仔，嚟緊呢星期準備開賣。」

「祝你賺大錢，然後分返啲紅利俾我。」

「得啦得啦，一講分紅就只會傷感情。」王達尼拿出煙盒，取出一根香煙抽：「呼～」

「你邊到嚟咁多枝煙？」我印象中香煙是奢侈的貴價品，他在將軍澳區的財富有數枝煙抽很正常，但在夕鯨國他不會是用我的錢購買吧。

「呢啲劣質煙嚟～」王達尼吹一口煙氣向我，說：「味道差好多，提唔到神，頂下煙癮咁解。」

果然，一陣噁臭工業味撲面而來。

「咁你檯面上嗰瓶酒......」我望向他一疊疊帳簿的書檯。

「劣質酒嚟～味道好差，醉唔到人，頂下酒癮咁解。」王達尼說。

「咁你呢啲係咪劣質麵粉，飽唔到肚，頂下口癮咁解？」我拍拍他的一袋袋麵粉。

「呢啲健康小麥嚟。」王達尼把一點點麵粉放到手背，然後用鼻一吸：「你睇！」

「咳、咳咳咳！」下一秒，他兩個鼻孔就同時噴出白色粉末：「仆！......咳咳，唔記得咗麵粉應該用口食......」

「我諗你呢星期做嘢做到癲咗，抖下吧。」我說。

「嗄......我諗都係。」王達尼索性躺在滿是小麥的地板上熟睡。

我在短休三天後，都開始動身前往上山。

要成功牽動反抗病者的戰爭，需要獲得四個信任：

一，民眾。

只要社會風氣支持病獵行動，才能有龐大的宣傳和號召力，去召集人馬支援這場戰爭。

二，商人。

他們大多是掌握社會重要資源及補給品的一方，一場戰爭最需要的是資源無條件地提供。

三，病獵協會。

戰爭總有帶頭的主力部隊，要是病獵協會的人不響應的話，事情就很難成功。

四，王政府。

只要有他們授權，戰爭就可以開展。

上山前夕，我遵循查看一下港島區的地圖。

一看就不得了，完完全全打退了我上山的念頭。

想要上去凌宵閣的路雖然有很多，但山區地型比將軍澳複雜上百倍，令我無從入手。

就在我苦惱該哪裡出發，哪裡止步時，突然給我從地圖上看到一條直直的長線，是延伸至凌宵閣的那一邊，就彷彿神明的指示......

「山頂纜車。」沒錯，就是這條路了。

不需要過份複雜地左轉右拐，一條大路就可直通到羅馬。

「要去金鐘先。」我這就動身去。

從銅鑼灣去到金鐘，需要途經過往曾為疫區的灣仔。

不知這國家是否人口太多的緣故，灣仔修復工程大致完成，距離上次人煙稀少的畫面經已不再，如今有一部份人口回到灣仔區生活，難怪銅鑼灣沒以前那麼擠迫。

倖存區的大部份樓房依然空空如也，活在這世代早就司空見慣，整條大街就是隨便任你行，

前往山頂的第一站是花園道，按道理來說我只需要在路軌上保持直行，就可以順利到達山頂。我也不奢望那裡有輛纜車供我乘坐，把我輕易載過去。

當我去到花園道的纜車站時，見到了城內的稀有生物──士兵。

大多情況，他們只會在邊境關口、地下鐵道、各橦大廈的天台，這樣特別看守一橦建築物實屬少見。

「呢到唔俾入。」他也不問我因由，就直接給我說明。

「我係病獵。」我把執照拿出。

「又一個病獵？」兩名看門的士兵互相對了一眼，就讓路給我。

「又一個？」我準備行入去。

「你唔係第一個喺到上去嘅病獵，你想討伐雙子盜賊？啲人有去無回。」士兵上下打量我一眼，說：「一般市民我哋阻止得到......不過你呢啲病獵，去送死就唔阻你。」

我沒理會他的阻嚇，推門入去花園道纜車總站。

入面是間昏昏暗暗的小洋館，舊票櫃檯有幾名夕鯨國士兵正在午睡，完全沒為意我的進入，可見這裡安全得能讓人熟睡。

我在館內行了幾圈，才找到路入去裡頭的月台，不同的是我們再也不需要候車，因為登上山頂的纜車永遠不會到來，只能徒步踏上路軌持續向南。

在半小時內，我途經了堅尼地道站、麥當勞道站、梅道站、到我穿越第三個纜車站，方才真正走出市區，步入山林。

如果一會上到去，霎時就遇見那群盜賊就未免太順利。

就如早前站崗的士兵說，這條路就有過幾名病獵一去不返。

我應該想想，他們在前方遭遇了什麼困境。

至少那群盜賊，也不會輕易給倖存區裡的人到達。

梅道站去到山頂那邊，中間的路程是特別遠，因為周圍開始都是花草樹木，而且老實說......

我是盜賊的話，肯定會派人在這兒埋伏，因為對再走深入一點，就到達自己的基地了。

忽地，我發現前方的路軌道段上，有些明顯被人用力擦走過的血跡。

在我注意到之後，右手已經握住背上盾傘的勾柄，才繼續細步前進。

「咻咻──」樹林裡，傳出驚動林鳥的哨聲。

「咻咻──」不出數秒，哨聲又我兩邊傳出。

「果然係咁......」我凝望住前方又斜又長的路軌，距離目的地尚有五百米左右。

「嗚～又一隻豬，嘿嘿。」左右兩邊的牛鬼蛇神，都開始出沒。

他們有的在草叢把身子伸出、有的在樹上埋伏、有的躲藏在樹身之後，唯一的共同點是，都是一副山賊的樣子，並且手上配備了木製弓箭瞄準住我。

有個掩藏在樹木繁葉上，戴住幽靈口罩的盜賊率先向我射出一枝暗箭：「死住咁返落去吧！城市豬！」

早就察覺到他異動的我，側一側頭避開了他的暗箭。

「呼──」射失了。

「喔？呢件隻豬似乎比較好玩。」幢幢的人影，開始於林間現身。

「幽迪，我好想要佢個面具！」林裡，一位盜賊小弟喊。

「Ｏｋ，好快就會喺你手上。」那個第一個向我開箭的人，原來叫幽迪。

「喂，城市豬，知唔知呢條咩路。」幽迪。

「上去殺雙子盜賊嘅路？」我說。

「哈......哈哈哈哈......」幽迪和他一眾兄弟難掩笑意般，一起竊笑起來。

「你果然同嗰啲天真嘅城市豬一樣，以為上到嚟搵到佢哋，就可以輕易殺死佢哋，然後輕輕鬆鬆咁拎賞金？」幽迪揮一揮手，示意大伙兒放箭：「我都唔得閒同你講太多，反正你之後都係死人一個。」

「呼呼呼呼咻────」在周遭合共的三十餘人，一同舉起了手上的木弓向我發箭。

「鏗──！」一早把手搭在盾傘上的我，旋即向前開傘。

盾傘每受到一下攻擊，傘瓣就會吸收衝力自動旋轉一圈，如今此起彼落的三十餘箭，就這麼一一擋下，一一彈走。

「幽迪哥！佢好似......」盜賊驚訝的聲音，像有口難言似的：「擋走哂！」

「再放箭！」作頭他們的頭目，幽迪這般喊。

一直站在原地防禦的我，就這麼把傘子向前舉著，更不經意地打了個呵欠。

「再射木箭就用哂喇！」、「搞唔掂啊，佢把爛鬼遮全部擋哂落嚟。」、「出Ｐｌａｎ Ｂ！」

我見再沒有木箭的射擊就探頭往外一看，發現路軌最上方有人正在推著一些沉甸甸的木桶下來，因為這上山的路段是全程打斜的，於是乎木桶就以飛快的速度，不斷向下滾落！

如此一來，我便再也無法原地呆站，只能靠左右兩邊避開。

到後來木桶從路軌上掉完了，就把早已伐好的原木打橫放在路軌，讓它們一根一根的滾下來，誓要將我弄死。

這些原木不是說笑，我一旦避不開應該直滾落山，順便摔得頭破血流死。

「呼──」

現在下去都沒有用，因為我的速度遠遠不夠正在滾下的原木快......

於是乎，我做出了自己都意想不到的事情。

就是跨過那些原木，十足障礙賽一樣，幸好我體重輕得可以，肌肉力量又足夠，提供我十分強的彈跳能力，可以跳過滾落的原木。

「條友癡線......」幽迪見這招也不奏效，索性叫大伙一同殺入路軌對我劍拔弩張：「邊個第一個殺死呢隻城市豬嘅！今晚伙食一隻肥雞！全部歸佢食！」

大伙們一聽見晚餐可以獨享一隻雞，三十餘名盜賊都紅了眼似，拔出外型普普通通的長劍，向我舉刀揮砍！

這個時候，任我如何避、如何擋都沒用了，我將兩傘的柄勾在一起，手握盾傘頂端增加劍傘的攻擊距離，酷如一把雙節棍般，向上斜坡殺下落的盜賊動刀。

若然是以前，我毫無疑問會轉身逃跑。

可惜的是，我似已經失去了畏懼的本能。

「呀啊！」第一個很快衝下來的盜賊，給我一刀橫揮挑斷了兩膝腳筋，無力站穩的他滾落斜坡之下。

「啊啊啊啊──」第二個相同，小腿被砍就摔倒滾落。

這個地型的優勢，就在於我不需要真的殺死他們，只需要對腰以下的腳部作出傷害，他們就會自然地摔下，然後就一直滾落路軌最下面，被偉大的地心吸力處死。

站在最上方的幽迪，原本都打算衝我圍剿，結果他發現一個二個手下皆被落到路軌之下，就開始卻步了......

「嗚呀呀！！」、「媽啊啊啊......」、「啊啊！！」

慘叫聲此起彼落，技藝不精的盜賊們一個又一個的倒下。

有個盜賊看清我的攻擊：「死喇你！」恰恰避開得到，更向我反擊。

我側身避開他的劍刺，一手拉他落後面的斜坡，他照樣摔成個死人。

「嗄......嗄......」幽迪眉額十分緊張，情緒越來越焦慮。

由原本三十人去到現餘下一半人，他們終於稍為清醒過來，沒再胡亂衝到我面前，因為他們的眼神都透露出了自己的想法，那便是眼前的傢伙不能亂惹。

「仲有冇？」老實說，過程我眼也不眨。

「你係邊個......」幽迪他們目瞪口呆了一會，只問得出這一句。

到而家已經覺得個故痴咗線
正常香港點會有呢啲遮
又會有香港人叫自己乜乜黑色賢者同七傘武者
已經變咗做中二病港

「你係邊個...」竟然有能力洞悉到墨巴心底裏的中二病

故入面個香港仲係正常咩

上次開OT嗰條友

我哋身處嘅香港還是正常嗎

纜車路軌勁斜

1%體脂點會輕

黑色腎者

可以好輕喎...非洲兒童都少體脂啦
係肌肉量唔同咋嘛

你都話肌肉量唔同啦，非洲兒童邊有肌肉

有 係萎縮都仆街
冇肌肉根本郁唔到

使唔使咁針著啲字眼
好明顯我話冇肌肉唔係講緊完全0啦
你搵M同個非洲兒童比會唔會太委屈M

現實嘅香港比故事入面更加無稽

我攞個counter example反駁你
你就話我攞非洲兒同M比
事實係你嗰嗰句錯

其實係

我只係覺得M咁q多肌肉體脂又低，佢唔似係輕到會用「輕得可以」嚟形容
呢啲個人評價有咩對錯之分
事但啦俾你贏，你話錯就錯啦唔講以為上緊健康台

你講唔贏就出大技「畀你贏啦」
幾時講過M有好多肌肉
就連被墨巴認可嘅讀者畫嘅圖都冇顯得M多肌肉喎
不過事旦啦 你贏啦

重睇啦師兄 唔該你

仲要用讀者圖講 唔通墨巴會屌鳩啲讀者唔畫肌肉咩
我畫個金髮小董倫墨巴都冇衝出嚟話董倫唔染髮啦

質量喺現代同質素同意思
冇真係分做「質」同「量」
簡單例子 你覺得李小龍肌肉質量點？肌肉柔軟度點？肌力點？
墨巴當中有寫M同健美選手嘅比較
但明顯嘅係比較方向係肌肉質量同纖維 冇談及體格
所以你想講啲咩？
用咁多唔會顯得你特別聰明

輕輕一推

彌補

質量點會同質素同意思...
仲要連用咩icon都有得追住嚟咬鍾意咪用囉仲要講咩聰唔聰明，小學生咩
事但啦，等墨巴得閒再答下你M多唔多肌肉囉，既然你咁想知
隨意評論下M唔應該咁輕就追擊咗我咁多個留言，師兄都幾有心

請你解釋下質量好強咩意思
柒咗就認啦 仲有明明係你覆一句我覆一句
咁都稱得上追擊 究竟你有幾驚我反駁你
現今社會質量個意思同以前明明唔同
已變同被人用到同質素同解 你死都唔認
唔信嘅請去google
例句：今次呢批口罩質量好高
你認唔認同呢句「質量」嘅用法呀？

屌原來連中文都唔識...連邊個柒緊都唔知，唔覆了

變左龍傲天故

完啦好嗎
又長又粗又冇實際意義

咁都有得嘈

睇過 仲咁串柒柒
睇下邊個中文好啲囉
我一開始覆你話你講錯咗
你同意返自己錯就得
係要死唔認錯又話我追擊你 又話我小學雞 又話我唔識中文
你講到咁 不如就鬥下中文同理解能力
請指出我錯邊 請辨明現今質量用法 體脂率同肌力量嘅關係

無啦啦聊鳩我 一開始又冇針對你又冇串你 係要開人波

一人少句，enjoy個故啦

追故post都有交嗌 正

本身都係討論下

其實質量同質素的確唔一樣
本身得支那人先會撈埋黎用
唔爭在講埋視頻攝像頭丫笨

拿 我就主張質還質 量還量
但時下啲人點用唔係我揀 多數人點用唔係我決定
而支那啲文化入侵唔係第一日嘅事
又喜茶又支那劇

既然你自己都知係支那話
就唔應該助長啦
明知用錯唔糾正都算
仲逼人跟住呢套黎行
老鐵你都唔給力嘅
唔同你講喇 睇視頻先

唔係我用質量
係墨巴
但文意係指質素
我本人喺生活甚少用質量一詞
因為根本用唔著

我會用質量一詞

讀中學個時

M達尼cp

PO主係咪應該睇多啲台灣出品/台灣翻譯小說
好似幾多用字係蝗語

利申︰唯一唔知「手機」算唔算

M真係同病港時候比變得更加痴線
媽啊！好撚中二啊M哥

仲有上面巴絲相嗌唔好口！快啲和好！

又一個眾人皆醉

me gchi u

台灣 香港 支那
三邊用字都唔同 唔一定台灣字就蝗語嘅

不過我都用開手機

墨巴好中意地心吸力
成日都見到佢

「你、你斬爛哂我啲麵粉啊啊啊啊......」王達尼手抖抖地指著。

我望向身邊堆積如山的一包包麵粉，它們就如白色的流沙瀉落地上。
「唔好意思......」我抓抓頭，動作收歛起來：「不過少幾包唔覺眼。」

笑死 達尼成個賢內助咁管住盤數，點知on9 m劈爛d貨

因為課左金好耐無留意呢到D留言 竟然咁都 可以拗一翻 大家既語氣都可以好翻少少既 btw想畫M但系個個狀態既M好似超左呢到既進度 會唔會劇透

block咗佢算，莫名其妙
輕唔輕明明係主觀睇法，係都要針住話我錯咗
sorry阻到大家追故，得閒畫下嘢補數

真 明明睇呢類小說已經係天馬行空
基本上自己幻想個情景咪ok
拎現實啲物理法則 生物學去嘈冇意思
不嬲作者setting大曬

睇故駁故 本身嗰故事就係科幻

七年就變到咁有d短

十幾廿年都有d可能既 不過當係異世界都ok既

好想知

曲線推post

正常人都識分質量同質素啦，點可以話現代人撈埋黎用

遲啲如果出書就會校正架啦
唔好為左啲小事嘈

最後7把傘會唔會好似FF 7 AC Cloud把劍咁可以7合1

其實質量唔係解mass咩
不過支那將佢撈埋嚟用 當左質素quality咁用

有機會喎
七把遮合體變大劍

「喂，城市豬，知唔知呢條咩路。」幽迪。

「殺基路。」M說。接著從口中噴出死光

似變長鞭多D

七傘武者本人係咪留住銀白色長髮同拎住把長到癲嘅太傘

之後背脊生咗半邊翼

好認真地諗佐幾秒

「質量」都可以表示「質素」既，不過強調可以計得出黎既數值，「量」既意思我覺得係咁解。例如鑽石，即係要特定情況之下
一般情況，我覺得用「質量」就九唔搭八，例如「工作好有質量」，硬係好怪

咬文嚼字，個人感覺

又要等文了

今個週末有加更嗎

+！

明天加

「嚟自夕鯨國嘅病獵。」我說。

「病獵......我哋同你無怨無仇......」滿臉是汗的幽迪，吞吞喉：「點解要嚟打擾我哋。」

「我一早表明來意，雙子盜賊。」

「佢唔係你單單一個人可以對付到......」

「咁你哋要唔要用自己雙眼見證下？」我反問。

「點見證......」

「你叫幽迪？」

「係......」

「過嚟。」

幽迪站著不動：「點解要聽你講？」

「你想唔想繼承雙子盜賊嘅財富？」我問。

「你講咩話......」幽迪一聽到這句，雙眼瞪得極大。

「你班盜賊咁崇拜佢，唔洗問，最主要原因肯定係佢好有錢？」盜賊哪會講道義。

「係雙子盜賊建立「復仇營」收留我哋呢班倖存區罪犯居住，係佢哋喺倖存區劫獄令到我哋可以重獲自由......」幽迪搖搖頭，勉強一笑：「嘿......對唔住病獵！我哋就係咁講義氣，因為佢係我哋救命恩人。」

「我想問下，你哋幾耐無食過肉？」我又問。

「都有段時間......」某名盜賊想得呆呆入神。

「我可以幫你哋每日大魚大肉，就係咁簡單。」

「......你返去吧！」幽迪內心的掙扎，可以明顯看出：「就算我哋帶到你去，你都出唔返嚟，成個復仇營有接近一、二百個盜賊、頭目，唔係殺咗雙子盜賊，我就可以獨攬佢間財寶屋。」

「財寶屋？」

「即係山頂廣場個凌霄閣......雙子盜賊會將所有搶返嚟嘅嘢，全部放哂喺入面，所以俾我哋叫做「財寶屋」。」一名盜賊答。

「咁做個交易？」

「交易？」幽迪稍稍抬高了頭。

「嚟緊就快七月，你哋會有個「七月祭」？」

「係......」幽迪如實告出，七月祭的事情：「大吃大喝七日，然後做一件全年最震撼嘅搶劫，令到大家下一年唔洗休。」

「咁佢哋七月，會有咩行動。」

「我都唔知，我只係個小頭目。」

看得出只是個小頭目，他有帶手下送死的卓越指揮才能。

「不過病獵......」幽迪眼定定的，望住我好一會：「聽聞，我只係聽聞，七月七過後一日，七月八，我哋會喺跑馬地賽馬場有大動作，我可以講嘅只有咁多......拎唔拎到佢個頭，就睇你自己，宜家再向前行，對你無好處。」

我點點頭：「幾好。」

有這個情報，我就不需要深入虎穴。

況且他長年居住在山野林間，類地勢我輸他一截。

「我會得到啲咩？」幽迪問。

「當佢哋喺馬場死哂，佢嗰間「財寶物」自然歸你。」

幽迪冷哼一聲，收隊走人：「佢無你想像中咁廢。」

我帶著這個不知是否可靠的情報，回去跟瑪希討論一番，結果她自己都挺確信，那天的跑馬地賽馬場會有大事發生。

「七月八個日，我印象中喺嗰到有場慈善馬賽活動，中、上環好多上流人士都會出席，如果佢哋選擇喺嗰到落手，我都唔覺出奇。」瑪希會長推測。

「馬場有咩好搶。」我說。

「馬？價值幾千萬籽一隻，同電腦一樣珍貴，不過如果佢哋敢攻入去，佢哋自己都好危險下，因為嗰到守衛一定好森嚴。」

「你宜家知道咗情報，會派啲病獵過去？」

「Ｍ，病獵嘅職責係殺病者，我唔會浪費一兵一卒嘅戰力，放喺嗰班天環人身上。」瑪希會長頓了會，續說：「通知國家嘅兵部就可以。」

「就咁話，瑪希會長。」

「你真係聽我講，想獵殺雙子盜賊？」

「呢個係唯一拎到商家信任嘅方法？」

「可以咁講，班盜賊每年令佢哋損失唔少籽。」

「咁就必須要咁做。」

瑪希會長問別的事：「把劍傘好用？」

「幾好用，今日幫我渡過咗難關。」

瑪希會長點頭、抿笑：「嚟咗宜到一段時間，覺得點？」

「個城市，大而空虛。」

「咁因為你識嘅人都喺對岸。」

「唔......」

「唔諗住返去？搭船過海只係幾百萬籽，同可能要交出條命，你拎咗白羅剎嘅賞金，一百萬籽對你嚟講好少錢。」

我搖搖頭，輕笑：「話說，點解唔開通過海嘅地鐵隧道？」

「你做到嘅話，歡迎你過去試試。」瑪希會長微笑。

跟瑪希會長討論完，我就又再離開會長室。

碰巧，遇到走廊迎面而來的墨語，瑪希的養子之一。

「最近成日見你嚟會長室。」墨語的模樣，還是那麼一板一眼：「你哋唔少話題。」

「嗯？」

經墨語這麼一提，我才發覺自己找瑪希會長的次數，的確不少。

我轉換另一個話題：「你哋好少講嘢？」

「就算講，都係一句起，一句止，我諗瑪希女士同你先可以交到心。」墨語低住頭，若有所思：「佢平時，就好似朵抑鬱嘅花咁，唔願意向人透露太多。」

「佢過去承受得太多。」我說。曾經作為港島區第一病獵，在一場大戰失去了雙腿之餘、失去倖存區所有人信任、更失去了無數的戰友。

是我的話，當場自殺也說不定。

她還能坐在會長室支撐住這一切，已經很了不起。

「可以嘅話送佢一朵紅薔薇，佢最鐘意嘅花。」

「有機會。」

我想，並不是我自己想去找瑪希會長見面，而是白鯨深處的記憶，在呼喚著我的靈魂，去拯救瑪希早已心死枯竭的靈魂。

因為當墨語提到「紅薔薇」的時候，又有過一幕閃爍的畫面掠過腦海。

那一幕，是白鯨贈送了一朵紅薔薇給瑪希她。

要不是病者橫行的世界，或許他們就是靈魂伴侶。

但要不是有病者出現，他們都可能沒法相遇。

世界實在有太多的遺憾。

之後整個中午，我都在病獵協會逗留看看書，閱讀那位馮覓的著作。因為外面太陽正盛，我很本能地選擇避熱。

時間去到差不多黃昏，我才離開病獵協會。

一行出大門，就見到街道上有一條排很長的人龍，使得向來熙熙攘攘的銅鑼灣，變得水洩不通。

更令人意外的是，這條長長的隊伍是延伸到我的公寓樓下。

我上前望望他們排著什麼，才發現是王達尼早前購入的麵粉開賣。王達尼負責收錢，梁兄和梁弟就密密地把麵粉搬到樓下。

為免打擾到正在忙著的他們，我就站在一旁抱手觀看，自己有份投資的生意做成怎樣。

「包麵粉幾錢啊？」下個客人，是位大嬸。

「八千籽。」王達尼雙手插著腰。

「哇，點買得起啊？」

「你買遲一日，貴一倍啊，你唔要後面大把人要。」

倏地，一位長得不高、面容客氣和善的中年男子，走來和我搭話：「真係厲害呢～事先買定一批食糧炒高嚟賣，如果個個居民都係呢種投機主義者，相信成個國家好快玩完。」

「我識你？」他長得平平無奇，就算我認識都應該忘記了。

「你絕對唔會識我，除非我主動接近你......」他輕輕一托眼鏡框，似有目的而來：「我姓盧，叫旺山。」

盧旺山續說：「就係你收到風，跑馬場即將會發生一啲事？」

我眼神一下凌厲，做出戒備的姿態。

因為理應，只有瑪希會長知道。

如果瑪希會長沒洩露出去，也就只有山上的盜賊們知道這個行動。

「放心，我唔係盜賊，我只係收到瑪希會長電話，呢個情報係病獵你帶嚟，我只係嚟了解下。」

「你係？」

「一個普通嘅政府公務員。」他微微一笑。

「呢到會唔會，唔太唔方便講。」我左右一顧，附近都是不關事的路人。

「嗰橦大廈？入面應該係荒廢。」盧旺山雙手放腰後，緩緩走過去。

他的外表沒有任何威脅性，就單純應該是個小時候運動不好，但因為讀死書而能夠考入政府部門的人，過著一時忙碌而平淡的日子，天生一副標準公務員樣子。

我跟著盧旺山行到天台，他才轉身面向我：「我真正身份，係夕鯨國間諜部門嘅軍機大臣。」

「......」我愣住。

「係？無任何回應？」盧旺山保持那客氣的微笑。

「睇你個樣，完全唔似擔當咁大嘅角色。」我語頓一會。

「唔少人都咁認為呢，事實上我嘅外表都為間諜工作帶嚟好大嘅優勢。」

「你嚟搵我，就係因為聽咗瑪希會長講？」

「係，我會親自搵上嘅人唔多，你係其中一個，因為雙子盜賊呢件事......係事關重大。」盧旺山臉色變得深沉。

「馬場當日係會發生事情，我收到嘅情報就係咁，但點發生、發生過程、有幾多敵人，呢啲我全部唔清楚。」我事先聲明。

「我比較想知道，你點樣收到消息。」盧旺山問。

「所以，你覺得係流料？」

「當然唔係咁認為，就算係流料，我哋當日本身都設置好重保安，畢竟嗰日有唔少中、上居民喺到，但如果你令我可以信你嘅，咁我哋就有合作空間。」盧旺山語氣平平淡淡，沒什麼起伏：「因為你好想，捉到雙子盜賊吧？」

「我嘅意圖有咁明顯？」

「你曾經喺記者面前發表過戰爭言論，我當然有查下咁具威脅性嘅言論係出自邊個把口。病獵有個規定就係只殺病者，不殺人，但你咁在意宜件事，仲收到啲情報，你應該係想博得其他人嘅信任？」盧旺山道出我的真正意圖。

「信任......」我望向那西沉的夕陽，說：「真係一樣好難獲取嘅嘢。」

「雖然國家大部份勢力，都應該唔太認同你戰爭嘅取向，不過係某啲事上......例如雙子盜賊，我哋係可以拎到合作空間，聽講你身手唔錯？翻睇記錄，你嚟咗短短嘅日子，但已經當疫區係自出自入嘅廚房咁。」眼前不起眼的盧旺山，居然事前掌握了我這麼多事情。

「點合作？」

「老實講，我覺得佢哋嘅目標係馬。」

「馬？」

「要打劫金銀珠寶嘅，唔會去馬場，所以我覺得佢哋應該會偷馬，「馬」係被列為「瀕臨滅絕類」，因為死咗一隻，你就幾乎無可能搵到隻新～除非生一隻。」盧旺山一邊踱步，一邊雙手放腰後，每走一步都像下棋般謹慎：「一隻馬喺黑市價值上千萬籽，價錢唔低於一部可運作電腦，同樣屬於珍稀品，你諗下，如果佢哋要偷馬，一定要點做？」

「騎上隻馬？」

他點點頭，保持虛偽的微笑：「一語中的。所以我需要一個好身手嘅人，混入去當日騎馬嘅選手入面，萬一有人突然騎走隻馬，都會有個照應？」

「你搵我？你旗下應該有更多好手吧。」我本來只是想站在觀眾席，看看有沒有可疑人士。

騎馬？我真的沒想過。

「哈哈哈，唔好講笑。你哋病獵係全國所有職業之中，最考體能同反應嘅職業，而你又係顧問又係大師，就代表住你智勇相處，呢個位非你擔當不可，我需要你嘅身手。」

「睇嚟我無拒絕嘅餘地？」

盧旺山低頭望往腕上的瑞士精工手錶：「時候都唔早，喺嗰日嚟到之前，你就去馬場好好揀隻馬，同佢好好培養下感情，去到會有人接應你。」

說畢，盧旺山就先一步離開：「今日就當我哋兩個無見過。」

「睇嚟成件事又複雜咗。」我目送盧旺山的背影，沒入梯間。

跟間諜部門的軍機大臣秘談結束後，王達尼在公寓樓下的麵粉銷售都結束了。

「老闆，返嚟啦？」辛勞工作完一天，正要離開的梁氏兄弟問。

「辛苦哂。」我見他們兩個都汗流浹背的。

「唔辛苦，達尼老闆出手都唔錯。」

屋內一袋袋的麵粉，大部份都換成一袋袋種子。

每一款種子都代表不同價值，王達尼就正在專心地分開擺放。

「麵粉賣哂？」我問。

「賣咗三份之一。」他卻說。

「三份一？但你啱先條隊長到應該唔止得三份一貨要賣俾人。」

「一嚟，等排後少少班友聽日再排隊，做條人龍出嚟幫我間接宣傳，二嚟每過一日，我估個價就會升兩至三倍左右，我唔可以放過呢個機會，三嚟，營造到自己都缺貨，需要時間入貨嘅形象，咁啲人就唔會覺得我係囤貨嘅仆街。」

「你都幾仆街下......」

「你呢？今日又同病者打打殺殺？」王達尼反問。

「準備做單大嘢。」

「大嘢？講嚟聽聽！睇下我有冇......係我哋有冇機會圖利。」王達尼奸狡的目光又再浮現。

「今次無，而且有機會死人。」

「噫，咁唔阻你......」王達尼一秒割席，繼續分類、點算種子：「我係同「死亡」兩隻字無緣嘅男人。」

「有冇一塊布借嚟？」

「做咩？」王達尼眼也不瞧，就從外套拋了條手帕給我。

我拿起那條手帕，抹一抹乾淨今天劍傘沾上的血跡：「呢條手巾係愛紗整？上面繡咗佢個名。」擦著擦著，我無意發現。

「係啊，佢送俾我嘅生日小禮物嚟，我好珍惜嫁，不過你借嚟做咩？」王達尼仍在專心點算種子，沒把頭轉過來。

「咳，無嘢。」我把經已沾滿人血的手帕收起來。

「仆街！！！」突然間，王達尼憤怒地大拍桌子。

「......」

被發現了？我道歉算吧。

殊不知，他卻大罵：「第六十四個顧客買我包麵粉嗰陣俾少咗一籽，即係搵我笨啦！？佢準備宜一世入我顧客黑名單！唔洗旨意、妄想、企圖可以出返嚟！！！！！」他罵得頸筋血脈全都暴漲。

「咳，還返條手巾俾你。」我為免他憤怒兩次，索性讓他現在一併憤怒算了。

「咦？上面咁多血跡嘅，搞咩嚟？」王達尼收回手帕，坐回下來沉思：「算，等我諗下今日第六十四個顧客係咩樣先......」

幸好，一顆種子比愛紗的手帕價值還大。

下山之後，港島各區燈火再次綻放。

我就伴隨窗外模糊的燈光、王達尼小聲喃喃的點算聲音，，和一絲絲吹入屋內的涼風，安然入眠。

已補第１００正評

一定中二到變態

你令我諗起user永遠的零
個時全世界人都block柒佢

王達尼一秒割席，繼續分類、點算種子：「我係同「死亡」兩隻字無緣嘅男人。」

仆街，立flag了！！！

唔講都唔記得佢

係咪不停洗版嗰條友

「幸好，一顆種子比愛紗的手帕價值還大。」

愛紗表示已經當達尼死咗 諗住搵埋少佐夏晴一齊3p

睇到呢度覺得雙子盜賊好勁喎
年年打劫令商家蝕錢
之前又講死咗七八個病獵
感覺完全唔簡單

我估佢哋首領一係好似帶領不良人咁，不破尚嗰隻
或者好似以前啲病者平權組織入面又特殊病者帶領，好似三腦同男病童咁
點睇都覺得班盜賊唔簡單
唔會好似啲麻辣土匪咁弱

對個名有少少印象唔記得嗰時我有ac未

「可能堆男病童就係佢哋買」

質量係ness，點會同質素同意思。唔好將匪語當做現代用法

Push

墨兄 留名 正評咗先
依排班小朋友復課
校務處小薯我都好忙

好快追返上嚟

承繼烈士嘅遺志 繼續行落去 咁樣佢先唔會白白犧牲

有印象，個陣衰咩唔記得咗

615 黑衫 白絲帶

大家聽日見

我去馬場不需要收據不須得你允許

好似係作滿天段野嘅人
不過lihkg bug咗所以覆咗10幾廿次？

睇m同達尼啲對話永遠都唔覺得無聊

嗄‧‧‧吧吧嘎！嗨！

點解啲留言總有1個負評

負皮王都唔識

平時冇留意
今次見到每朵白花都有負評先問下

麻辣土匪連艾匡都收到佢皮，冇得比

正皮呀！

唔想live因為會好頂癮

吊癮呀

hiii

只有等文

次日一早，我與日出同行。

趁天未光，人未多，我走到區內馬場外頭。

由於跑馬地跟銅鑼灣鄰近，都納入於「巴爾市」的範圍內。

馬場職員六時正就上班，有個看門的很主動上前招呼我。

「你好你好！請問有咩幫到你？」

「應該有個叫盧旺山嘅人，同你哋交代咗啲嘢。」我說。

「喔！原來你係盧先生嘅嗰位朋友，鳥嘴面具同黑袍......」他仔細打量我一眼，點點頭：「嗯，都符合盧先生講嘅特徵，你就係Ｍ先生啊可？嚟緊即將上場嘅選手。」

「嗯。」

「請跟我嚟。」

我跟著這位馬場小職員，入到簡約又華麗的走廊。

可能未到上班時間，無論大堂、投注站、廂房、餐廳，都未見有人站崗。

「平時都有馬賭？」我問。

「無啊，馬係極稀有生物嚟，政府限定咗，一年最多只可以騎三場賽事，所以有意義同龐大授資嘅活動，先會喺馬場到搞，畢竟跑馬好多人鐘意睇，哈哈，特別係呢個無乜娛樂嘅年代。」馬場小職員回答。

「咁我哋去緊？」

「揀馬！同埋以後可以叫我豪仔。」馬場小職員順便介紹自己。

「收到，豪哥。」

來到馬廊外頭，總算多了一點人。

合共十名左右的保安人員，負責看守在門外。

「呢位係？」保安主管上前，問。

「嚟緊參賽嘅選手。」

保安主管讓路，給我們入去：「好，呢位先生嚟自中環定上環？」他多問一句。

「兩樣都唔係。」我答。

「居然？睇你打扮仲以為你係......」

「我打扮？」

「喔，因為中上環好興你呢種打扮方式，即係浮誇又帶奢華嘅感覺。」

「即係奇裝異服吧。」我說。

「又唔可以咁形容你哋，你哋不過係追求自己愛好，我覺得幾有品味！」豪仔一副認真地擦馬屁。

「喀──」門打開。

馬廊裡，有著十二匹馬各自站在自己的居所中。

每一間馬兒居所，地方都有半間班房大，地上佈滿乾草、有比人喝還乾淨清澈的食水和專人的照顧。

「全港，就得返呢十二隻？」我直向行過，橫視馬房。

「係。」

「唔係應該仲有好多？」

豪仔話裡間感到婉惜：「以前係，不過一開始管理不善，有好多馬無人照顧，又死於缺乏營養，最後第七年就得返呢十二隻。」

這裡，每隻馬都有不同的顏色。

「Ｍ先生，你睇下你揀啱邊隻？」

「我揀邊隻都得？」

「當然得，盧先生既然吩咐過。」豪仔說。

看來那位盧旺山，的確是真材實料。

「嚟，呢個係馬刷，你睇啱嗰隻，就去擦下佢啲毛。」豪仔給我一個馬刷。

馬房雖有很多品種，但最吸引我去騎的，只有最入面的一隻黑馬。

「喂喂、要沖涼啦、要沖涼啦，唔好發我脾氣，乖啲喇！」黑馬的飼養專員捧住個大水桶想幫牠沖身，可惜黑馬太過壞脾氣，讓他完全不敢靠近。

「呢隻......」我行近黑馬。

「噫、Ｍ先生我建議你唔好揀佢......」豪仔抓抓臉腮，一副有口難言的樣子。

「呢隻馬有咩問題。」我直接問。

「呢隻馬......曾經殺死過四個私人飼養員同兩個揀佢嚟騎嘅選手......」豪仔說著說著，臉上都流出了滴水：「如果唔係馬太珍貴，我諗一早已經人道毀滅咗......」

「係啊！我人工高過其他飼養員三倍，因為我每日冒住生命危險照顧佢。」飼養專員只敢踩半隻腳入馬欄內。

「啲人點死......」

「俾佢一腳踢死，或者踩死。」豪仔說。

「幾有個性，佢叫咩名。」我行到馬欄前，毫不避畏地凝視著牠。

「黑玉子。」飼養專員指一指馬房最前方，那一隻潔白如雪的馬：「嗰一隻就叫白玉子，大家都係純種血馬，但脾氣好黑玉子好多！」

「豪仔，馬刷。」我伸出手，讓他放到我手上。

我執意選擇，豪仔只能遵循：「係，馬刷喺到。」

「你、你真係揀佢......？」滿頭大汗的飼養專員問。

「嘶嘶......」黑玉子叫了。

我一步一步接近黑玉子，馬刷就像是用來馴服牠的武器。

「小、小心啊。」飼養專員吞喉。

我慢慢將馬刷貼到黑玉子的頸項上，然後輕輕掃一下。

「嘶！」猛地，黑玉子靈活地騰動轉身，使出強而有力的後腿踢！

我馬上向左面滾撲，避開這記恐怖的一擊，然而黑玉子沒打算放過我，立即踏前兩步對我使出前腿踏，想將我內臟一下踏碎，我只好再一次滾身避開。

「呯」踏空使得乾草飛揚。

「出哂所有招數未？咁到我。」這次換我撲騎到黑玉子背上。

受人駕馭的黑玉子，立即原地奔騰、轉圈、大跳！務求把我甩出身上。

「嘶嘶嘶！！！」黑玉子的發狂，使得馬房內外的人都探頭望來。

「Ｍ先生我救唔到你喇！！唔好意思啊！！！」豪仔驚慌得退到角落。

黑玉子發現怎麼也擺脫不了我之後，轉為直奔出到馬房之外，沿路上的人紛紛閃避，連其他馬兒都在大聲嘶叫。

「閂門！閂門啊！！」在外看門的保安，馬上想要關門阻撓。

雖然我沒有騎馬的經驗，要馬兒加速是要大腿，在戲裡卻看不少，於是我就照樣學過來，實際操作一次。

我輕力拍一拍黑玉子堅實的大腿：「上！黑玉子！」

「嘶──！」黑玉子明顯加快！

並在保安人員把門完全關上前，衝出了馬房！

「Ｍ先生！！你仲未裝馬鞍、水勒同韁繩啊！！！」豪仔拿著一堆裝備追出來。

當豪仔追到出來時，我經已騎著黑玉子繞著馬場跑。

應該說......

是牠自我控制著。

黑玉子的速度，也是非一般快。

跑完一圈後，我輕輕擺踢黑玉子的馬身兩下，牠像懂得讀心一樣，明白我的意思，緩緩減速停了下來。

我暗嘆一口氣：「嗄......」就像沒帶頭盔騎著高速的摩托車。

到我下馬時，才留意到有幾位名流正一大早在馬場最高的私人貴賓房，觀看我剛才的表現。他們當中有男有女，年齡不出三十，但身上明顯散發住的富家子女的氣質。

我徐徐下馬，但豪仔和飼養專員不敢靠近黑玉子半步。

我拍一拍黑玉子的後腿，讓牠逕自返回馬房。

「嘶～」黑玉子跑跳出賽欄外。

在圈外守候的工作人員嚇得屁股坐地，在黑玉子奔回馬房之後，保安人員便急忙關上大門。

「呼......真係好危險。」豪仔放下一手的馬裝備。

「佢係隻好馬，就要佢嚟參賽。」我對豪仔說。

「既然Ｍ先生你駕馭得咁好，我諗都應該無咩問題......」

「同埋我想問下，樓上嗰堆係咩人嚟。」一大早會出現在馬場的人，我都有必要了解一下。

因為不排除，會有盜賊的內應。

「喔！你話企喺落地大玻璃入面嘅客人？嗰到係私人貴賓房，佢哋係我哋馬會嘅會員，因為佢哋家族喺慈善活動往往都投入好多錢，所以每次一有馬賽，我哋馬會高層都會邀請佢哋家族參與，你宜家見到嗰三男兩女，係嗰個家族嘅公子同千金，。」

「咁佢哋係嚟做選手？定單純參與，指派一個人。」

「呢個由客人自己決定，可以親自上場比賽，或者指派一位選手參加！」

「明白。」我目光繼續放在樓上。

窗前唯獨有個身穿淡花旗袍的女生，兩眼有神地把我凝視。

她面相高雅，眼形端正，手裡輕輕握住一把中式的摺疊扇子，抵在其鵝蛋臉型的下鄂，透露著淡雅不失傲然的氣質。

這個家族既然赫赫有名，可疑性應該不大？

「豪仔，宜到有冇免費早餐食。」我跨過賽欄，離開跑圈。

「有嘅！請我跟嚟。」

接著，對馬場瞭如指掌的豪仔，又把我帶到二樓一間餐廳，前身的裝潢設計如同冰室，廂坐位置能看到馬場的跑道。

「烤馬鈴薯啱唔啱？」豪仔問。

「可以。」我點頭。

「咁你等一等啊，呢到啱啱開，我去幫你叫廚師整，然後我會離一離開，仲有其他工作要做，Ｍ先生你有咩事可以去投注大堂搵我。」說罷，豪仔就奔波去。

在豪仔離開期間，這間燈還未亮，僅依靠自然光照明的餐廳，走進來一位女客人，正是剛才和我兩眼對視的那一位女生。

在毫無雜音的環境下，她腳下的黑皮高根鞋特別顯聲。

「喀...喀...喀...」

她毫不避忌坐到我身後的廂座，兩人的距離僅是一塊椅背。

正常情況下，沒人會在很多座位的空間，選擇跟一個陌生人坐得這麼近，除非對方有什麼目的吧。

可是她坐下了接近三分鐘，還是悄然無聲的。

良久，一位侍應捧著碗麵出來：「阮秀清小姐，你碗牛肉麵。」

「勞煩你。」阮秀清淡然回答。

「你真係每日都咁準時嚟坐同一個位食早餐，我叫廚房預定時間煮麵啱啱好。」侍應說了兩句，又回到廚房裡工作。

原來是老顧客，看來她真的沒什麼事情要跟我說......

「啱先駕馭得幾好。」誰不知，她在吃麵前說了這麼一句。

我沉默半晌，想確認一下：「你同緊我講嘢？」

「宜到仲有其他人？」阮秀清反問。

我望望餐廳各處，沒有、沒有、沒有，通過，應該是跟我說話。

「實不相瞞，我第一次騎。」

「真係初生之犢不畏虎。」阮秀清說。

「嚟！客人，你嘅烤馬鈴薯。」侍應還另外給我不同的醬汁。

「呢啲係？」

「單單就咁食馬鈴薯一定好無味吧？哈哈，呢幾款醬汁係俾你蘸住食，分別係四川辣醬、豆腐乳醬、糖醋醬、燒烤醬同蜜糖芥末醬，請好好品嚐。」

吃個馬鈴薯都這麼複雜。

我握住尚熱烘烘的馬鈴薯，蘸上一點四川辣醬，然後咬了一口。

鬆軟的薯皮被咬開後熱氣騰騰湧出，四川辣醬瘋狂刺激舌頭的味蕾，但幸有馬鈴薯的襯托下，在嘴裡互相遞補，產生出微妙的平衡作用。

「嗄......」我眼帶濕潤望住餐廳的天花板。

因為一款醬汁，就令平平無味的馬鈴薯搖身一變成窮人珍味，實在太神奇了。

加速

頂 又live咗

我望望餐廳各處，沒有、沒有、沒有，通過，應該是跟我說話。

黑馬 金鎗六十

今日咁短

冇加更

人大決定係搵M

痴線中二病末期
黑色賢者 黑袍 黑馬
連食薯仔都要望天花板chok樣

還翻第一季個M俾我

M...m for monster

唔知點解我會諗起霞
如果咁樣諗一諗嗰個咩七傘會唔會係廢時

中二病港
明明故事初期都冇咁痴線
見到佢一開頭打病腦同埋喺大本營偷嘢食喺大本營上堂
以為係寫實類嘅喪屍故

依家...

變左另一個故了
其實係咪Dr.D將M變成病者個時加左料
中二嘅元素

其實之前一直都有中二同黑色幽默元素啵
係墨B嘅筆風有少少唔同左

由中二病初期變末期

因為m真係有病 後尾會講

想當年狼王咪又係被人嫌中二

6筒

我都係，因為咁啱都有段馬場嘅劇情

係就正，廢時好似勁咗好多

唔通佢係要成為百毒先去M個宇宙

記得之前病港一有個特別篇係講廢時嚟咗艾寶琳

係，其實我鍾意第一季個style多啲
第二季中二到有少少離地有啲難投入

會唔會因為M做得太耐病者 已經忘記咗作為人類嘅感覺先變到咁

好似嗰陣時係有唔少巴打話好中二
利申 由十少年二追起 不過無乜lm

我都覺。依家唔係好Post-apocalyptic。變咗日漫嘅冒險故事

RPG做任搵人攞寶物咁

唔記得咗天腦喺邊到提過

中二到打尿震

點知原來M有妄想症，成個故都係佢妄想出黎

會唔會係咁

諗起多啦a夢個黑暗結局

你點解會.......

「阮小姐，你嘅奶茶。」侍應又為身後那個女的送來飲品。

「我後面嗰位先生，都俾一杯佢。」阮秀清說。

「好嘅。」

等侍應走遠，我又問：「係？」

「當係少少回禮，你今朝幫我贏咗唔少籽。」儘管阮秀清這麼說，我仍是一頭霧水

「幾時嘅事。」

「今朝你落場試跑黑玉子嗰陣，我同家人賭你衝唔衝到線，我家人賭你會跌落馬死。」阮秀清筷子放得工整在碗上，握住耳杯細喝一口奶茶。

「你賭到我衝到線？」

侍應很快又送來飲品：「客人，呢杯冰鎮奶茶，係後面阮小姐請你飲嘅。」

「咳......」不用你說，我都知道。

送完奶茶的侍應又去打開收音機，示意餐廳開始營業，並開放予人進來坐下點餐，收音機入面播出的，是一首老舊的英文歌曲──《Come and get your love》。

我們兩個沒再聊下去，全心全意地味這杯久違的奶茶。

喝到杯底，我循例道謝一聲，就戴上面具離開。

行出餐廳門口，又出現另一位客人接待我。

他穿著一套啡色西裝，平平無奇的靠在牆壁抽煙，不說的話會以為是個空閒的中年大叔，來馬場這裡打發時間。

「聽講你已經揀好馬？仲要係個隻脾氣好躁狂嘅黑玉子。」盧旺山的消息收得很快。

「豪仔同你講？」我說。

「呢個國家任何一個機構組織，我都掌握住你睇唔見嘅線人，無秘密我係唔知。」盧旺山勾起意義不明的笑容。

「好叻。」我敷衍地拍拍手，又問：「你嚟搵我係咩事？」

「我要開始負責馬場嘅保安工作，呢幾個星期都會長期喺到～」

「如果出於保安考量，你哋點解唔索性腰斬個場馬賽。」

「嘿，放任一條蛇亂跑係好危險嘅事，有時為咗更大嘅安全，係要犧牲一下，我哋避到一次，避唔到第二次，既然今次咁難得知道咗佢哋會嚟，不如索性將計就計，除非佢哋有槍炮之類嘅重火力武器，否則班爛鬼盜賊嘅刀刀箭箭～傷害唔大。」盧旺山攤出雙手。

「都啱。」

「嚟緊呢幾日，會有選手開始嚟揀馬，佢哋有啲係大公司指派嘅選手，有啲係富家子弟親自落場騎，總言之你多多留意就得。」盧旺山托托鏡框。

「我會。」

往後三天，我基本上都待在馬場活動。

每天用一點時間和黑玉子培養感情，幫牠刷刷身、餵牠吃吃飼料，騎牠去跑圈外散散步。又抽一點時間，在馬場內部遊逛，記熟每個角落。

馬場大樓的結構很易記，因為單純是橦階級式建築物。意思是指越高層的地方，就只有越高等的人能進入。

跑馬場七樓高的大樓，去到五樓以上經已是貴賓專區，意味住一般平民只能坐在五樓以下，換言之那群山上盜賊，如果要玩混入群眾這一招，最多都只能混入一至四樓的人群中。

「一樓投注大堂，二至四樓觀眾席、五樓貴賓室、六樓私人廂房、七樓露天平台......」站在大樓下的我，好好記熟下來。

隨著賽馬日靠近，這一、兩天不少選手來到馬房選馬，一如盧旺山所說，有的是富豪為追求勝利而特別派出的選手，有的則是為興趣的富家子弟。

我在馬場的第三天，已經有富家子弟勾搭我。

「喂，你叫咩名啊？」對方是個大熱天時，還會穿大皮草外套的男生。

我看過盧旺山給我的選手名單，他好像叫陳冠威，父親在中環建立鞋店致富，因為捐贈了接近上萬對的草鞋予勞隸營，而被邀請參賽，成為今次活動有資格參賽的選手。

他父親應該沒什麼興趣，就給興致勃勃的兒子去參賽了。

因為他不是什麼可疑人物，我就沒理會他了。

「點解你大熱天時仲可以著住件咁嘅黑袍，傻嫁你？」穿皮草的陳冠威，問。

「我都唔知，可能因為我無皮草著？」我答。

他笑一笑，將皮草脫下來遞給我：「你鐘意我可以送呢件俾你喎。」

「喀──」

馬房的門又再打開，這次進來的選手再不是男人，而是我之前見過的阮秀清，她穿住一套歐洲的騎師服，輕撫那隻白玉子。

「原來佢都參賽？」我默默自唸。

叢中一點紅的她，由入來瞬間就馬上被注視著。

阮秀清俐落地騎到白馬上，就開始駕馭牠往外奔跑。

有點好奇她騎術的我，就騎上黑馬追在後面。

馬房的某些選手可能見很有趣，便一一騎到馬上控制馬匹跑出去賽道上。

如是者，賽圈內一下子跑出了四、五隻馬。

阮秀清聽到後有追馬聲，便稍稍回頭望向身後，見後面有一大群人追逐，便加快白玉子的速度。

我的黑玉子也不是說笑，很快就跟上了她的步伐，保持在她的正後方。

不出一會，我們經已跟後面的選手拉開半圈距離。

「騎咁快你真係唔驚死。」阮秀清笑道。

「係隻馬自己本身就咁快，咁你？又唔驚死？」

「我以前有騎馬經驗，你同我比？」她揚起嘴角。

十二名選手中，有人明顯懂得騎馬，有人則一曉不通，像陳冠威那樣連馬都未敢碰的，佔四個左右。

至於沒學過騎馬的我，其實沒怎樣駕馭過黑玉子，就單純任牠自由跑動，作稍加一點左右的控制。

呢個幾時睇都覺得中二

在踏入七月前，將會參與是次比賽的選手都經已選好馬匹。誰的騎術好、誰會拿第一，其實根本沒什麼人在意，因為馬賽只是一年舉辦幾次的活動，大家都為求有些娛樂能充實一下空虛的晚上。

由於練馬時間只在每朝六時正至十時開放，所以我會把握機會騎騎馬之餘，觀察有哪位勸力的選手，會每天一大早來練馬。

因為盜賊混入了選手的話，他們偷馬的方式最簡單就是騎著帶走。

因此，偷馬賊有必要將馬術練熟。

在我一連幾日觀察下，發現了一個可疑人物。

那個人叫黃易泉，好像是馬場餐廳內的廚子，就是專門製作馬鈴薯那位。他最可疑的地方，就在於自己明明不是選手，卻整天待在窗前觀看別人練馬，又鬼鬼祟祟地在馬房外徘徊、偷望，他的可疑舉動一切都看在我眼內。

今天下著茫茫細雨，基本上跑道不開放予選手練馬，所以看守馬房的保安很懶散，私人飼養員都吃飯去。

至於二十四小時看守在馬房的我，原本正做著第一百九十九下掌上壓，順便全天候監視馬匹，看看有沒有人會來偷馬，結果今天發生事情了。

「各位辛苦哂，今日跑道唔開放啊？咁少人守門嘅，咁你哋幾個有福啦，我四樓廚房到整咗啲新口味醬汁嘅烤馬鈴薯，要唔要去試啲？」

聽到馬房外有個人借故弄走保安，就立即特意埋伏在大門後，從門隙偷看到底是哪位，結果是那名廚子黃易泉。

「吓？咁正。」保安主管和下屬們張大雙眼，一副難以取決的樣子：「但唔得喎，我哋仲要喺到睇馬，阿泉你拎落嚟得唔得啊？」

「緊係唔得啦，我放咗落個鍋到，一拎出嚟好快淋嫁啦。喂，食兩啖用得幾多時間啊？我幫你哋睇住門口先囉。」黃易泉說得很自然。

「咁、咁交俾你啦，除咗選手，你唔好開門俾其他人啊！不過你都唔知選手咩樣，又無鎖匙，索性叫嚟到嘅人等等，同佢講我一陣返。」保安主管拍拍肩膀，交代他事情。

「唔，好，呢到交俾我。」黃易泉裝作隨和地靠在門前打盹。

就在保安們行出視線範圍後，黃易泉馬上打開了眼睛，轉身摸索身後的大門該如何開啟。

「咁快就行動？唔係七月八先開始......」我決定先躲在馬房角落，且看他想做什麼。

黃易泉就像有備而來，他用了一條六角匙將大門打開，此外尚有幾個鎖頭，都用其他特製鎖匙打開了。

「喀──」黃易泉把門推開，一些微微的斜雨馬上打進來。

黃易泉是個不折不扣的大叔，一身不修邊幅。

他一來就橫視馬房的馬匹，彷彿在挑選任意一隻。

「就呢隻......一分鐘內跑完。」黃易泉牽住其中一隻棕馬出去。

默默注意著馬房情況的我，待他一踏出門口就會立即作出拘捕。

黃易泉在踏出馬房門口前，純熟地騎到馬上，然後喝了一聲就把馬騎走出去。

眼見事情發生了，我馬上牽住黑玉子離開，並騎上牠追過去。

在我騎出馬房後，黃易泉經已騎著棕馬跑在賽圈上。

「停喺到！」我喊他。

黃易泉聽到我的呼喊後，不停反跑。

他那隻棕馬的速度和腳力明顯就跟不上黑玉子，體格看上去都沒牠健壯，令我初時沒有太大為意，感覺很快就會追上。

結果黃易泉的棕馬在四份二個圈之後依然拋離住我，直至下個內圈轉彎，黃易泉大喝一聲，其跨下的棕馬瞬間加速，完美跟貼賽欄奔跑，一下子與我的黑玉子拉成場遠的距離。

於是我再鞭打馬腿讓黑玉子加速，但在面對需要入彎的內圈就不得不減速，因為持續加速下去感覺會人仰馬翻，最終黃易泉本人在衝線點停了下來。

一到終點他才回望後方的我，雙腳踏返到地面上。

努力追趕的我則顯得有點狼狽，但可以確定一點的是，他不是要偷馬的盜賊，不然不會停下來等我。

「你隻馬嘅馬力好勁，行直路係好快，但跑馬地賽道有兩個大彎，落完雨之後草地、泥土都會更加濕潤，大大增加滑地性。」黃易泉一見我到達，就說了句：「但你唔覺你每次入彎，都好唔自然？」

「......」

如他所言，每次入彎我都覺得加速會是件很危險的事，特別是黑玉子跑得那麼快。

「你好有天份，但睇得出你係第一次騎馬。」黃易泉點起了半根劣質煙。

「你真係個廚師？」我問。

「呼......」黃易泉吹出一口煙，仰望雨下紛紛的天空：「係，但我以前更加係個騎師。」

「所以，你只係耍走啲保安，想騎返陣馬咁？」我又再問。

「唔係點？」黃易泉笑一笑，牽住棕馬兒回房。

「我仲以為你係偷馬賊......」我跟住他回馬房。

「偷完可以跑去邊？哈，周圍咁多人。」黃易泉把棕馬牽回房間後，倒了杯水給我：「拎住。」

「嗯？」我握住那杯水。

「拎住杯水跑一圈，試下唔好滴哂出嚟。」

「你當我藤原拓海啊......」

「試咗先。」黃易泉推我出去。

如是者，我又帶住水杯出去騎馬跑了一圈，換來的當然全灑。

「知唔知點解？」

「因為隻馬郁得太勁。」

「因為你唔夠節奏，你個騎姿太平坦，咁樣速度同穩定性都會有影響，你要俯低個身。」黃易泉無故教我。

「咁樣？」我試著在馬上，做一次他的姿勢。

「係啦，咁先唔會食到咁多風阻。」黃易泉望去馬場大樓上高，把馬房大門關上：「班弱智保安應該就返，有咩下次再講。」

為了奪取雙子盜賊的人頭，我在短短一星期內就由病獵變成馬伕，連看門的保安都問我為什麼天天流連在馬場。

隨著日子的過去，馬場保安明顯加強。

由原本無人的走廊，變成不時有兩名保安巡邏視察，天台、大樓、大橋附近的制高點，都一一派人看守住，由來到外都是保安，相信盜賊們難以混入。

在空閒的時間，我多數去餐廳找找黃易泉，讓他多教我一、兩個騎馬技巧。

這個時代的人沒以前那麼忙碌，大部份時間不是空閒，就是空白。

由於非比賽期間，馬場大樓幾乎沒有任何客人，所以像黃易泉師傅這種廚子，只是冗員一個，時間多的是，所以他能教我很多東西。

在我綜合多天學習的技巧之後，發覺騎馬不外乎幾點要注意，就是：騎姿、節奏、加速時機、衝刺時間。

大賽將近，只剩下一個星期。

大樓各處開始佈置不同的裝飾，賽欄乃至到大樓都掛滿夕鯨國旗幟，充滿重重的宴會感。

除了上百名員工展開準備工作外，我們十二名選手都被安排上一個騎術速成班，事關只是慈善比賽，但主辦方都不想參賽的選手會大出洋相。

三萬蚊過夜！！

究竟條女坐主角前面定後面？
係咪我理解有問題

茶仔卡位背靠背坐，彼此喺彼此嘅後面

廂座 係背貼背座位

所以都一樣

原來係咁

打尿震咁你又寫

回覆呢個係我朋友黎......

幸運兒帳號真係交返俾人

大佬如果我要po少少劇透既畫會唔會介意 會咁我就唔po

唔介意的

冇左幸運兒都仲有幾個分身

係墨巴講架

好撚型

你以為真係有咁多人追post

一出果幾句對白黃易全個樣自動變成黃秋生代入左

不修邊幅大叔

訓練場個到？好型

係啊 睇到個到就好L想畫M

條友真係唔識架喎

好想知係咩劇情

就咁睇幅圖，你覺得係講咩

同學仔，我地今日黎玩看圖講故事~

攞到第三把遮

Btw 墨巴覆咗我兩次 此生無憾了

終極暖男 幾把遮d女俾你溝晒

笑ed

聽晚開跑？

我覺得呢個名好有型！

我記得架車名仲癲

睇完張圖專登去搵返個集 巴打畫得好型

我畫個時反覆睇左人物設定好多次 確定D野都齊同埋個人系型先停手架

嗰更我得十七歲 心境差唔多

「狂魔 ‧ 艾卓特」永遠是我心目中的神車

推一推

唔係講笑，我覺得墨b舊果啲故反而仲好睇過啲新故
但墨b已經翻唔到去以前嘅心境

劉嘉輝表示

留意咗你留言好多次，可唔可以唔好再打5p字。。。

真係中二病

sor9 輸入法問題我又懶得續隻續隻字睇嚟改 太曬時間 我覺得意思到就得 以後留意啲 影響觀感唔好意思

話說啱啱返睇咗一次病港 發現聖誕特別篇嗰陣 M已經去過海洋公園同見過病者國度嘅門口
即係海洋公園嗰邊未算係病者國？

同埋M喺之前嚟港島嗰陣講過見到啲新型嘅病者 喺正篇會唔會提返

定係外傳同正篇無關純粹慶祝下聖誕咋？

我買咗一件好性感嘅泳衣吖

又黎悲劇英雄？

獨臂狼王
仲要吹口哨

啊嗚！！！！

左狼右狼林樂落

文!

今日係咪冇文架啦

molamola

Molamola

當然，騎得穩妥的人，則不需要浪費時間上堂。十二個選手會輪流騎馬跑一次圈，當中有出色如我的，也有連馬都未懂上的初哥。在馬場神秘師傅黃易泉的指導下，我很快就掌握到騎馬的奧妙，快速如陰風跑完了一整圈。

「Ｍ先生，你唔需參加速成班。」賽道上，騎術教練認同我的騎技。

「嗯。」我將黑玉子騎回馬房。

騎著白玉子的阮秀清，與我並肩騎乘：「你比上次，騎快咗好多。」

「不過不失。」我微笑。

「我有啲好奇。」她望住我。

「好奇？」

「你面具底下，係個咩人。」

「一個無聊人。」安置好黑玉子後，我下馬。

「你呢招好有用，勾起咗我好奇。」

我快要冷顫了。

不過夕鯨國的人，都是這樣溝通的吧？一句句裝模作樣的電影對白。

有接近兩星期對外界不聞不問的我，只靠《病港日報》知曉外界的大事，這樣區區相連的倖存區，每天都有不同的趣聞上演。

當然，我都有去查看過關於「雙子盜賊」的資料。他們是一對盜賊兄弟，在山上建立了一個名為「復仇營」的地方，曾在夕鯨國犯下多宗轟動的搶劫案，每一次大搶劫都短暫造成國民需要捱餓數星期不等。

曾經做過的大事件有：「北角火燒糧倉案」、「上環人口販賣事件」、「鯨寨劫獄」、「林牧濟教宗綁架案」等等，兩兄弟基本上是以一把劍打天下。

兄長，名為沈子王。

兄弟，名為沈子帝。

為確保馬兒不會被偷，我沒像其他選手回家高枕，而是在乾草堆上鋪張舊床單，睡著睡著又過一天。

今天一張眼，眼底下的馬房還是老樣子，我鼻子嗅到的依然是馬騷味，有些小螞蟻在圍欄上爬行。

但誰想到今天這個普天同慶的慈善日，就是雙子盜賊的行動日。

在我剛剛醒來，腦袋仍像喝醉時，一位女生已經穿好一套騎師馬服，推開生鏽又吵鬧的馬房大門，精神爽俐地騎到一匹白馬之上。

「你訓咗喺到？」阮秀清想確認一下，自己沒有眼花。

「係......」我捧起黑玉子喝水的容器，往自己全身傾盤一倒，

「沙──」清涼的食水，令我稍為精神過來。

「嗄。」我掉下喝水容器。

「今日會有好多貴賓，你確定要咁樣示人？」坐在馬上的阮秀清，問。

「呢到無熱水俾我沖涼。」

「你......唔係呢到會員？」

「你有冇見過會住馬房嘅會員？」我反問她。

阮秀清瞇一瞇眼，輕輕搖一搖頭。

下一幕，我就到了她貴賓房的浴間洗澡。

「你呢種好人，真係少見。」我含住牙刷，在花灑下抓頭。

原本想帶馬兒散步的阮秀清，則變成坐在貴賓房的客廳：「我真係幾好奇，你係咩人？有人搵你做選手？」

「你對我咁有興趣做咩？我係單身主義者，只會視你做朋友。」我只想說一句，長頭髮真麻煩。

「其實我好似睇過關於你嘅新聞，你就係喺炮崗嶺殺死病獸嗰個人？你應該唔係偽裝打扮成佢咁？」她作出疑問。

「係又點，唔係又點？」

「無，只係有少少好感。」她說得很淡然、毫不在意。

「點解殺一隻病獸，就可以令到你哋個個變成小粉絲咁。」我問。

「可能、可能張相影得好？可能段報導寫得好睇？又或者......」阮秀清試著說出幾個原因。

「又或者，你見到希望？」我代她答。

門外的她，沒有回應我。

「呼......沖完。」我關掉不可多得的熱水，用毛巾擦乾身體。

最後換回黑袍，戴上鳥嘴面具。

「喀」我打開門。

「你可能唔知，夕鯨國老一輩嘅人，好憎恨你呢種人。」阮秀清坐在古色古香的沙發上，若有所思地說。

「我呢種人？」

「你喺關口到發表過關於同病者戰爭嘅言論？嗰場戰爭，奪走咗佢哋一時血氣方剛嘅子女、累積好耐嘅財產、仲有作為人類僅存嘅希望。」

「阮千金，你有冇親眼見過病者？」我想問。

「無。」她如實回答。

「真係無？」

「最多喺畫同相入面見過，真係兩隻睇住，就未試過。」

「真係幸福，難怪你對我宜種人有好感。」我淺笑。

「......」

「多謝招待。」

「唔客氣，因為反正呢橦馬會大樓，就係我家族嘅，俾用一用熱水，令你唔洗影響到其他貴賓，好值。」阮秀清說。

「難怪你一副出世就識騎馬嘅樣。」我腳步停在門口。

「我哋家族末世後喺夕鯨國嘅位置，就係負責上流人士之間嘅聯誼、娛樂、交際，選手名冊入面得你一個嘅名，我係未聽過，而你又騎上咗......連我哋最出色嘅騎馬師，都未必敢駕馭嘅黑玉子，我就覺得你好似......」阮秀清握住手上的中式扇子，在自己掌心輕力一拍一拍的：「由天上跌落嚟嘅黑騎士咁。」

「咳，你幾歲？」我問。

「二十七。」

「即係末世之前得廿歲，難怪你仲有一啲啲少女情懷。」我行出走廊，跟她暫時分別：「多謝你透露咗自己咁多嘢我聽，阮千金。」

原來整個家族是交際企業，難怪跟我有兩下子交際手段。

類似大本營時期的董倫那種角色，每天舉辦上流人士的專屬派對，不同的是阮家格調應該高一點，至少懂得搞什麼慈善賽馬歛財，而不是前者的酒池肉林。

早死早著，及時很樂的社會，娛樂事業永遠能搶到一席地位。

可憐的是，阮秀清應該還未知道，在今天將會有群盜賊來偷走他們的生財工具。

早上十時正。

聘請過來成為人肉播音機的樂手們，已各就各位在大樓指定位置演奏，馬會員工仍在自己工作崗位準備就緒。馬會大樓迎接貴賓的大門外，一位小提琴家拉起第一個音節起，大門就正式歡迎來賓進入。

可能老公大白天還在上班吧，不少名媛只伴隨古典樂曲，獨自徐徐行入大樓之內。

第一天在落地大玻璃見到的阮秀清兄長姊妹，正在門外招呼每位到來的貴族，他們能夠熟識地喊出每個人的名字，還能細分讀出什麼博士、律師、醫生的尊稱。

外貌看上去已經是姐弟之中最年輕的阮秀清，則不見蹤影。

「你咁樣企喺到會唔會嚇親人？呵呵。」驀地出現呵呵兩聲的盧旺山，更加嚇人。

「你咪係夕鯨國間諜組織嘅軍機大臣？」我特意說出他全稱，再望一望他本人表情。

「呵呵，應該無人會相信。」

「搵唔搵到新情報？」我跟盧旺山不約而同地問。

「你先。」盧旺山微笑。

「選手應該無可疑，講完。」

「我線人喺外面搵到啲可靠情報，實際上點知，你唔需要知，總言之......今晚班盜賊有可能會有殺害力極大嘅武器。」盧旺山保持眼睛望向絡繹不絕的賓客。

「即係？」我瞧向矮我一個頭的盧旺山。

「槍。」

盧旺山吐出這一個字後，原本吵雜的大堂好像一時清靜，我回過神來才得悉只是自己的錯覺。

那些滿面笑容的賓客，仍然不知道自己好有可能遇上子彈。

「咁點？」我問。

「馬照跑，舞照跳。」盧旺山笑道。

「搵咁多人命窖飛？」

「如果宜家撤退哂所有人打草驚蛇，咁佢哋啲槍只會留嚟下次用，而下次嘅地點喺邊，我哋就掌握唔到。」盧旺山伸手搭我膊頭，一副優閒的模樣：「我已經秘密叫夕鯨國三級以上重要官員今晚唔好嚟馬場，Ｍ～你有冇咩朋友？有嘅話宜家好叫定佢離開，可能係最後嘅逃生門。」

「虧你可以你汗都無一滴，眉一條都無皺。」他的表情只能以平淡如水來形容。

我記得在將軍澳活動的時期，面對槍火的機會都很少。

「同敵人捉棋嗰陣，就算佔下風都唔好表露輸姿態俾對方睇，先係正確嘅做法。」

「各位，三樓餐廳入面有免費嘅南瓜湯！歡迎過去享用。」一位馬會女職員邀請各位來賓。

「我去享用免費嘅南瓜湯先。」我轉身行去。

「咁千奇唔好享用埋佢哋醃製小酸瓜～會令你特別開胃，要去買嘢食。」盧旺山提醒。

在三樓開放式的餐廳，有三大鍋傳來濃濃香氣的南瓜湯正等人來品嚐。

一旁更設有專門為人盛湯的侍應：「你好小姐，想要幾多？」

自從我回復正常人味覺，就恨不得嚐遍天下的山珍海味，有恆常去吸收食物營養後，以前極為精瘦的肌肉亦漸漸長肉，不再是那乾皺皺的模樣。

「你好先生，想要飲幾多？」輪到我了。

「一大碗。」我答。

「好，即係一碗。」侍應開始為我盛湯。

「係一大碗。」她好像沒聽懂，我加以補充。

「嚟，呢碗你嘅。」結果，她問完都只是遞一湯碗給我。

「我一啖就飲得哂......」我沒接過侍應給我的湯，轉為捧走前方一大鍋的南瓜湯：「你呢一碗仔留返俾後面啲人慢慢分。」

在我把煲南瓜湯的鐵鍋捧回去後，沿經見到附近獨自坐著的阮秀清，她膚色白膩的鵝臉蛋上，淡出一抹若隱若現的淺笑。

我用了十五分鐘把整鍋湯喝光，作為填填肚子的餐湯來說，算是合格。

「秀清。」一位應該是富家子弟的人物，主動坐到她對面。

「嗯，你今日都嚟？」阮秀清說。

「係啊，有一束玫瑰我想送俾你。」富家子弟拍拍手之後，一名同行手下就帶來花束送她。

阮秀清抿抿一笑，沒有作回應。

live

咁少

貴華

M要到處留情了

已經傻咗

咁短

可能唔只情

M居然對阮講嘅嘢打冷震 但係對自己啲中二台詞冇感覺

M進入左忘我嘅境界了

一開波已經讚自己出色

其實件衫幾耐無洗，次次沖完涼都著返，同無沖有分別咩

M又四圍溝女

到處留情(種)

推。。。。阿。。。。。

溝多條女會多把遮㗎...

M要到處留種了

墨巴寫文能力真係進步咗好多 岩先m哥下時間停頓真係會有畫面係個腦到 哈哈之前睇番十少年先發覺以前用字係會有d青澀

都正常 話晒都已經寫左咁多年故

今晚應該開跑啦掛

黃易泉一見我到達，就說了句：「但你唔覺你每次入彎，都好唔自然？」

頂，睇住呢句即刻見到edc個樣之後就聽到fc鬥fc鬥....

不過中二病一直都冇好過，依家好似又嚴重咗

唔係病港1已經講咗？

愛滋可以免疫呢個point係無左定我地估錯

就算有冇免疫，角色都唔會特登放棄迴避，所以係好難引證到

如果有翼嘅m被感染，其實會唔會病化

係白鯨啊

好似激凸裝CONDOM

四萬個人入面先有機會出到一個白鯨咁勁嘅人

時間停頓? btw 多謝支持

想必她在家族的職責之一，就是應付這些狂花浪蝶的追求。

除了送花的追求者外，只要現場年紀比較後生的富家公子，都會主動去跟阮秀清打招呼，但從閒談問暖的對話間，可以知道他們很多只是普通朋友的關係，不過追求的心態明顯可見。

阮秀清只是坐在餐廳的一角，就接二連三收到名錶、巧克力、韓牛禮盒、蜂蜜、紅酒、精工鋼筆、方型蘋果、香水等等，全是普通平民難以接觸的奢侈品，她只坐在位子上就得到，但作為上流社會交際關係的樞紐，對待目的明顯的富二代，定必要仔細處理及回應。

「嘿～」坐在鄰桌的名媛，跟同檯的朋友輕蔑一笑：「嗰位小姐又恃自己夠後生～有幾分姿色，就坐喺到扮哂嘢。」

「啱啊～啲男人又係傻嘅，都明知佢家人係搵佢吊住大家族嘅二世祖，佢哋就流哂口水咁秀清前，秀清後，真係腦生草～」

轉眼間，阮秀清那一檯圍住了不少紈絝子弟在高談寬論，內容離不開一般人接觸不到的領域，什麼出海、電影、競技場、生意都說上一輪，幸有一位馬會職員進來，為她帶來了開脫的籍口。

職員用鐵匙子敲敲酒杯：「各位先生、女士，由宜家去到下午六時，都會係聯誼派對時間，馬會大樓外面準備咗一啲小遊戲，歡迎各位參與挑戰，到六點結算時獲得第一名嘅人，我哋馬會機構方將會贈予神秘禮物一份。」宣佈完畢，職員就徐徐離去。

「多謝各位送嚟嘅禮物，不過我更加想你哋投入參與今次嘅慈善活動。」阮秀清嘴唇一抿，提出一項建議：「預期之內嘅快樂，點都及唔上預期之外嘅快樂，我對嗰份神秘禮物更加感興趣。」

送名酒的富家哥，即時同意了：「明白！咁樣的確公平啲，又有趣啲，我會拎到份禮物俾你。」

「秀清你等我！」、「係咪喺大樓對住賽道嗰到？」

阮秀清給出條件後，其他人都逐漸前去挑戰小遊戲。

不到半分鐘，他們全數散去，留下一堆名貴禮品，阮秀清讓下人好好收拾，然後行到來我面前。

「佢連乞衣都唔放過......」那些貴婦小聲地交頭接耳。

「啱啱睇咗好耐戲？」阮秀清抱手，問。

「都想睇下你點樣應付咁多人。」

「正好，想你幫我應付下。」

「我係病獵，唔係出租男友。」我無意間透露了自己身份。

「原來你係病獵？病獵只有報酬嘅話......」她打量著我全身，說：「一般都唔會拒絕人？」

「咁要睇你嘅出價。」

阮秀清向幫她收拾禮物的下人，招了招手：「你想要邊一份？」

「我想要你束玫瑰花。」我說。

「花？原來你鐘意玫瑰花......」她點點頭。

我站起來：「想我點做？」

「落去，贏咗個遊戲佢，唔好俾任何人有機會拎第一贏到份獎品。」

我輕笑：「其實個份神秘獎品係咩嚟？你係主辦方家族，無理由唔知。」

「你贏咗就知。」阮秀清在我身邊掠過，留下一句耳語：「病獵。」

湯喝完了，是時候活動一下。

我走落馬場外頭，小遊戲活動舉辦在馬場正中，即是跑道內圍中央，那個位置人改建成一個風景宜人的小公園，是適合人散步、放鬆、玩樂的好地方。

我穿過跑道來到公園入口，納入眼內便是一片的鳥語花香、生意盎然，人工湖泊泛起微波，有數條紅白鯉暢游，在翠綠的草地上有不少的遊戲攤位，正等待他人來挑戰。

天公造美之下，為整場活動生色不少。

我在各個遊戲攤位穿梭時候，看見一些穿著馬戲團服裝的人，正敲著小鼓、吹著喇叭，高歌讚頌這陽光明媚的一天。

正當我思疑應該挑戰哪一個比賽期間，我見到個頗有意思的遊戲──「咬蘋果遊戲」。

顧名思義，將一個大盆子盛滿水後，放入一些可口的蘋果，誰先把浮在水面上飄動的蘋果咬出來，便是贏家。

「各位，規矩係唔可以用手，有冇異議？」遊戲人員問。

「有異議。」我行過去。

「係？呢位先生......」遊戲人員望向我。

「咁好玩遊戲，點可以唔加埋我。」說罷，我站到水盆前，跟其他人一樣雙手放到腰後。

「哈哈，好，三、二、一，開始！」遊戲人員喊。

包括我在內的六名挑戰者，一聽到「開始」兩字馬上把頭沒入水中，到我張口一刻才恍然察覺自己還未摘掉鳥嘴面具。

摘下面具後，我再次把頭伸入水中，張口咬那飄飄忽忽的蘋果。

那些一同參興遊戲的富家公子，此刻都像條狗那樣，為了奪得心儀對象的歡心，不惜拋棄過往尊貴的姿態，變成餓狼搶蘋果。

「唔...」最後，由我先咬住第一個蘋果出來。

「好，今次遊戲係由呢位面具先生獲勝！」遊戲人員宣佈。

可是那些公子仍沉迷在咬蘋果遊戲下，到他們一個二個把蘋果咬出來後，才見到早已勝出的我。

「呃，呢條友邊個嚟......」、「我都未見過佢......」、「咁快完咗！？」、「佢戴住面具邊個嚟？」、「扮神秘啊。」

「哎呀！手滑添！」有個表情不憤的富二代，握住口中咬住的蘋果裝作無心地擲向我。

我剛好要轉身，就讓蘋果不偏不移插入那鳥嘴面具的喙。

「哇！」其他人都看呆了。

「還返俾你。」我將蘋果從鳥喙拔出，用力擲到水盆入面。

「呯──」用力過猛，令得蘋果落入瞬間水花四濺。

「頂......！」而那個意圖擲我的富二代，半身受到水花沾濕的懲罰了。

接著，我又在公園裡找到個有趣的遊戲，名為「馬鈴薯大王」，簡單點來說就是大胃王比賽，不過吃的不是熱狗，而是飽感極高的馬鈴薯。

「規則好簡單！喺十分鐘內，食得最多馬鈴薯嘅人將會獲勝。」戴布帽的遊戲人員又宣佈起規矩：「有冇人，有問題要提出？」

「我。」我又從觀戰的人群裡，行了出來。

「係，先生你有咩問題？」

「問題係，咁美味嘅馬鈴薯，點可以唔預埋我？」我說。

大家被我這句惹得哄堂大笑，然後遊戲人員邀請我參加：「哈哈哈哈，歡迎你上台參戰！我哋會有專員幫你數食咗幾個。」

台上總共有八個人參加，台下則有不少人觀戰。

「準備開始......」遊戲人員握住一塊吊錶凝視。

病獵不會犯同一個錯誤兩次，所以我摘下了鳥嘴面具。

原本對比賽不敢太大興趣的幾位年輕名媛們，一見到我摘下鳥嘴面具的樣子，紛紛定格似的凝視住我，就像我見到特殊病者不想放過的那樣子。

「開始！」遊戲人員大喊。

我馬上把一個個馬鈴薯放入口，用著幾乎一口半個的速度暫時稱霸。可能平時富人都吃開嫩滑的牛扒，一到要吃這些粗糙的馬鈴薯就表現得特別辛苦。

「哇，食得好快啊，你好叻呀！」那幾位名媛越看越近我。

「順便介紹下，我哋馬會其中一樣招牌菜式，叫「馬鈴薯十二道風味」，有十二款不同醬汁俾客人蘸食，歡迎各位到大樓冰室享用，係由我哋大廚黃易泉師傅精心炮製。」

時間只餘下一分鐘，這時比賽經已有兩位參賽選手吃得嘔吐，不然就是難以咽下，只有我一個由頭吃到尾，所以毫無懸念地，這場比賽都由我勝出。

但其實如果夕鯨國一般老伯姓可以參與的話，他們吃相可能比我還狠。

「呢位係勝出者！」遊戲人員舉起我的手。

「嗄...」我又再戴回面具。

之後還有什麼潛湖尋寶、倒立喝飲料、打木球、盲眼品酒、泥濘戰的有趣挑戰，最後一個比較有意思的，大概就是戶外箭了。

接近黃昏的下午，共有十六名選手參與戶外箭，用的安全玩具箭，一旦射中會黏到衣服身上那種。

「遊戲差唔多到尾聲！相信各位都知戶外箭點玩，就係被人一射中就出局，範圍係成個公園，參加者有三分鐘時間準備，一到時間就開始！最後生存就係贏家。」遊戲人員一說明完畢，參加者就跟左右兩邊的人結盟成隊。

從幾隊人的眼神來看，更已盯上我做目標，令我不得不快速找個地方躲藏。

「今次大家一齊射死條友先！」他們說得那麼大聲，都不怕給我聽到。

「邊個？」有不知狀況的人。

「仲有邊個？戴面具嗰條友，佢宜家應該好高分。」他脫下西裝外套，摺起手袖。

「好！」眾人和應。

躲在一塊石頭後的我，不禁暗覺糟糕。

明明大家只是玩小孩子遊戲，他們說得好像要齊心殺病者，破釜沉舟的樣子。

「仲有十秒開始！」遊戲人員高喊。

「Go go let's go.」

「A team follow B team！快，兩分鐘內就位。」顯示有個人，正在指揮著大家：「全部人報位，特別突進戰術小隊！！全部過去環湖小徑拉箭準備，然後......」

所謂擒賊先擒王，我不打算再讓他說下去，不然我真的有機會第一個出局，於是我握起弓箭快步上前、踏上一塊大石頭之上，拉弓瞄準還在發號施令的富家公子。

「呼──」箭飛出，精準地射中他胸膛。

一時間被偷襲嚇到的他，腳子軟了下來，整個人摔倒在地上。趁未有人發現，我行到他面前，彎身把他的箭拿走。

「安息吧。」我淡然地說。

「嗚......」他真的慢慢閉上了眼睛，陷入了沉默。

到我走開，過了好幾十秒他才睜開始眼睛，神情有些恍惚：「等陣......我又唔係真係死咗......」

「出局！」遊戲人員宣佈他。

現在我有多一份箭，他們應該好對付些。

「呼──」話未說完，就有一枝箭在面前飛過。

「搵到你喇！」某個洋蔥頭男子跟我只有兩米距離，卻連箭都射不準。

「恭喜你。」我沒將他射出局，而是繞到他背後充當自己的肉盾：「如果你唔想中箭出局，就做我肉盾。」

「喂！評判可以咁嫁咩！！？」洋蔥頭驚喊。

「唔想即刻出局，就企正個身。」我續說。

「知、知道！」他立即伸直腰骨。

「向前！」我命令。

「你咁樣只會輸......」洋蔥頭迫於無奈地前進。

「你乖乖做我盾牌，我最後俾個機會同我一挑一。」我說出條件。

「喂......呢個完全係懦夫協議喎......」洋蔥頭抱住自己兩臂，畏首畏尾的前進：「不過我接受......」

「嘿！搵到。」一旁的草叢，忽然彈出敵人。

「呼──」我快速拉箭射出讓他出局。

「喂！洋蔥你搞咩俾人挾持住呀！！」正前方來了一名敵人只敢瞄準，不敢開箭。

「唔好射錯人啊大寶......！」洋蔥頭一淚哭腔。

「彎腰！」我喊。

洋蔥頭立即聽命彎下腰，讓身後的我成功射殺他的朋友出局。

「嗚啊......你個二五仔......」他的朋友因為出局，被遊戲人員拉走。

「我唔想嫁大寶！」洋蔥頭向他朋友怒喝，處於悲憤交加狀態：「面具人，你放過我，嗄，我有好多籽，我可以俾哂你！只要我講一句，我嗲哋媽咪就會俾哂你！！」

「繼續前進，我唔需要你啲籽，對我嚟講只係一場遊戲。」我對他說。

「遊、遊戲？射箭令人出局嘅事，你居然話只係一場遊戲......」洋蔥頭惴惴不安，感到極度心深：「你、你真係已經癡咗線......」

在前進的同時，我沒有停間地射殺其他富有公子哥令他們逐一出局，有賴洋蔥頭盾牌的幫助下，我成功讓場局餘下五個對手。

「你要投降趁宜家，之後你要對付嘅係幾十分鐘前成立嘅「特別突進戰術小隊」，佢哋有一位隊員係玩CSO、Call of duty出身，講緊呢種FPS第一人稱射擊你一定唔夠佢嚟......」洋蔥頭說足十幾分鐘廢話。

「唔好嘈住。」我想聽一聽敵人的動靜。

「你醒下啦！我係想救你啊！阿恐怖份子！！！」洋蔥頭大喊。

我手裡握緊五枝箭，放下洋蔥頭不理，獨自走入前方的林徑。

「敵人出現！」戰術小隊果然埋伏在林裡。

我馬上轉行為跑，飛撲避開射來的數十枝箭，然後五枝搭緊在弓上，五枝齊發！

「呼──！」五枝箭以扇形射開，五名戰術小隊隊員同時中箭，在蚊蟲林野埋伏多時，落得出局收場。

餘下話很多的洋蔥頭了。

「你連、你連戰術小隊都......」洋蔥頭感到難以置信。

我將一把玩具弓拋向他：「我好信守承諾。」

「好......我會做英雄定狗雄，就睇呢一刻。」洋蔥頭把弓瞄準住我。

我亦把弓瞄準住他：「再見。」

「咦，箭呢！？」洋蔥頭想拉箭時，才發現自己拉個空。

「你要嘅箭。」我放箭射到其頭額上。

洋蔥頭前額多了枝箭之餘，都出局了。

「最後獲勝者！係呢位先生！」遊戲評判高舉我的手，在公園講台上大聲宣佈：「請問點稱呼？」

「Ｍ。」

「Ｍ先生！！！」

接著，台下觀眾一片掌聲，今日打算贏取禮物博得阮秀清歡心的富家子弟，西裝外套都一片狼藉，個個悶悶不樂的樣子。

「Ｍ先生，為表揚你係我哋馬會遊戲嘅最終獲勝者，呢份獨特嘅神秘禮物係送俾你嘅。」戴住單片眼鏡的遊戲評判，贈予我神秘禮物。

是個名貴白色小禮盒，不知入面放了什麼。

「多謝。」我遵例說一聲。

公園遊戲結束時，天色剛好入夜。

更多朝早要工作的上流社會人士，都入到馬會大樓來參與慈善活動。

馬場四處閃亮著火炬的光，高興的樂曲溜入耳朵，頻頻傳出熱鬧的碰杯交談聲音，大樓每層走廊都變得車水馬龍，差點讓我忘記這慶典，雙子盜賊都會出現。

其實我為了阮秀清的事，都早忘了要觀察場內的異樣，白白浪費了大半天。

現在這裡每個角落都有人，應該很難逐一調查了。

忽然，一隻纖手挽住我的手臂往前方去：「病獵，做咩一個人傻傻咁企喺走廊中間？」是語帶笑意的阮秀清。

「你要嘅禮物。」我拿出白色禮物。

「難怪無人再嚟煩我，原來你真係贏咗。」她抿嘴一笑。

阮秀清把我挽住到聯誼龐之中，入面的先生和女士都戴住一張巴洛克式的宴會面具，在中央跳著社交舞。

她也戴上一張只掩蓋住眼部的面具，兩雙有神眼睛凝視住我。

「你應該唔會係諗住要我同你跳舞？」我一說完，她就捉起我的手、搭住我的臂。

「你知唔知當面拒絕一個女仔，佢會有幾難堪。」阮秀清微笑。

「......

「你識跳舞？」

「唔識，就碰下運氣？希望唔好踩親大家。」

她溫婉一笑，開始與我在聯誼廳共舞。

實際上，我左眼一直偷瞧對面那位老人如何跳舞。

對於經常戰鬥的人來說，拆解對方動作可謂家常便飯，所以跳舞這種碎事，我想兩、三下就學會。

已補200正評

青澀都有青澀嘅味道
舊故文筆可能冇而家咁好，但果陣嘅情懷又係另一回事

又話自己戴住面具嗰陣係黑色賢者

M終於有女溝 老懷安慰

好似d中二病自戀狂咁
郁d就覺得條條女都對自已有意思

個女既同份禮物有古怪

掛住cow女唔理正事

我記得佢喺協會第一次接普通任務嗰時已經俾人爆咗個名出嚟

M 俾女溝

M真係越嚟越鳩

唔好寫到M成日阿源咁啦

有得搞笑位搞笑下姐

究竟爛左一邊面嘅蔡一智可以有幾靚仔

上面舞台劇嗰篇已經證明咗M唔似蔡一智

好返咗啦佢塊面

中二病末期

有問題
點解咁好既文，會出咁少

會5會阮秀清係內鬼

M dry左咁耐終於有囡囡

特色黎 打住冷震咁睇

她也戴上一張只掩蓋住眼部的面具，兩雙有神眼睛凝視住我。
我有無理解錯 係兩隻定一雙 定點解會係兩雙眼睛？

戴眼鏡四眼咪兩雙

邊個有古怪

M戴住個鳥嘴面具跳舞 唔會撞到阮秀清塊面咩

笑死

「係，先生你有咩問題？」

「問題係，咁美味嘅馬鈴薯，點可以唔預埋我？」我說。

成個mk仔咁

M越嚟越痴線

仲要「只掩蓋住眼部」但望到對眼

最近嘅尷尬指數直線上升

呢個明既，應該係個d威尼斯面具咁？

明係明，但正常唔會咁形容
因為「掩蓋眼部」=遮住對眼
平時睇文比較見得多嘅形容係遮住上半塊面露出對眼之類

課咗做會員 墨巴幫手搞搞
Send咗收據俾你

仲有暗黑•影子跑法

唔知今晚跑得未

可能唔跑直接開波

冇文
啱先見到墨巴去咗燒山女女個post

通行證係唔係由最新個集排頭比較好

我從來沒想過，自己在這早已崩塌的世界第七年，會在港島區某橦小小的聯誼廳內，跟個相識不久的女子跳舞。

人生，總是變幻無常。

倏地，阮秀清的兄長和不認識的男人出現於入口，他手握一杯雞尾酒，掃視廳上的舞者，彷彿在尋找某人。

「唔好俾佢睇到。」阮秀清腳下步伐，刻意往角落行去。

「係？」

「佢應該又係叫我，去同有價值嘅公子跳舞。」

「咁點解唔想去？」

「我唔想出賣自己嘅愛情。」

「成個倖存區，係得你先有資格咁講嘢。」其他女人為了生存，為了飽飯，肉體都得出賣。

「咁你？你追求咩愛情......」阮秀清那雙淡泊的眼睛，幽靜地注視著我。

我回避問題，將贏得的白色禮盒給她：「你要嘅禮物。」

阮秀清點一點頭，彎起微笑的小嘴：「幾有意思，禮物你留住，有價值。」

「係咩嚟。」

「打開佢睇睇。」

我將白色小禮盒打開，發現入面放著一個小徽章，圖案是馬會大樓的馬標誌。

「我哋嘅特別紀念品，戴住佢，你就係馬會嘅特別會員，歡迎隨時過嚟。」阮秀清說。

「幾有意思。」有意思個鬼。

「咁一陣間馬場見。」

「可以嘅話，我希望你陣間唔好參賽。」

「因為你想拎第一？」

「如果你信我，就唔好參賽。」我不能把全部實情告訴她，不然她可能會做出一些打草驚蛇的舉動，例如叫大家撤離。

我將徽章扣好在自己袍內的西裝，便離開聯誼廳去。

「各位來賓，馬場將會喺夜晚八時正舉辦賽馬比賽，歡迎各位去到觀眾席參與收看賽事。」馬場職員在各層呼籲。

就像暴風雨的前夕，馬場情況過於平常，平常得令人懷疑是否收錯情報。

在開賽前三十分鐘，我們選手都在馬房集合，先騎上馬兒到看台下繞圈一周，予各個觀眾看見。

在我行出馬房時，見到那隻白玉子沒被人牽走，阮秀清選擇聽我的忠告。

我是最後一位牽馬出來的人，當觀眾席上的大家見到黑玉子出場時，反應和回響頗大的，畢竟這種純血黑馬，可謂珍貴之中的珍貴。

觀眾的談論聲和賽評滔滔不絕的介紹，響徹整個馬場內外。

「所有選手開始喺跑線準備，等陣好似有一位缺席喎？」

「嗰位應該係馬會主辦家族嘅阮小姐！」賽評說。

我跟其他選手一樣，將馬騎到跑閘處。

微風細雨悄悄吹過，越趨強烈的不安感爬上我脊椎。

「賽道清空！」工作人員大喊。

「距離開賽仲有五分鐘！好多人都叫緊自己心頭號加油啊！」賽評繼續引導觀眾氣氛。

保安工作理應做得妥當，無論是附近的黃泥涌峽天橋，亦或馬會大樓內部，都有盧旺山的把持，不會有偷走任何馬匹的機會......

到底......

「佢哋會喺邊出現......」東張西望的我，想要找出雙子盜賊會如何攻入。

因為自覺完美的保安，往往就是任何計劃的最大弱點。

「咦，戴住面具嗰位選手好似周圍望，有啲唔自在咁喎？」連賽評都留意到我。

「哈哈！會唔會係驚一陣俾黑玉子踩死啊？」

「呢位選手嘅資料......有少少神秘。」

「點解咁講呢？」

「因為馬會上面無寫到任何嘢。」

「唔通佢係神秘嘉賓！？」

「可能喇，哈哈哈！好，比賽淨返最後三分鐘開始。」

「二號、二號！！」「大滿貫！！！」、「好威寶拎第一呀！！」、「六號仔！六號仔！六號仔！」吶喊的觀眾席重現當年馬場激動的氣氛。

「先生，唔好意思，你把遮要收一收起先。」賽道上，一位職員行過來。

「一定要？」我問。

萬一，跑到中間遇到突然發的事情，我不就兩手空空。

「無錯，馬會規定必須要。」對方斬釘截鐵地說。

我唯有將兩傘交上：「跑完之後，盡快交返俾我。」

「好嘅。」

收傘的職員行開之後，我沿著他背影移動的視線，望見站在白色賽欄外的盧旺山，他手握住無線電對講機靠住牆壁，留意住賽道上的情況。

「好似風平浪靜，你真係檢查哂？」我對他說。

盧旺山雙手放到賽欄上：「每個入場嘅人都查過，唔似有外地人混入，高空、陸地，都有人駐守，賊人嚟到之前就會將佢哋制服。」

「比賽尚有一分鐘開始！」賽評大喊。

觀眾得知比賽快要開始，情緒和氣氛一下子推到最高漲。

「高空、陸地？」我說。

「你自己望下。」盧旺山說。

附近每橦民居天台上，都至少有一名區內守衛，用望遠鏡監察外面情況。

「咁地底呢？」我怔住

「地底？」

我腦海中，突然閃過一個地方的畫面......

無數天后竊屍賊的留連之地，跑馬地下方的......

「蓄洪池。」我恍然察覺。

「嗯？」盧旺山還不明白。

「跑馬地馬場地底下面有個蓄洪池！」我說出。

「距離比賽開始尚餘十秒！」賽評高喊。

盧旺山腦袋運轉好幾秒，才得悉出我說什麼：「班盜賊會由蓄洪池上嚟？」

「五秒！」

「應該就係，除非唔係......」我盯向賽道內圍的公園，雙手不自禁握緊馬繩：「公園應該有入口上到嚟。」

「一秒！」

「比賽開始！哈利波特呀──！爬頭跑第一嘅係財源滾滾，第二位嘅係冚家齊發達，之後包尾呢就係黑玉子呀！！」發令員一發射鳴槍，賽評登時動用五速嘴說賽。

與我並肩而排的選手，都紛紛策馬奔騰。

「叫佢哋停低！」盧旺山喊我。

我迅即騎著黑玉子上前，追趕那些選手。

「停低！前面有危險！」我向他們喊。

「哈，你傻嫁？」跑尾二的選手稍稍回頭，望住了我：「叫人停低，然後俾你追上啊？」

見他這般回覆，我都不再多說，腳側輕輕打一下黑玉子大腿，讓牠加快到和尾二選手並肩騎行，然後我再一手抓住他的衣服：「抱實個頭。」

摔落馬下的時候，最緊要保護重要的部位。

「你想點呀！！！」他驚恐地高喊。

下一秒鐘，我就徒手將他拉落馬下。

「嗚呀啊啊啊──！」慘叫的他，抱住頭顱跌落。

「哇......戴鳥嘴面具嗰位選手做咩啊......佢喺到......襲擊其他選手啊！佢做緊咩啊！佢仲想點呀！」賽評們都嚇得目瞪口呆：「唔通係俾黑玉子，慢慢咁黑化咗！？」

「哇哇哇──！！！」每個觀眾舉座嘩然，眾議洶洶我的行為。

「前面！停馬！」我追上第二個人。

下一個選手連回應都沒句，只是一面驚慌地不斷鞭馬加快，彷彿想要逃離我的魔掌。

既然如此，我都只能強迫他下馬。

「嗚啊啊！！」

「第二件！！嗰位選手搞到第二個選手墮馬呀──！」賽評不敢置信的苦惱掩額，瞪大了眼睛怒罵：「想贏都唔係咁啊！喂喂喂！！」

「前面！落馬！」處理完兩個之後，我又再喊。

賽道經已跑到四份之一。

「我......我......我自己落！」眼前面名選手見我輕易追上，立即從馬背跳下。

此時，公園內部果然出現了動靜，一群穿著皮革的蒙面盜賊從公園的渠蓋下爬出，另一些則在公園泵房內推門而出。

「公園入面突然出現咗啲人，係工作人員嚟？」就算馬跑不成，賽評仍然盡責為現場講述情況。

其中，有個手握木製弩弓的盜賊，在賽道的半圈內射出一發箭向燈柱，然後拉住弩弓跑到公園某顆樹旁，進行著打結之類的動作。

我瞇上眼睛一看，發現那把弩弓射出的箭是連住一條幼韌的鋼線！如果前面那群選手仍然不肯停馬，待他們經過鋼線時肯定被收割頭顱。

我策動黑玉子一場只能使出一次的瞬間加速，一氣呵成將前方五名選手一一拉下馬去，現在只餘下前方兩名選手，可能第一名那位跑太快和太專心，根本沒分神留意到任何狀況。

至於跑第二名的，則留意到公園的動靜，自己慢慢減速下來。

以我現在的速度，已經沒可能追上第一名，只能和現場觀眾眼睜睜的，看他被那堅硬的鋼線割斷頭顱......

「哧咔」在他高速之下，頭顱被鋼線俐落地割斷。

如今像個無頭騎士，身體仍然搖搖欲墜的騎在馬上，頭首卻已經甩落到草地之上。

血腥的畫面一出，觀眾們都陷入慌亂和尖叫。

觀眾席上的人不分你我，爭先恐後地逃入馬會大樓，現場一片狼藉。

「嗚啊！嗚噫啊......」那些摔落地面的選手都紛紛逃跑，餘下留在原地的馬匹。

合共四十餘名的盜賊中，他們有共識地讓路給一位戴著白色般若面具的男人，他徐徐在盜賊大伙中行出，且從腰間拔出一把手槍，往馬兒的後方射出。

「呯！」一聲槍響，令所有原本停留地上的馬匹，都受到驚恐繼續向前奔跑。

前方等待牠們的，則是手持套馬索的盜賊，每隻馬兒就像自動送上門般，一一被他們拋索套住了頸項，然後強行拉走入公園內。

「為咗呢一日，練習拋馬繩都練咗足足成半年。」現場的盜賊身材清一色魁梧，完全不易對付。

「喂，仲有隻黑色。」手持白刃的一名盜賊，注意到我的存在。

「搶埋過嚟。」般若男不多說，轉身回去泵房入面。

「自己落馬。」白刃盜賊持刀近來。

我待他行到面前，拍拍黑玉子馬頸，讓牠舉起雙腿兩腳踩落踏到面前的盜賊身上。

「嘶～！」黑玉子踏落一刻，盜賊哇的一聲，喉嚨噴出大量鮮血。

「哇──」他的胸肺按理被一腳踩爛了。

「郁手。」這群盜賊比想像中沉穩，見我反抗便動刀動弓的走來。

眼前應付我的盜賊只有二十餘人，其他都隨同般若面具男攜馬離開，幸好的是支援很快，馬場四方八面的守衛正衝過來了。

這些健壯的盜賊沒跟我多言，一來就刀光揮向。

我拾起被黑玉子踩死那人的白刃，擋去右面盜賊的揮砍，繼而轉身往左面慢一步到來的盜賊腰斬！

「嗚呀！」鮮血灑出。

「嗖──！嗖──！」兩枝快箭從弩弓射出。

我立刻抓住身邊未死的盜賊，讓他擋在我面前，替我吃下這兩箭。

「啊！」他連中兩箭，亦連喊兩聲：「呀啊啊......」

「小心，佢唔係一般人。」手持弩弓的盜賊提醒同伴。

「嗚唔──！」身材最為發達的巨斧盜賊，舉起斧頭向我砍來。

「呼──呼──呯──」他的斧刃力量大得，能夠劃破空氣。

我連續閃避三記以後，都未能找到反擊的機會，因為又有三名持械盜賊，跑向我的左、右、後三方，想分別將我圍剿！

我先彎身避開後方往頭砍的一刀，再按住左面那人的手腕，制止住他手斧即將砍落我臉樑的一擊，然後右腳猛力踢出，將右面匕首盜賊的刀踢走。

「啊啊啊！！！」巨斧盜賊怒吼，舉起大斧就要砍下。

「呯」槍聲。

巨斧盜賊腦袋穿了個血洞，就沉沉倒下。

「全部人唔好郁。」盧旺山及其守衛剛好趕來，並把雙傘帶來予我。

「就睇你把槍有幾多子彈。」話畢，其餘盜賊舉起刀刃出擊。

雖則盧旺山手上有槍，但也只限國家地位較高的他擁有，他的其他手下拿著的依然是刀刀弓弓之類的冷兵器。

因此，這裡的盜賊頭子也不怕帶領其他人應戰。

「病獵，接住！」盧旺山把雙傘拋給我。

中途卻跑出一個手賤的盜賊，跳高將我傘子搶走：「嘿嘿！」

我穿過刀劍相交的眾人，一下子從後撲到他身上，兩掌手指捉住其頭額，狠狠挖入他眼窩，挖得眼球那軟軟的質感成碎渣。

「呀啊啊啊啊！！！」搶傘的盜賊痛苦得亂抓地上泥巴，兩邊眼框流出鮮紅血液。

待他鬆開兩傘時，我兩手各自拾起一把傘，左手向後打開盾傘，格擋住後方恰好襲來的刀刃，右手則打開劍傘，在下一刻轉身橫斬反殺盜賊。

「病獵！同我去追偷走馬嗰班人。」盧旺山無意糾纏這場打鬥。

我跟住盧旺山，跑到泵房那邊：「你淨係喺啱啱肯開一槍？至少都幫下你班戰鬥緊班守衛......」

「嗰班係盜賊係亡命之徒，唔怕子彈，同埋子彈我只會用喺有價值嘅人身上。」盧旺山快速打開泵房裡的通道，說：「子彈喺呢個世界，用一粒，就係少一粒。」

「幫手拉拉道門！」盧旺山說。

我將泵房重重的門打開，下水道的惡臭隨即湧出，我拋一拋盾傘將它打開，以保持向前直舉的方式，走入下水道內。握住手槍的盧旺山跟緊在後，馬兒痛苦的嘶叫不時在下水道內傳出，相信他們帶住這種中型動物，應該走得不遠。

在我左穿右插幾個隧道口之後，終於回到我剛才不斷回想的地方......

竊屍賊的小國度。

「呢到就係嗰個蓄洪池......」盧旺山環望周圍，逕自分析起來：「呢啲爛屋邊個起？就係嗰班盜賊？佢哋一早喺到紮營計劃？」

我們再多走兩步，就發現蓄洪池皆是死滿一地的竊屍賊，已經不是昨日那個小王國。

「咁多......」盧旺山掩住口鼻，抵擋刺鼻的屍氣：「病者......」

我掀起其中一隻竊屍賊身體，發現他身上有一道剛造成的刀傷，流出的血液未完全乾透，身體卻冰冷了。

「我諗係班盜賊殺。」我在蓄洪池逛了一圈，全區的竊屍賊都慘遭手刃。

正當我打算繼續尋找盜賊去向時，有一隻瀕死的竊屍賊緩緩舉起了手，指向某間貼住牆壁搭建的鐵皮小屋。

「嘎......咧唏......」竊屍賊發出微弱的聲音。

「仲未死！」盧旺山立時舉槍瞄準。

我一手將他的槍按下，瞧向賊屍賊所指的小屋：「入面，敵人。」

「嗯？」盧旺山不明白。

「佢哋走咗入去。」我行近那間小屋。

「你點知？」

我推開那小屋的門：「嗰隻竊屍賊好似咁講......」發現內部貼住牆壁的那面，被人挖穿了一個足夠兩個人進入的窄道。

除此之外，小屋有一些被捏皺的圖則，如果你足夠細心打開來看，會見到是張設計打通去景賢里的地下隧道。

「天后倖存區係幾時被攻陷？」我問。

「我諗大概一年前左右？做咩，仲企定定咁？」盧旺山把頭湊近，一同觀看圖則。

「一年時間，咁多人力，完全足夠挖出一條地道......」我心下黯然。

「咩意思......」盧旺山望向我。

「呢場馬場搶劫，喺一年前已經策劃好......」

我當初和到來的富馬史推測，蓄洪池裡的竊屍賊是在天后逃難，來到下面生存。

但我忽略了一點，這裡上面就是跑馬地馬場，這群人沒可能沒探索過出去的路，相反他們根本就沒有探索的機會......

因為，恐怕他們是被迫留在蓄洪池進行挖地道的工作。

在隧道裡日以繼夜的挖掘，在打通盜賊們預想通往景賢里的路後，他們便將這些難民全部殺害，再經過一段時間，這些死去的難民偶然病變成竊屍賊。

這就是，埋藏在跑馬地馬場下的真相。

而今天，那些盜賊要使用這條隧道進行搶劫時，就遇到這群病變後的難民，於是又再進行了一次屠殺......

我的手不自覺捏爛了圖則，深深凝視住地下隧道深處......

「之後，我唔會留手。」

「最好。」盧旺山說。

說罷，我就行入他們打通的地下隧道中。

已補400正評

呢個位停

very gooooood

又想spin m係gay

m要星爆喇

徽章又要擋子彈？？？

黃藍都俾班盜賊殺曬

好吊癮啊！

一場一次加速 m真係

班竊屍賊

儲一個月文一次過J哂好爽

課埋你會更爽

墨巴出文可唔可以都唔留手

有loveline就好

冇錢

追完就開聖人模式

有啲似 money heist

老老豆豆 如果有人整得出咩七傘，可以乜都擋到
咁量產埋子彈又有咩咁難

公投要人：今日罷工罷課公投呀！！！

M係咪全作最強

呢個時間點滿天做緊咩

食緊女

咁m都係

M成堆主線支線任務未做要一腳踢
滿天又有公仔幫佢打病者，有娃娃煮嘢佢食，又有大boss幫佢做研究
當然可以專心食女果然是滿天

Pish

墨b呢

呢個時間點既墨b冇出文，唔通都...

推 有文未

文啊

唔通墨b溝緊女童軍

文呢...

文......文呀

屌

墨巴係咪病咗

我入到嚟...

只有等文
遲到出返兩更啦

我發現負皮王好似多佐條o靚，而家多佐負皮

只有等文。。。

地下隧道極為昏暗，沒半點燭火。

我要把傘子當作拐杖，才能繼續前進。

「病獵，關於呢場搶劫，你好似知道好多嘢咁。」途中，盧旺山說起。

「只要知道，敵人唔係普通嘅盜賊就夠。」我說。

「當然唔普通，佢兩兄弟係策劃犯罪嘅天才，利用末世嘅漏洞，破壞我哋成個倖存區嘅體制好耐。」

「可以喺倖存區以外，都生存到嘅人，唔可以睇小。」

行了接近十五分鐘，傘子終於觸到盡頭，但沒有什麼門柄的開關，更沒有明亮的出口。

「到盡頭？」盧旺山向前摸黑，只摸得到沙石：「既然係地下隧道，出口應該係向上。」

盧旺山又摸一摸上頂，果然有塊木板掩蓋住通往外面的出口。

謹慎的盧旺山沒有急於推開木板爬上出口，而是先打開一點點空隙，探頭看看上面什麼情況，再作打算。

「點？」我問。

「就咁睇，應該無人，上面係間好黑嘅大房。」盧旺山把見到的說出。

「咁上去。」我扶住盧旺山的腰，讓他穩妥地爬上。

我因為比他高的關係，直接伸手一跳就能夠爬上這間黑壓理的房間。

「出面有少少光。」盧旺山小聲說。

在景賢里這橦中式風格的建築物裡，其中式門簾會隱約透著外面的火光。

忽然！一個人影從外面行過，我和盧旺山旋即躲到牆邊，因為房間格局呈凹型，我們分別躲到左右各一面的牆壁。

「點解有聲咁？我聽錯？」外面的人推開簾門進來。

他行入房間的第一件事，是查看那塊掩住地下隧道的木板：「我哋出嚟之前閂好咗......」

我和盧旺山做好共識，一衝向了那名盜賊，我負責掩嘴抱手，盧旺山則負責用槍指住他頭頂，喻他安靜。

「唔唔......唔！！」盜賊持續反抗，想要發聲。

「殺。」盧旺山見他不太穩定，只好道出一句。

盜賊彷彿知曉我會用什麼方法殺他，立即瘋狂搖頭、點頭作出掙扎，最後我用了差不多五秒時間，才成功扭斷他的頸骨。

「咔噠。」

頸骨一斷，他就如失去靈魂的木偶。

接著，我們細步從大房間行出，偷偷瞥見景賢里中庭有兩名盜賊正在吃肉喝酒，地下周圍都是食物殘渣和空空的酒瓶，似乎他們把這裡當了補給站。

「你手槍仲有幾粒子彈？」我問。

「八粒，但絕對唔會用喺眼前呢兩個賊仔身上。」盧旺山答。

「聽下佢哋講明先。」我蹲低身，貼近到門邊。。

「其實沈帝佬大佢捉啲馬返去做咩？」彈簧刀刺在肉扒當叉子用的盜賊，問。

坐在他旁邊的盜賊，整枝白酒灑入口：「聽講佢接咗外面嘅人一單大生意，要偷馬返去......」

「居然有人叫得郁老闆？對方來頭肯定唔細。」

「有呢批馬，應該又夠我哋成年吃喝玩樂，哈哈哈哈。」

「我哋快啲食埋啲嘢，同阿山貓三個人將間房個隧道入口埋咗佢，一陣倖存區班人追蹤到呢到，會俾佢哋發現行蹤。」

「話時話，阿山貓去咗邊？」

「睇嚟得佢哋三個，出去？」我說。

「嗯。」盧旺山打開門，就把槍指向二人：「你哋位山貓兄弟已經死咗，你兩個唔想步佢後塵，就即刻爬低。」

「吓......」原本吃得高興的二人，一時間驚愣。

「生命無第二次，唔好諗住逞英雄，咁辛苦都生存咗七年，喺到死咗就太可惜。」我進一步勸說他們投降。

「你哋點入嚟......」兩個盜賊慢慢站起。

「唔好講廢話，我數三聲，三、二、一！」盧旺山這招奏效，盜賊即時爬下來。

「唔好！唔好開槍。」

「雙子盜賊喺邊？」我行上前，用劍傘指住其中一人後腦。

「喺金馬倫山。」

「你講大話。」盧旺山毫不猶豫就道破。

「我無講大話。」

盧旺山快手拿起檯上的彈簧刀，狠辣地插入回答金馬倫山的盜賊脖子上。

「嗄咔咔......」他兩手摸住刀柄，聲音極為痛苦：「啊嗄......」

盧旺山踩住他的頭，俯視他：「你拔出嚟，死得仲快。」

「......」一旁倖存下來的盜賊，心下駭然。

「咁你呢？你會唔會講出正確嘅地點？」盧旺山把槍口移向另一名盜賊。

「黃泥涌！黃泥涌嗰邊！雙子盜賊無講到明，佢只係知大概呢位方向......」這個盜賊的表情和語氣看來不像說假，是個一心求存的人。

「好，我信你。」語氣和善的盧旺山收起笑容，向我做出割頸的手勢示意殺掉。

我無奈搖頭，合上眼睛一劍刺穿他喉嚨。

「嗖哧──」

「嗚唔唔唔......」他兩腮頓時溢滿沌血。

「你又知邊個講真，邊個講假？」事後我問。

「金馬倫山，條路又崎、道又窄、上斜仲要多，邊有人會帶馬上去搵自己笨，帶咗上去都無人敢騎，嗰個係隨時差錯腳就跌死嘅地方，黃泥涌相對合理得多，不過都未知真假，要去到再睇先知。」盧旺山檢視他們檯上吃餘的東西，隨手拿起一條吃了半的油脾大咬。

「你......」我微愣。

「我好耐無食肉。」盧旺山吃得很滋味。

「作為夕鯨國高官都無肉食？」

「糧食供應區變哂做疫區，全國嘅肉存糧食哂咁濟，仲邊到我食。」

見他吃得那麼高興，我都拿起一樽未喝完的白酒咕嚕咕嚕地鯨吞。

一如我們所料，景賢里是盜賊們用來接駁跑馬地蓄洪池的補給站，因為這裡留下不少吃過的食物，還有用過的物資。

為了追回珍貴的馬匹，為了狩獵雙子盜賊的人頭，我和盧旺山做完廚餘收集機補充體力後，再度快步出發，由公路前往黃泥浦。

路我不懂的，但對於盧旺山來說，港島區的地圖早就刻印到腦海裡，作為情報科人員，知道任何一個地點所在，是基本中的基本。

相對而言，作為病獵專家的我，就在這條路上發揮出本科知識。

「嘎吭吭！哺喃。」一隻吞肥，在大馬路上頹然地行走。

臉皮消瘦的他腳步更是虛虛晃晃，直至遇見到我們。

「病者！」盧旺山立即舉起槍。

「唔好哂子彈。」我按下他的手槍，去將旁邊一塊鐵渠蓋拿上手。

「做咩，想用嚟打死佢？」盧旺山問。

「餵佢食嘢。」我把鐵渠蓋滑到吞肥面前。

「嗤嗤喳喳！啊嗨！」吞肥跪下來，試圖把渠蓋吞下。

「咩原理......」

「只要係佢體形兩至三倍大嘅固體物件，佢都吞到。」我從吞肥身邊行過。

「咁易對付？」

「但當佢大到一個點，你想處理佢嗰陣，就相對地難度增加十倍以上。」我進一步說出，自己的理論：「我覺得佢哋嘅存在原因，係為咗清除物資，任何固體事物。」

「你嘅意思係？」

「為咗令到人類可以外面執到嘅物資越嚟越少，到時人類如果仲未有一套可以自給自足嘅生活機制，就係滅絕嘅時候。」

整條荒冷的黃泥浦峽道上，偶爾會有一、兩隻死去的病者，從未凝固的血可以得知，是盜賊們下的手。

「病獵，見唔見前面啲燈柱！」行到一半，盧旺山開腔。

「見到。」前方的燈柱上，綁吊住一隻早就斷氣病者。

從發臭、蒼蠅徘徊和腐爛程度看來，都是死了一段時間的病者，當中有舌女、大眼、大耳、病嘴、舞者、大鼻，每一隻都被人吊在一條白色燈柱之上，行過他們時氣氛格外陰涼。

「邊個咁得閒將咁多隻病者掛上去，真係有心機。」盧旺山視線忍不住張望。

「好厲害嘅人。」我覺得。

在到達黃泥涌一帶的小市區前，我們會經過香港網球中心，入面有六名勞者在大半夜，拿著網拍胡亂地虛揮，要不是他們怪異的舉動，可能真的會有人誤以為是人類而去接近。

「其實嗰啲咩品種嚟，我一直好少接觸你哋病者嘅嘢。」盧旺山望向網球場。

「勞者。」

「好似聽過。」

「係連我都覺得好怪嘅品種。」我說。

「你覺得對方會喺邊，黃泥浦都唔係話細。」盧旺山一入市區，就緊握住手槍。

「我都唔知。」我答。

「會唔會吊喺燈上嘅病者，就係一種提示？」盧旺山喃喃自語。

「你意思係？」我望向這位像有小聰明的中年大叔。

「條友唔係枝枝燈柱都吊住病者，佢係揀特定燈柱咁吊，就好似亮著嘅燈咁？指引你去一個地方，只不過係用病者嘅形式......」

我完全想像不到盧旺山居然從燈柱吊病者一事，可以看到這麼多隱藏提示。

「佢一直吊到去木球會嗰邊。」我指住前方不遠處。

「唔，過去睇睇。」盧旺山大叔點頭。

我們很快來到木球會，是個坐擁大片人造草地的地方。

除木球會大樓外，本身便是供人打木球的大空間。

果然不出所料，木球會的入口就站住兩名盜賊看守。

「中咗！」盧旺山大叔暗暗自喜。

「佢哋喺到，好似係做交易。」我說。

「咁賣家係咪未到？如果到咗嘅話，佢哋都應該一早走咗。」

「有冇方法同時搞掂守住門口嘅兩個？」盧旺山大叔幽幽一問。

「無，佢哋企得太開。」

「咁去外面啲網外面睇睇，反正我哋就算入到去，都對付唔到咁多人，帶唔到咁多馬走。」盧旺山大叔提議。

「嗯。」我同意。

於是，我們又繞到木球會的網欄外，偷偷窺視入面的情況。

在大草地的中央處，站著不久前打劫馬場的餘黨，那個看起來是頭目的般若面具男，則坐在其中一隻馬上騎牠散步，看似打發時間。

「你知唔知嗰個戴面具嘅係邊個嚟？」我問。

「沈子帝，雙子盜賊入面嘅細佬。」

如今能夠好好看清楚，更會發現他是盜賊中唯一揹住枝卡賓步槍的危險人物。

「點解佢會有呢把咁高殺傷力嘅槍......」

「可能只係裝飾，但雙子盜賊孭得上身嘅，就唔會係裝飾品。」盧旺山大叔表情嚴峻，略帶隱憂：「唔通佢哋搶到警察其中一個槍械庫，唔通係嗰個地方俾佢？唔係、佢哋無可能會合作......」

「沈帝佬大，你講嘅嗰位神奇牧師......」有名盜賊手下，無端問句：「佢幾時會嚟？我哋都等咗段時間。」

「我同意，的確等得有啲耐，耐到我把刀都饑餓難耐......」沈子帝拔出鋒利的武士刀，控制住馬兒慢慢行向該名手下：「你認為......應該即場整咩娛樂好？」

「噫呃......我都係講下......」手下他冒出冷汗。

「不如斬隻馬嚟食？」沈子帝提出。

盜賊們不敢回應，又不敢和應，生怕沈子帝在說反話。

結果，他真的一刀刺入自己正在騎的馬身上。

「嘶～！！！」被刺中的馬嘶叫，本能地甩走正在騎他的沈子帝。

沈子帝靈活地從馬上空翻，雙手依然緊握住刺住馬項的武士刀，順勢在落地一刻拉下斬斷！將整顆馬頭血淋淋地切割下來。

馬停止了叫嚷，身子亦摔到地上，雖然已經身首異處，但馬軀仍然抖震不停，證明身體神經仍活躍著。

「馬刺身，仲新鮮，快啲食。」沈子帝將武士刀收回。

那群盜賊你眼望我眼，待沈子帝視線從馬軀移開，他們才慢慢走到那隻死去的馬兒前，各自拿出自己的匕首，往馬屍割肉大吃。

大家都餓了。

煮好個麵就有文，正

牧師，仲要神奇
墨b一直以嚟有關教會嘅嘢都係邪教或者病者組織
唔通可能係特殊病者嚟？

神奇女俠啲朋友

隻馬唔係要黎交易？

幾辛苦搶返黎 咁就食？？？

我覺得似係古惑仔個個

林尚義

你佢地砍人 你問佢地去唔去！

我仲以為好似夜神起義炸運動場咁

太誇張話晒都係末世過咗七年 點會有咁多炸藥

追到最新

追到117

盜賊們酷似喪屍生吃馬肉的場面，有三分殘酷，七分真實，要是倖存區上有一頭豬日光日白下散步，相信都會落得慘遭分屍的下場。

他們就像暴食的雜食性狂鼠，滿嘴鮮血淋漓，不出半個時辰就將馬肉啃得一乾二淨，殘留一副灰白的馬骨。

「原來馬肉都幾好食......」、「真係想食多隻。」、「隻馬，味道唔錯啊。」、「沈帝佬大......不如再宰隻馬食？」

「再食就無馬交俾人。」沒嚐過一口的沈子帝直接拒絕。

「嗰個南方牧師，到底幾時先到？」一些盜賊在望天打卦。

「聽佢哋口吻，應該係等緊向佢哋買馬嘅人，對方叫「南方牧師」？未聽過。」盧旺山大叔推測。

「咁一陣追蹤買馬人，定沈子帝。」我兩隻眼，始終盯住頭目一人。

「細路仔先會選擇。佢哋咁多手下，呢個情況已經唔可能活捉佢哋，所以等陣間我會衝入去呯呯兩槍，殺咗個沈子帝同個買馬人，群龍無首就好處理得多。」盧旺山大叔給出方案。

「之後？」

「之後......就睇班盜賊有咩舉動......」

「腦入面嘅計劃，永遠係完美。」我說。

說時遲，那時快，外頭入口就傳來腳步聲音。

一名灰袍加身的男子，緩緩行入木球會草地。

那名男士灰髮蒼蒼，銀絲般長的灰髮又像瀑布傾瀉到肩下。

他右眼戴上眼罩，眼角有著不明顯的法令紋。

沈子帝見他到來，第一件事是先摘下般若面具：「還返個面具俾你。」

那塊全樹脂製作的面具，跟我的鳥嘴面具一樣造工精湛，不是隨隨便便為了掩藏身份做出來的東西，通常更是代表一種身份或精神。

那男的一手接住面具，便戴回到自己臉上。

「宜個買馬人，先係塊面具嘅真正主人。」我默唸。

「已經按照你一年前嘅要求，戴住塊羅剎面具搶咗一批馬返嚟。」沈子帝伸出一隻手，了當地問：「咁我要嘅嘢呢？牧師。」

「佢就係牧師。」盧旺山大叔瞇起眼。

原來那塊面具不是叫般若......

是叫羅剎。

「已經準備好。」戴羅剎面具的牧師，從袍內拿出一瓶藥劑。

藥劑內的液體，呈現鮮紅色。

「我點知道係真定係假？」沒想到脫下面具的沈子帝，長著一張俊美的臉。

「搵個受試者？」牧師聲音低沉，但富有磁性。

「就佢。」沈子帝隨便指指身後一人。

「沈、沈帝？我......？」那名被指的盜賊，仍在發愕。

牧師輕掀灰袍：「令兄品種係？」其腰間腿邊藏有特製的皮革長布袋，專門用來安放不同的藥劑。

「吞肥。」沈子帝回答。

「佢阿哥係吞肥！？」我訝然。

「聽埋落去先。」盧旺山大叔說。

牧師純熟取出一枝混沌白的藥劑，卒然擲到被指為受試者的盜賊腳下。

「乒──」藥劑破出，液體頓時凝固將盜賊雙腳緊緊黏住。

「噫！！」那名盜賊怎樣也動不了。

其他同伴見狀，慢慢退後幾步。

牧師又將另一枝藥劑拿出，但這次配合方便注射的針筒槍使用。

「咔」藥劑已經安裝到針筒槍上。

「佢想點......」盧旺山眉目緊鎖。

「嗄啊......嗄啊......救我......救我......」盜賊不斷搖頭，舉起雙手：「唔好呀！唔好呀！！！」

牧師不帶任何一絲情感，走到那名無法移動的盜賊旁邊，將針筒槍上的藥劑從手臂注射入其體內。

「啊啊嗚啊......」被注射藥劑的盜賊苦苦哀叫，就彷彿是場無法逃避的命運。

不出兩分鐘，盜賊就由一個正常人，去到長滿紅點，再到身體病變成我見過最瘦的吞肥。

因為眼前的事情在太過震撼，我眼也不敢一眨。

「嗚嘎嘎......嗥咧咧唪......」變為吞肥的盜賊，身上的衣甲全被擠破。

「宜枝，就係你需要嘅復活藥。」牧師又從袋內取出一枝鮮紅色藥劑，並注射到眼前的吞肥身上。

注射之後，過了約三十秒，吞肥全身開始退化成原本作為人類的模樣，但是紅點依然存在於皮膚上。

那腫脹的肚皮，慢慢消失。

「嗄......」慘成受試者的他，再次醒過來。

不同的是，他眼神經已變得空洞無比。

「嗚嘎，啊吟吆！」受試者不斷抓著自己臉皮，更甚是眼睛：「哎啞咰......」

「完成。」牧師收起針筒槍。

除我之外，就連其他一旁觀看的盜賊都十分啞然。

「佢唔似完全康復好......」

「至少，身體已經回復正常，呢樣係最重要。」牧師將藥劑交予沈子帝，然後逕自牽走五隻馬，並騎在其中一隻上離開：「佢哋學習能力好高，好快就可以變返類人，繼續生存。」

說畢，牧師就騎著馬，帶馬走。

我有預感這個人......

這個叫牧師的人，

遠比雙子盜賊要危險，所以有股衝動跑到木球會入口處將他攔住。

可是盧旺山大叔一手將我拉住：「佢騎住馬你唔夠佢快！唔好打草驚蛇。」

「你見唔見到嗰個人......」我仍為剛才的畫面震撼著。

「見到，將一個畸形病者，變返做人。」

「唔係......」我腦裡回想起，多次感到奇怪的一種病者品種：「佢變返做嗰啲唔係人......係勞者......」

「即係我哋網球場見到，好似人咁嘅病者！？」盧旺山大叔驚問。

「係。」我目光返回那名受試者上：「呆滯嘅目光、自殘嘅傾向、行屍走肉嘅狀態，完完全全符合勞者嘅特徵......」

這意味住，我曾經見過的大部份「勞者」，都不是由什麼小病傷風、積勞成疾變成，而是一場人為的惡行。

「嗰個人，自稱「牧師」？」我默默記住他的名字和樣子。

「處理咗入面班賊先，入面至少仲有幾隻馬喺到。」盧旺山說。

目睹完同伴殘酷病變的畫面，一些盜賊們轉換話題，打破場內的沉默：「嘿，佢只係拎走咗五隻馬。」

「係啊，呢次交易有賺。」其他盜賊和應。

「想食？」沈子帝問。

接著，他又用武士刀切斷一隻馬的脖子，讓盜賊們自己分來吃。

「你哋食完就自己返嚟凌宵閣，我有急事做。」沈子帝凝視住手上的藥劑，騎到一隻馬上：「老輝，你係幹部，幫我去開路。」

「收到。」名為老輝的盜賊，騎到另一隻活馬上。

「得沈子帝同佢另一個手下返去，係好機會！」盧旺山大叔看準機會，埋伏到木球會入口外。

「佬大，一路順風。」看住出入口的兩名盜賊，跟準備離開的沈子帝道別。

我在出口外聽著馬蹄的步伐，待兩人騎馬步出後，盧旺山大叔立即瞄準、開槍！

「呯！」一聲槍響，打破這寂靜小區。

中槍倒地的人，卻不似預期。

「嗚啊啊──」老輝倒臥到地上。

慢一步騎出沈子帝馬上策馬逃跑，也不顧我們殺了他的幹部，我們是什麼。

「呯！呯！」緊接，盧旺山大叔連續兩槍射向沈子帝。

可惜，兩發子彈全被沈子帝仰後彎腰避開。

「病獵！追！」盧旺山大叔喊。

「我係叫Ｍ。」我不用他說，都會一手搶過了馬來騎。

「出面咩事啊！」木球會和入口的盜賊都注意到情況。

「走！」盧旺山大叔見我上馬了，即拍拍馬腿。

「你？」

「我喺到擋住佢哋。」

「你把槍得幾粒子彈，上嚟！」我伸手向他。

「你咁做隻馬會跑慢好多......」盧旺山大叔捉住我的手上馬。

「總好過你死喺到，反正沈子帝佢一定係上返太平山嗰邊。」盧旺山大叔捉住我的腰，我便開始策馬沖前。

如盧旺山大叔說，兩個人騎在同一隻跑慢很多，轉眼之間沈子帝就只餘下一點點背影。

「呢到上太平山條路要點行？」帶上盧旺山，更是帶上一幅港島區地圖。

「街口轉右！由布力徑去到港島徑四段，係上山嘅路嚟。」盧旺山仔細說明。

這一場追逐戰，我們早就見不到沈子帝的蹤影，但我們知道他的最終目的地，只需要盡快趕上便可。

實在有太多太多的事情，要從他口中挖出來。

包括，這場搶劫、隧道下的竊屍賊，還有最重要的......

「南方牧師」到底是誰。

如果馬場是新手級比賽，那這場追逐戰肯是地獄級難度。

先不說路面上有不同的障礙物，每一輛停泊路邊的廢車，都是測試我是否能夠好好控制馬匹的考驗。

從市區追入到山徑，不過是短短十分鐘的事。

山徑的路可以形容為修羅級，幢幢的樹影將天上的月光掩蓋，失去光明的指引，就只能運用眼力去看清楚前路。

正當我們轉入一條要上斜的山徑時，駭然發現最高處站著騎馬的身影，他手上舉著什麼瞄準我們，我本能的反應就是打開盾傘，舉向自己和馬的前方。

「呯呯呯呯呯呯呯呯────！」

卡賓步槍密集的子彈！他的揹住的可不是玩具。

連續射了八、九發子彈後，他稍為停下來，像是打量我們死掉了沒。

「盧大叔，反擊。」我低唸。

盧旺山馬上舉高了手槍，瞄向斜上方的沈子帝。

「呯！」明顯射失了。

因為沈子帝見我們以槍火還擊後，繼續騎馬逃走。

跑完這條斜坡之後，我們跨下的馬匹都開始氣喘力弱，知道這一點的盧旺山大叔把手槍交給了我。

「你追埋落去，拎把槍殺死佢。」盧旺山自己下馬。

「好，你自己小心。」

盧旺山又叫停我：「等陣！」他將前去凌宵閣的路大致上說給我聽一遍。

穿過小山徑後，我很快就回到半山地區的路段，那些的路比較平坦，只是樹根過份生長，佔據了石路。

在我去到山頂道的時候，地圖觀已經變得迷糊，前方不見沈子帝的蹤影，後方又隱約傳來追兵的聲音。

「見到喇！佢喺上面嗰條路到啊。」有兩名盜賊，同樣騎住馬將我追住。

我見現在騎著的馬體力差不多耗盡，索性將計就計，找了條稍為直的路等待兩名追兵到來。

Dr.D又有分身

唔會係分身
Dr. D用咗全鋼化冇得轉移意識
呢個睇嚟係新嘅大敵

同埋睇到呢度對於咩人變咩病者嘅條件好似又唔同咗？
之前話可能係腸胃問題／癡肥嘅人會變吞肥
但依家打針就變到

不過睇返以前啲文，病獵公會啲成員注射咗竊屍賊嘅血會變竊屍賊
M打有病爪同病翼嘅血嘅病者針就有佢哋嘅能力
推論返即係注射某品種嘅病者血落人到就可以變做個一隻病者？
咁牧師嘅手上面會唔會係吞肥血嚟？
咁如果我啲牙冇問題打咗病牙嘅血落自己到會唔會變病牙定其他病者
不過依家其實都好難估，要等埋落去先知

難道是余智海啲friend？

pushhhhhhh

拎到10000即課墨巴

把遮可以擋m4子彈

盾傘係最強之盾

一日得少少好辛苦

一攻一守咁其他5把遮係金木水火土？

縮骨遮 太陽遮 透明遮 拐杖遮 迪士尼米奇老鼠耳仔遮

全故所有生物都勉強可以用生物學解釋到
唯獨余智海根本係超能力黎

陰暗的小道上，冷風吹葉落。

我騎著快要筋疲力盡的白斑馬在一端等候。

兩名騎馬追來協助沈子帝的盜賊，終於遇我與上。

「放棄逃走？聰明嘅選擇。」兩名追兵和我有十五米距離。

他們兩人各自從腰間掏出蒙古彎刀，低聲交語商討誰先迎戰。

在得出結論後，一名盜賊率先衝鋒，另一名盜賊則保持四米距離跟在後方，一旦同伴戰敗都能為他即時補位。

槍我決定先收好，待逼不得已的情況才使用，暫且先用兩傘應付。

「喳！」盜賊全速策馬。

我們兩邊快馬都分別往中點跑去，在與首名盜賊相交前一刻，我發現對方手握的彎刀，是保持水平以下的舉姿。

這種握刀方式顯示出，他的目標不是斬人，因為太過不自然......

是用來斬馬。

當馬被斬，我便會狠狠摔落地下，第二位跟上來的盜賊，亦能輕易收割頭顱。

在洞破他們的心思後，我在馬上轉為半站的姿勢。

「唔？」盜賊對我的舉動，感到疑惑。

「唔好猶豫，照跟計劃講做！斬！」後方那名盜賊喊。

不出所料！在兩馬交會的一霎，盜賊將彎刀砍向馬喉，我方馬兒四腳隨即一軟，痛苦摔下。

可在馬摔之前，維持半站的我已經做好打算，一躍跳到迎面而來的盜賊馬上，令他一時手足無措，我用這個空檔打他下馬，搶奪了新馬的控制權。

「啊呀！」他滾摔到地上之餘，更被身後同伴的座騎踩上一腳：「嗚哇！！」

「嗄你......」因為超出計劃預期，後方的盜賊感到愣然。

我稍稍回頭瞧去，望見他竟然作出了擲刀姿勢，幸虧有望上一眼，及時俯身避開彎刀擲來。

「啪──」彎刀擲中路旁的樹木。

見他手上失去武器，我便放心減速到他並肩距離，然後用劍傘一記將他打落馬下。

「啊啊！！」

解決兩名追兵之後，我繼續乘馬向太平山頂進發。

三更半夜，一路過去著實有些迷路，多是依靠一路向西的觀念，保持前進。在我和馬兒的堅毅不屈下，終於從低處望見凌宵閣那橦具標誌性的建築物。

半山區的路段，不時都有病者出沒，一般而言我都繞過就算，但有些著實擋路的，我都無可避免要在馬上揮斬。

好景不常，我高估了馬兒的能力，在面對一隻攔路的舌女時，牠前左腳意外被舌女舔上一口，並立即帶來了人仰馬翻。

馬兒傷倒在地，舌女氣燄囂張。

「嘎喃哆哆──！」

被摔得胳膊有點痛的我，以劍傘一記插入舌女咽喉管道：「啊嗄......」

見舌女和受傷的馬都一動不動後，我嘆一口氣，繼續徒步行上山頂。

我估計相比起沈子帝，我到達的時間大概慢了一個小時左右。

在那段時間，他可能已經拿著牧師的不明藥劑，注射入自己疑似變成了病者的兄長身上。

怎樣也好，我必需要過去阻止。

殺到雙子盜賊故知然好，但能夠搶到牧師那瓶藥劑，就更加之好。

這一路上用腳去行，才沒有走馬看花，欣賞到半山區結合大自然之美的高尚住宅。

令我無端生起，退休的念頭。

經過法國駐港總領事官邸、雲嶺山莊、山頂小學，總算到達山頂廣場下。

可是那裡燈火闌珊，比我想像中要貧弱。

為免不被任何人發現，我只能透過一旁的叢林掩蓋，慢慢靠近到太平山頂。

山頂廣場雖然破舊，但其摩登的外觀不變。

這一頭的區域被一顆又一顆原木柱豎立放著，排成一道包圍住廣場和凌宵閣的牆。奇怪的是，我一直以為這帶經已是他們的地盤終點，沒想到凌宵閣對上的山頂，更內有乾坤，可惜我位於的高度看不見入面有什麼，只見盧吉道打後的區域，都被一道人造的大木門深深關閉住，完全格絕外界，但內部又好像燈火輝煌、火樹星橋，半空隱約約飄升灶爐煙火。

這道木城門說來宏偉，少說都有十二米高左右，木城門兩旁設有巨型哨塔。

由於山勢地型呈凹，唯一出入口是被擋於門外的盧吉道。

我從山頂道悄悄靠近凌宵閣，除了見到外圍滿是堆積如山的屍體外，更有類似木製攻城器之類的東西。

「之前又話有一、二百盜賊喺到？」正當我詫異的之時，驀然發現早前洩露搶馬情報給我的幽迪，正在跟沈子帝進行交戰。

兩人正於凌宵閣門外，互相砍殺！

「鏘──！」兩人刀刃相交。

「叛徒......」沈子帝沉吟道。

「你唔可以怪我！」幽迪一如上次，戴著塊易認的骷髏口罩：「貢品唔夠獻上俾「雙子盜賊」，我哋只會繼續喺宜片爛地方都生活，你阿哥變咗做吞肥！吞哂所有今年原本要貢奉上去嘅財寶，只有殺咗佢，拎哂佢肚入面啲嘢出嚟先得，你仲留佢喺到，只係拖累哂我哋所有人......」

什麼？沈子帝不就是雙子盜賊麼......

連盧旺山大叔之前給我的情報，也是這樣說。

Dr.D都可以

「我已經搵到救佢嘅藥，佢即將會無事，所以......」原本只是普通格劍的沈子帝，忽然快速往幽迪手肘和大腿一斬。

「嗖──」使幽迪他負傷蹲下。

「作為曾經嘅部下，你已經唔需要存在。」沈子帝將刃端指向其鼻尖。

「嗄啊，世界上邊有宜種藥......嗰個南方牧師只係呃你......」戰鬥雖然落敗，但幽迪沒有想過求情。

「就俾你見證神蹟。」沈子帝兩刀劃斷幽迪腳筋，令他半殘廢。

「啊啊啊呀──！」幽迪咬牙痛叫，幾乎要昏死在地上。

沈子帝獨自步入凌宵閣內，餘下幽迪一人在外。

見外面沒什麼動靜，也沒其他盜賊手下，便俯身衝過幽迪旁邊。

「你點？」

他一副快要合上眼皮的樣子：「失敗咗......」

「你之前明明話佢就係雙子盜賊......」

「我呃你......我只係想借你手......殺死佢......佢嗰隻變咗病者嘅阿哥......吞哂所有金銀財寶......嗚......但佢一直唔肯殺，亦都唔俾我哋殺......」

「咁真正嘅雙子盜賊？」

他緩緩舉起手，指向眼前的木城門。

「我都估到，入面無咁簡單。」

現在要先阻止沈子帝，將牧師的藥劑注射入他兄長體內。

我弄清目標先後就直奔入凌屑閣內，一入去就是震撼性的畫面，因為有隻巨型吞肥正躺在裡頭。

從腫大的肚子反映出，他曾吞下過大量固體物件，以致現在連站立的能力都失去。

而沈子帝要注射針筒都不容易，因為這隻特別巨型的吞肥，最外皮的脂層極厚，幾乎不會接觸到血管之類去輸送藥劑入體內，因此沈子帝正透過扶手電梯踏上一層又一層，想去到二樓高的層數，再跳落兄長的大肚皮上，再滑到頭部附近，將藥劑在那邊注射。

見他尚在第一層，我就急步上前追趕，沈子帝一聽見腳步聲，就加快了行動。

一如我猜測，他想較近接近血管的位置才進行注射，跑到凌宵閣商場二樓，就從欄杆跳落到位於商場正中央躺著的大吞肥肚上。

「呃嗚嗚嗚嗚嗚────」吞肥發出沉長的聲音。

沈子帝滑落到吞肥近頸位置，然後用鋒利的武士刀插出一個深入的傷口，再試圖用手拉開傷口黃油油的皮脂厚肉，讓藥劑能插入血管內。

見沈子帝目的快要達成，我加快步伐上前一腳將他踢開！

「啊......」站在頸項上的他，被踢到去吞肥下鄂位置。

「嗚嗚嗚嗚嗚嗚────」感受到有什麼物體在嘴旁，吞肥慢慢張大嘴巴。

「你到底係邊個？三番四次咁阻住我......」沈子帝緩緩轉頭，望向了我。

在他轉頭過來的時候，我已經箭步上前，意圖從他手中奪去。

「我諗用口飲藥效果都一樣。」沈子帝見我欺身近來，馬上將藥劑掉入吞肥張大的嘴內。

我幾乎沒任何猶豫的疑地，二話不說就跳入到吞肥那大嘴內，將在半空即將掉落碎裂的藥劑接住，從吞肥那滑黏黏的喉道，滑落到食道......

吞肥的食道極富彈性，底下彷彿有股吸吮的力，將我拉入猶如深淵的胃部，就像條滑梯通過的神秘的隧道。

「啪噠──」歷時六秒，我終於滑到底。

一屁股坐落到濕漉漉的酸臭液體上，周圍極之昏黑，空氣像桑拿房裡一樣悶熱。根據人體學來說，我應該到達了吞肥的胃部......

但我想不幸中的大幸是，手上的藥劑好好保存了。

如果我有命帶出去的話，說不定就研究到這令人轉化成勞者的藥劑，是什麼一回事。

前題是，我能夠離開吞肥的胃部。

寄生獸咁上下囉

又冇

DrYu啲超能力有咩？唔記得咗

好似係反射定係吸收

入咗去吞肥個胃到嘅M亂郁咪會死

傷害轉移
即係可以插自己一刀
之後轉移個傷害比人

個雙子盜賊吹到好大粒
好想知到底有幾勁
不過m又俾吞肥食

木偶奇遇記

墨說bb做定期變左人壽

斬呀

睇嚟喺個肚入面又搵到新遮

又有機喎

喳！

連登進度好快
唔洗幾日都追到課金網

Lmlmlm

無相神功

屌你，睇完笑L左

究竟會係乜野遮可以幫佢出去
火遮？好似會長把刀咁

幾時有天外飛仙

愈黎愈短
連登熄燈前完唔完到

下 佢有咩能力 唔記得左

推po撐一下

好緊張

病港1
我連有咩人都唔太記得

去咗學泰拳嘅士多老細

呢個係兔故喎

太耐無睇 唔記得咗
瑜小六最後點

係咪會喺入面巨人化

負皮王二號同我出黎

有二號咩？

而家個L個回覆成日都有2個負皮

有唔少有三個

我有四個了，相信黎緊會有更多負皮

嘩屌望一望上面，個個都有4-5個負皮

負皮王族

點解唔可以俾正皮，黎D正能量

利申︰負皮你

文呢😢

不如創造一個虛擬人物，叫正皮王

在這惡臭的胃中，我猶如踏著泥漿走每一步，試圖尋找出去的可能性。

結論時，沒什麼可能的。

吞肥的胃壁質感，摸上去就覺得十分堅韌，基本沒可能切割。

另外可以打消暴力逃脫的念頭，我讀過馮覓的研究，他說吞肥的胃部一受刺激就會作出強烈收縮，從而擠殺胃內活物。

到目前為止，這隻吞肥吃過的都是死物，都尚算安全。

之後，我又試著從食道爬出去，但每每我爬不到一會，其濕潤的食道就會把滑回胃裡，不然就是吞了一口混沌的唾液入喉，令我逼不得已折返。

基本上，是無計可施。

除非，我在這裡找到炸藥吧。

不過這裡除了金銀珠寶外，就只有被消化掉的豬、雞、牛殘骸，有一隻牛的殘骸是側躺的，其貼住胃液的那一面，已化成白骨，另一面卻維持腐爛的模樣。

我摸上一手胃液，仔細凝視：「我諗只要我持續咁企喺啲胃液上面，隻腳就會慢慢俾佢哋消化。」

在胃內說話還有回音，真有趣。

現在我能做的，就只有跟外界聯絡。

雖然外界只有敵人，但沒辦法......

只要騙到他幫助就行。

於是我走到胃中央，找到個專門存放紅酒的電子櫃，入面的紅酒更未被損毀，應該就是他們本來存放在凌宵閣的珍品之一？

呵，這裡可謂吞肥小屋。

雖然臭氣沖天，但物資還是挺豐盛的。

我打開電子櫃，取出瓶紅酒、拔走木塞，喝上一口。

然後，才做點正經事。

「噹──噹──噹──」我用劍傘敲響電子櫃，希望外面聽得到金屬的回音。

如果那個叫沈子帝的人，真的關心他變成病者的哥哥的話，應該正在擔心為何藥效仍未發作。

我敲了接近二十分鐘，吞肥的食道突然作道......

他不會癡狂到一併滑下落，來個你死我活吧！？

幸好，食道傳下來的東西是數塊石頭，還有一個空罐？

是杯底連住漆包線的空罐。

是個可樂汽水牌子的空罐，頂部被利刃強行掏空。

我將罐子握在手中，默默想了一想，難道他想我拉住上去？但拉我上去，直接拋條繩下落就可以了吧。

「呢個係個空罐聽筒。」我確信無誤，將汽水罐貼到耳邊。

果然，除了唾液的分泌聲外，還隱約、依稀的聽見另一端聽筒的說話聲。

「你......接......現......實......」

因為傳音效果太差，我聽得很辛苦。

但我相信，沈子帝在叫我接受現實。

於是，我拿著空罐回覆：「就算我死，我都會搵個地方好好咁安置枝藥劑，你阿哥就準備一世做吞肥。」

「停......」他回覆。

「你放條繩落嚟，我就會俾返瓶藥你，我宜家只係想生存落去。」我先示弱吧。

「餵......藥......先......」他回話。

「可以，但要你救我出嚟先，我俾一個鐘時間你考慮。」說畢，我立即放下聽筒，不再回任何話。

這是把主導權奪取，強迫對方真的要好好思考，不能作出任何狡辯。

沒錯，我是處於劣勢，但每個人都想一石二鳥。

我想既能逃出吞肥的胃，又能把藥劑帶走，會不會太貪心？

不過倒是要讚讚，沈子帝短時間內就想出杯子聽筒這方法。

讓他思考的期間，我在吞肥胃部裡散散步、喝喝酒，四面除了胃壁之外，就無任何風景，跟坐監無異。

好不容易捱過三十分鐘，我已經開始後悔將時間設定做一個小時。

我第一次意識到能夠隨時隨地呼吸新鮮空氣，是件多麼奢侈的事。

在檢視過胃部一圈之後，我定出自己的生存期為三天，如果三天之內仍未逃出，我應該都要葬身此地了。

大海、學校、街上、天台、暗巷、下水道，在什麼的地方死，我都幻想過，就是沒有想過在一隻病者的胃部內。

其實過了一個小時沒有，我是不知道，因為這裡沒有任何鐘錶，但當食道又隱隱作動，跌出一顆石頭入來時，我就知道沈子帝他找我了。

「喂。」我拿起空罐。

「你即刻將枝藥倒落個胃到，我即刻救你出嚟，一個鐘時間考慮，一陣見。」不知他是否在我剛才發呆期間偷偷換了物料，聽筒品質好像提升了。

但他......

剛才說什麼？給我一個小時我考慮？

這不應該是我的對白嗎？

「喂、喂......」我試圖呼喚他，可惜他經已離線：「喂！」

「唉。」我掉下聽筒。

那意味住，我又要在這個噁心的地方多待一小時。

為防自己會被臭昏，坐在一套名貴音響上的我，不時喝著整個胃部唯一可飲用的紅酒來提神，但喝多一、兩瓶，就總會臉紅，總會有些輕微的醉意，那是無可避免。

昏昏欲睡，一個小時又過去。

這次，沈子帝不單單是掉石頭進來，而是掉了一個罐頭食品入來，是油浸沙甸魚。

這種味道感十足的罐頭食物，在末世時經已十分稀有，何況在這個吞肥的胃內。

我見罐頭沒有開過，不像落了毒，於是拉開蓋子便埋頭食用。

吃一到半，我才記起要接他電話。

「喂。」我又拿起聽筒。

「如果你肯聽我講嘅做，會得到更多罐頭，你追咗我成日，攰未？餓未？要完結一切好簡單，將枝藥倒落胃入面，或者注射入吞肥嘅皮層。」沈子帝說。

「我唔鐘意俾人搶主導權。」通常距離目的成功只有一步之遙的人，是特別焦急。

「所以，你又要一個鐘之後見？好！我食住燒雞等你。」

「仲咁有心情食燒雞？唔洗上貢啲嘢，俾太平山入面嗰班人？」我試著問，盡量獲得更多情報。

「睇嚟幽迪個叛徒，已經講哂所有嘢你聽，點解對我窮追不捨？反正你哋倖存區嘅人，無咗幾匹馬娛樂，都唔會死。」沈子帝無意間，透露自己的事情：「但我需要呢幾匹馬，去救我兄弟。」

「就係救，宜家困住我嗰位兄弟？」我問。

他沒有回應。

「我係一個病獵，我或者幫到你。」我直言。

「你救人嘅方法，係用劍？」他反問。

「老實講，宜家樽藥劑，仲未係完美。」

「咩意思，你識啲咩。」

我將自己故有經驗說出：「一個人，之所以成為人，係由個部份組成，記憶、意志、外貌，缺失一樣，都只不過係行屍走肉嘅怪物，我認識一個人，佢可以將三樣事物都保留。」

可惜是，那些藥劑需要作為人類時注射，否則就不起效。

但在這裡，我當然要騙一騙他。

「你憑咩，話枝藥劑係失敗品。」沈子帝沉默一會。

「喺木球場到，你可以見到你手下雖然大致回復人類外貌，仲可能有少許人類嘅記憶，但眼神就明顯呆滯，講唔到一句完整句子，咁係因為......枝藥好明顯缺乏重組「意志」部份，無自我意識嘅軀殼，只係個木偶。」

「我為咗宜場搶馬行動......準備咗足足成一年時間......」沈子帝不敢相信，辛苦換回來的藥劑是沒用的。

似乎被我說服了一點。

「咁當初一年幾次，夕鯨國三個倖存區同時淪陷，都係你哋有預謀咁做？」我試圖再套一點情報。

沈子帝又突然回復清醒：「你同我淨刻注射枝藥落去。」

「恕我做唔到。」

「咁你咁晚就留喺到訓。」

談盤暫時破裂。

「嘖。」我掉下聽筒，在胃裡找好位置睡。

第二天，其實我都不知道是否到了第二天，連晝日晝夜的觀念都失去，空間與時間全都壓縮在一個胃部內。

我昨晚是睡在一塊破木板上，木板就浮在胃液上，安全又平坦。

不知你們有否嘗試過，長期暈眩的滋味，就好比耳水不平行的人，全日坐在一輛擠迫的遊輪中，那種感覺是內到外，這次連紅酒都打救不我。

我脫下了黑袍和西裝，希望上身赤裸能為我帶來一絲涼快，結果都只不過是切身之熱，能更加感受到熱氣包圍住皮膚的感覺。

又一顆石頭從食道滑下來，是接聽電話的訊號。

「喂......」我先出聲。

「喺入面咁耐，好難受吧。」沈子帝說。

「點都唔夠辛苦準備咗咁耐，結局差一步完成嘅你煎熬。」對話時，我盡量不表露疲態。

「......」

「送個早餐落嚟先再講。」我放下聽筒。

不到幾分鐘，又一罐頭食品從食道滑落。

雖然罐頭表面沾滿了黏濕的液體，但一拉開蓋子時，我還是吃得津津有味。

「藥劑，我可以打落去，我有新條件。」吃完，我說。

「講。」

「你要將關於知道嘅一切，全部講我聽。」

「一切？」

「包括，你班盜賊、牧師仲有蓄洪池嘅死難者。」

「呢個......」

「只要你講一句假話，對話就會結束，當中有啲事情，我知道少少內情，唔好諗住瞞得過我......」我加深語氣，落以下這句：「特別係蓄洪池下面嗰批死難者。」

Live-d

正皮王 = 負皮鬼見愁
正義既化身，魔鬼既身材

利申︰負皮

話説如果m真係用咗支藥胃入面啲嘢會唔會好似艾倫變巨人嗰陣咁撐爆佢啊哥

喺個胃到訓教咁型

我比正皮你

我幫你正皮墨b

一齊做正皮族

病負

正皮病病、負皮病病

其實大家都咁可愛

文。。。文。。。。

正皮

Push!!!!

幾日追曬 無故睇好傷心
快啲出文！

呢個胃究竟有幾大

感覺上大撚過我間屋

一見到就諗起

諗起佢個胃

屌你

我都係諗起佢「桂杜尼=吞肥」

Lust係病爪

七大罪除咗wrath全部都係病爪嚟，快速再生
陽光底下都有效

「好吧。」沈子帝像坐了下來，悠悠說起往事：「呢一切，都由一件單純嘅事開始。」

「願聞其詳。」我坐下來，聽他細說。

「我同阿哥，原本係住喺灣仔區嗰邊嘅人，我哋負責喺近樂滿嘅農場大廈養雞，照顧天環人嘅專屬食糧。」

「天環人，上環同中環嘅居民？」我不是第一次聽到這叫法。

「嗯，樂滿大廈嗰頭專門飼養雞隻，我負責將多餘嘅雞隻拔毛、放血、斬件，我阿哥負責照顧佢哋生出嚟嘅雞蛋，喺倖存區一隻雞蛋，價值一萬籽。」沈子帝停頓一會，續說：「雞蛋呢種奢侈食品，我哋本來就只能夠遠觀，唔能夠食用。」

「但咁你樣講得，最後應該係打破咗呢條規矩吧？」我說。

「嗯，因為我就快生日，我阿哥就問可以隨便食幾多隻雞蛋都得嘅天環人主管，乞求一隻雞蛋，結果當然俾佢侮辱一番，話佢唔配食，於是阿哥就特登偷咗隻雞蛋俾我，而呢隻雞蛋亦令我哋陷入萬劫不復之地，佢第二日俾農場守衛發現咗，當時幫雞拔緊毛嘅我，就隔住間房聽住佢俾人毒打嘅聲音，因為盜竊奢侈品係重罪，佢俾人打死都唔會有問題......」

說畢，沈子帝反問我：「如果面對呢種情況，你會點做？」

「如果係親人，我會救佢。」這令我回想起，以前去康城救回少佐的經歷。

「我做咗同你相同嘅事情，拎住把原本係幫雞隻放血嘅刀，殺咗兩個守衛。」沈子帝回答。

「唔......」我繼續聆聽。

「我哋見人都殺埋，最後下場都會係死，就索性殺哂成個農場大廈單位嘅雞，食咗一大餐我成世人覺得最好味嘅燒雞，但食飽冷靜先剩低嘅只有後悔，咁啱個天環人主管嚟睇場，佢嬲到幾乎想殺咗我哋......」

「於是，你哋殺埋佢。」我替他說下去。

「你都知。」

「因為殺人係個循環。」我說。

「殺咗身為天環人嘅主管，就真正係大件事，我哋唔可能再喺區入面生存，所以逃出咗倖存區，轉折咁去咗山上搵食，我阿哥盡量俾哂所有搵到嘅嘢我食，但始終都係好餓，被迫一定要入返倖存區覓食，喺個世界唔依賴倖存區宜個群體社會制度，根本就唔會生存得到。」

「嗯，的確係咁。」就算是最強的獨行俠，都不能三百六十五日在外面遊走。

「於是我阿哥又入返去搵食物俾我，結果佢成幾日無返嚟，我就知佢今次俾人捉到正，我企喺鯨寨倖存區嘅大門前面，只係感覺到無助同孤單，我想衝入去救返佢出嚟，但我明顯就無宜份力量......」沈子帝咳一咳，繼續說故事：「就喺呢個時候，一群人影同火光，出現喺我身後，我慢慢轉頭望過去，真正嘅「雙子盜賊」出現......」

「佢叫咩名......」

「佢兩個係分別叫做「馬谷川」同「大河孝」嘅男人。佢哋兩個邀請我，一齊入去破壞呢個腐敗嘅倖存區，於是我就跟住宜一班惡人，衝咗入去，最後佢哋解放鯨寨嘅監獄時，我見到被虐待到傷痕累累嘅阿哥，我揹住佢一齊出去。」

「你哋就係咁，加入咗「雙子盜賊」旗下？」

「可以咁講，因為除咗投靠呢班人，我哋都無處可去。」

「咁點解後嚟，「雙子盜賊」呢個名會落咗去你哋到？」

「因為太多人虎視佢哋，我哋就代替佢哋出面處理任何事情，久而久之外界嘅人就認為我同阿哥，係雙子盜賊。」

「正版喺木城門後面？」

「入面叫「寬恕營」，我哋所在嘅外面叫「復仇營」。」

「兩者有分別？」兩個地方的名字意思，顯然大為不同。

「我唔可以再透露落去，只希望你聽完我嘅故事之後，願意將藥劑交還俾我。」沈子帝似乎知來硬的不行，態度一改放軟。

「你仲未講到重點。」

「......你點稱呼？病獵。」

「Ｍ。」

「Ｍ，跑馬地蓄洪池下面嘅事，只係一宗悲劇，你無需要太過記住。」

「悲劇？嗰到至少都上百條人命......」

沈子帝沉默半載，默默道出：「約莫一年半前，我阿哥喺外面執到個嬰兒返嚟復仇營，本來見佢無父無母，就諗住養大佢，畢竟喺呢個世間，大家相遇到都係一種緣份，點知不出半日，森林就出現異動，出現喺我哋附近嘅病者數目，比平時多至少十倍以上。」

「繼續。」

「為咗安全，我同其他手下，都一齊入咗有天然障礙嘅寬恕營入面躲藏，而我阿哥就無咁做。」

「原因？」

「因為佢知道，如果抱住個嬰兒入去寬恕營，入面嗰班毫無人性嘅狂人，一定會搶住煮佢嚟食，佢哋好明白嬰兒肉到底有幾美味......」

「所以，佢就抱住個小嬰兒，喺凌宵閣死守？」我猜。

「佢同病者喺呢個凌宵閣廝殺血戰咗足足一日一夜，我好想帶埋手下出去幫手，但嗰個病者數目根本唔係我哋控制到，出去只有送死嘅份......」

「後尾點？如果病者聚集咗，除非其他地方有咩大動靜，否則應該會長期停留喺一個地方。」我說。

「後嚟，寬恕村入面嘅市集，有個自稱係嚟自南方嘅牧師，佢用某啲材料合成咗一桶神秘藥劑，成功引走大量病者落山，之後我再帶兄弟出去殺剩低嘅病者，可惜嘅係，當我入到凌宵閣嘅時候，我阿哥已經變咗咁大隻吞肥，而佢一直保護嘅嬰兒都唔見咗，我諗都已經死埋。」

「無垢嬰？」馮覓的研究裡，好像有說過。

「你都知道都唔出奇，你都係病獵。」沈子帝又咳一聲，說：「當時嗰位南方牧師，都話我阿哥帶嚟咗無垢嬰，係一種持續吸引大量病者嘅生物。對於佢變成呢隻體形極大嘅吞肥，牧師佢推測出，我阿哥最後不敵被感染成病者，喺變成病者之後即刻食咗無垢嬰，從而突變成呢一種特殊病者。」

看來那個牧師，都清楚不少事情。

「佢向我提出咗一個方法，可以解救佢阿哥，就係要偷一批馬俾佢，而馬只係倖存區有。」

「就係咁，你哋達成呢單交易。」我說。

「而且佢話我聽，喺某個時間點可以混入北角、灣仔、天后宜三個倖存區，因為到時呢個三地方將會淪陷，我哋可以趁機而入。」

「......」我瞳孔不禁擴大。

「如同佢講一樣，三個地方真係淪喪咗，我同手下就以拯救人嘅旗號，將當時逃唔切難，仲留喺天后區嘅居民，帶入渠道話係避難，然後同佢哋講，想要出去只有打通去對面區的路，但實際上係幫我哋打通去景賢里，方便我哋往後嘅劫馬行動。」

「打通之後？」我問。

「......」沈子帝沒有答。

「佢哋打通之後點。」

「......」

「屠殺咗佢哋，然後佢哋因為長期缺乏營養，不見天日，一個二個變成竊屍賊，到你哋因為劫馬要重返蓄洪池嗰陣，見到佢哋變哂做病者，就屠殺佢哋多一次。」我代他說出。

「Ｍ，總有一日，你都會面臨一啲不得不殺嘅局面。」

「我會殺人，但唔殺無辜嘅人。」

「你已經知道咗真相，所以點？迫我面對過錯？要我自我反省？已經無得返轉頭，當日我阿哥可以為咗我偷一隻雞蛋，我都可以為佢殺死一批難民。」

「我陣間再答你。」我掉下聽筒，回去一旁休息。

如果沈子帝所說屬實，那一年前夕鯨國三個主要糧食供應區淪陷，都是牧師所為？不可能，他一人之力，應該無法做到這個地步。

良久，沈子帝又從食道掉下了罐頭，向我示好。

「喂。」我接起聽筒。

「考慮成點，Ｍ。」

「真小人，總好過偽君子，我有個建議......」我說。

「嗯？」

「同我合作。」

「同你合作？」

「呢個，係唯一救贖到你，亦係我願意俾藥劑你嘅方法，否則過唔到我良心嘅底線。」

「你想點樣合作？」

「至少搞掂到嗰個牧師。」

因為我感覺牧師他，會遠比雙子盜賊恐怖。

沈子帝想了一想，回答：「俾時間我考慮。」

「你諗好嘅話，試下喺口腔位置，放條粗繩入嚟。」我說。

只要有東西在吞肥的食道，他便會不斷作出吞嚥的身體本能，這個過程中繩子會慢慢被吸落胃部，到時我捉住努力爬上去就可以了。

當然，這是最美好的設想。

實際情況，倒是要試試才知道。

待真的過了半天左右，沈子帝才依我所說的放入到吞肥的嘴內，繩子就像條蟲子一樣，不斷觸動吞肥喉嚨，令他下意識做出吞嚥的行為。

如此維持五分鐘後，一條又濕又黏的繩子就從食道口出來，我如見到救命索一般，將繩子捉住，然後施盡渾身解數，抗衡吞肥吞嚥的吸力，在口腔外拉住繩子的沈子帝，當然也要使盡全力。

慢慢地，眼前正滑落一團混沌的唾液，在到達我頭頂一刻就馬上閉氣，從那黏性的阻力中破出。

吞肥的食道極富彈性，喉管黏膜完全緊貼住我。

「差少少......」我向外面喊。

「等陣......」沈子帝語氣變得謹慎。

「咩事！？」我問，但沒人回答。

「你好。」外面有另一把聲音。

「牧師？你嚟宜到做咩。」沈子帝問。

牧師？

他就在外面！？

「想嚟睇下枝藥劑成唔成功，但照咁睇......你仲未注射？」牧師洞悉出。

「未，一陣就會。」

「洗唔洗幫你，拉一拉你手上嘅繩，你睇落好辛苦。」牧師說。

突然出現的牧師，令我感到異常不安。

「或者，我可以幫你注射，反正復活藥我唔係少。」牧師在槍針安裝了藥劑，我認得出聲音。

「咔」

「......」沈子帝沒說什麼。

「拉我上去、拉我上去！」我輕喊。

我見外面的沈子帝沒再使勁拉我上去，自己又距離逃出只欠兩米左右，於身拼身一博，打算徒手從喉嚨爬出。

這段時間，牧師走上二樓，跨欄跳到吞肥的肚上，在沈子帝一早弄好的皮層下，作出注射的行為。

「嗖──」牧師應該打了藥劑到吞肥身上。

原本只差一點點距離的我，瞬間被本身就緊貼住皮膚的食道收縮擠壓，我有預感再不放棄，執意爬上去，只會在這裡給狠狠擠壓而死。

於是乎，我只好放棄繩子爬出，滑回到食道以下，先回到空間較大，收縮時間較慢的胃部裡。

眼看這隻巨型的吞肥，正以肉眼看見的速度慢慢收縮著，我預測自己尚有九十秒時間思考，在三分鐘之後，胃部任何事物都會被輾壓成渣滓。

「真係有用？」恍惚的沈子帝，向牧師問上一句。

「你見唔到我注射入去嘅疫苗，用緊極高速嘅速度，侵食緊佢變成病者嘅任何一部份病毒細胞？好快，佢就會大致變返以前嘅樣。」牧師答。

我先把傘子找回來，在這危急的狀態下，我竟然找到吞肥的胃內有第三把傘子，它的模樣都跟劍傘和盾傘差不多，但我沒時間研究是什麼來頭，於是一併打走再算。

「可以點做......」我望著這逐漸收縮的空間，就如絕望的計時沙漏。

找固體物件頂住胃膜的劇烈收縮！？還是......

我靈機一動，看見放著紅酒在入面的紅酒櫃。

這些紅酒就算被吞入胃裡，且經過一段時間，都沒有明顯損毀，原因是紅酒櫃保護得妥當。

同一道理，如果我把自己收納在一個安全的空間......

說不定可以躲過一劫。

我沒再多想它的可行性，立刻找尋全胃內最堅固的東西。

最後，我慌亂的視線中，終於在一個大夾萬上停下來。

我將那個早已被撬開的大夾萬打開，然後盡量將所有物件搬到夾萬附近，提供少許的防護，然後關上鎖頭壞掉的夾萬。

在夾萬裡那一片漆黑之中，我聽到胃部一點一點將物件壓破的聲音。

「咔──」

「啪──」

「咯──」

到最後，恐怖的輾壓聲音漸漸壓迫近至耳朵。

就算看不到，我都明確聽得到......

夾萬正被巨大的重力壓縮，就算鐵製都有一點變形、凹凸跡象。

猶如一部壓縮機，在經過數十秒擠壓後，外頭突然發出一陣巨響，使得躲在夾萬裡的我都被震及，有點腦震盪的感覺。

「嗄......嗄......」

「唔記得咗令兄肚入面，可能吞咗極為堅固嘅物件，要事先刺激佢胃膜進行劇烈收縮，將肚內固體物件壓成渣先。」牧師交低一句，就步出凌宵閣：「救治失敗。」

「你......咁算......係咩意思......」在外面，沈子帝愣問。

「咩意思？由你將我嘅事情透露出去嗰刻，就只有宜個下場。」

「你點知道我同佢......」

「我無所不知。」牧師留下一句，就騎馬離開。

面對這樣的一個人，沈子帝完全不敢埋身對付。

他作為人的深層畏懼，被勾勒出來。

成功躲過一劫的我，則一腳踢開夾萬壞掉的門，從裡面爬出一望，外頭是炸裂一地的血跡和肉塊。注射藥劑強行轉化成勞者的巨型吞肥，因為受不住胃內固體物件的壓力，反而肚皮內臟全給撐破。

但從牧師的說話來看......

他一早知道會有這個結果，如果不事先將胃裡物件進行多次擠壓。

我爬出夾萬，走到失落、呆滯的沈子帝面前，他沒任何表情反應，臉上殘留住兄長濺出的血液，從臉頰緩緩流落到下巴滴落。

連他原本穿著的深藍雨衣，都染成一片血色。

「你做錯咗決定。」我說。

「再咁辛苦落去，都無意思。」沈子帝舉起武士刀，做出對自己切腹的姿勢。

「喂，你至少都......」我行過去，想制止他自殺的衝動。

料不知，他尚未說完，目光就斜斜地盯住我，轉為選我做目標。

「如果你一早肯俾藥佢！」目露凶光的沈子帝，眼神猛烈瞪大：「唔會有宜個結局！」

我舉起傘子，打算開盾格擋。

「噠」我按下鈕鍵後，傘子卻沒有打開。

反而在傘端射出一條抓鉤之類的東西，正中鎖骨沈子帝鎖骨！

我呆怔兩秒：「呢個......」

之後，我才意識到這傘子，是收藏在吞肥肚內的第三把傘。

由於它的外型太過酷似劍傘和盾傘，我索性先將它一併帶走，安全之後再看看哪一把是劍和盾的傘，沒想到我無心拾取的東西，竟然就是第三把滿佈奇怪功能的傘子......

「啊...！」沈子帝意圖拔出肩頸上的抓鉤。

我試試再按一次鈕鍵，看會有什麼反應，結果立馬把沈子帝給拉扯過來。從他一面錯愕，步伐虛晃的被扯過來的樣子，可以得知出，他亦不知道這傘子的功能。

待他被拉過來後，我另一隻手順勢用盾傘一擊將他拿下。

「嗄啊......」他被重重打到地上。

我踩住狼狽的他，將鉤傘強行從其皮肉扯出。

「嘶...」血液再濺。

「啊呀嗄......」全身伏在地上的他，牙齒因為劇烈痛楚而顫抖。

最後，他悲怒和痛楚交加的情緒結合，像是昏了過去。

看著沈子帝的傷口暴露於空氣外，吞肥炸裂出的血液又污染了整個凌宵閣，商場一些天花上亦一滴一滴的落著血雨，我便抱住他出去，找塊乾淨的布條，替他包紮好傷口。

他醒來時，陽光正值中午。

可惜他不會見到，因為他被我鎖在山頂廣場一間兒童博物館中。那間博物館，其實就是大富翁桌遊主題的展覽館，入面有一間房是模擬遊戲角色入監獄的場景，但如今它真的給我當作監獄使用，將沈子帝囚禁住。

他倒是不意外，還摸摸自己肩頸上的傷口，自嚐一下是否真的還活著的苦味。

至於我則坐在另一間房，一邊吃著他們收集的罐頭食物，一邊跟自己玩大富翁遊戲，待聽到些沈子帝意圖打開監獄大門的聲音，就行過去望望。

「我哋角色調轉咗。」一過到去，我便說。

「殺咗我。」他一見到我，便放棄打開囚禁他的門。

「咁益你？」我伸手入囚牢內，說：「你聞下，我身上仲係你阿哥胃入面嘅氣味。」

面對我的挑釁，他沒什麼好回應，僅靠在牆的一邊沉默。

「老實講，我原本已經唔想理你，但我需要知道牧師嘅去向同資料。」我說。

「你見唔到有咩下場？」變得頹然的沈子帝，無力地望著地板：「唔需要監聽器、唔需要針孔攝影機、唔需要任何耳目，佢就好似鬼魅咁出現，知道咗我透露佢嘅事情，然後嚟處死我嘅家人......」

「咁代表啲咩？萬事必有因，佢喺咁啱嘅時機出現，一定係出於某些原因先知道。」雖然除了巧合之外，我暫時都無法給出一個解釋。

到底還有什麼原因，引致到牧師會在那個完美的時機現身......

已補600正評

病港真係好撚正

之前坐船嗰陣嘅病b會唔會跌落船俾病鯨食咗同埋鳩估詭人係大個咗嘅病b

邊有大得咁快
詭人似成功轉化既勞者就真

真係搵埋第3把
拎哂7把m係咪要做killer bee

好多文

都有道理牧師似係特殊病者或者dr.d呢類癲佬

病b好似講過係介乎人同病者之間嘅生物

呢一回10分

雖然事先估到第三把遮，但不失刺激感。

病港七年咋喎，大得咁快？

病者唔係人嚟，唔可以用常理推測

我都覺得係 病者存在嘅目的係進化並且完全取代人類 所以應該俾人類更加優秀 嗰啲b始終都會大 究竟大左係隨機變咗一種怪物定係詭人呢

屌好撚正 個牧師令我諗起十少年2嗰個狂醫似係今次第一個Boss

反而好奇個牧師要馬黎做咩

個牧師係咪就係天腦
可能天腦就係病者嘅集體意識，
佢可以靠所有病者嚟獲得資訊，
啱啱佢就一直靠隻吞肥聽m同子帝嘅對話

佢嗰啲針應該係病者研究嘅產物
佢拎馬就係想整新品種病者病馬

無端端就有第三把遮

你緊張刺激既

有冇人可以大概講下課金個邊個進度 大約快連登幾多日

30日左右

唔好意思, 想問下可以點樣課金支持

病馬

一個月嘅話咁都幾快下

嚟自南方嘅牧師會唔會港島南黎

應該都係㗎啦 香港島大得去邊

我估係瑪麗醫院呢啲地方

沈氏兄弟執到個病b會唔會就係之前坐船唔見咗嗰個

唔會啦，呢個係年半前呀嘛

pish

PUSH!

睇返原來病者食咗無垢嬰會變特殊病者
咁達尼同青茶個次畀病鯨食咗

病鯨王

「你唔放我走都無所謂，我班手下好快就會返嚟。」沈子帝真無趣。

「你真係唔會透露牧師行蹤？反正你都想死。」

「我覺得以佢嘅能力，可以將死人復活，之後施以虐待。」

「令你怕到報仇都唔敢，睇嚟啱啱嗰一幕陰影對你嚟講幾大。」我說。

牧師剛才的行為，無疑是天堂打入地獄的概念。沈子帝等待一年的盼望由最期待的高處，一下子跌到落谷底之餘，更被告知是因為自己，才導致這個結果。

在正常的時代，失去親人已經是很痛苦的事。

更何況，是親情更為罕有的末世。

「我都有失去過重要嘅人，一路上亦都想過放棄，但放棄咗作為人，就等同放棄好多權利，可能就連思念佢嘅機會都無，你自己諗下。」

沈子帝想了好一會，說：「咁你有咩對策。」

「未有，但至少返去研究下宜枝嘢先。」我把一直保管好的藥劑拿出，呈現在他面前。

見沈子帝目光仍徘徊在地面，好像沒什麼話要吐出，我便將藥劑收好、離開，等他的手下回來把他救出。

可在我步出門口前，他出聲了：

「寬恕營。」

他接著說：「如果你入到去寬恕營，或者會問到一啲嘢。」

「山頂公園嗰到？」

「但前提係，你要入去嘅資格。」沈子帝好像說出了重點。

「入去嘅資格？」

「寬恕營入面正常只係俾佢哋原始成員住，復仇營就係俾後嚟加入嘅新人居住，可以話係咩人都可以加入，只要大家啱傾，有差不多嘅背景。」

「又或者，只要你喺倖存區入面做件大事，做個聲名狼藉嘅犯罪者，就夠資格入去。」沈子帝抬起頭。

「殺人？」

「殺普通人？你諗得太簡單，除非你係走去刺殺倖存區入面，權力同地位最高嘅管理者，每一行政區都有一個。」

「唔。」我思考著。

「總言之，你嘅行為係瓦解緊「倖存區」個制度，帶制度嚟衝擊，佢哋就會許可你入去做賓客。」

「奉上禮物得唔得？」老實說，我不太想殺人。

「送最普通，豬、雞、牛、羊，都只可以加入我哋外面嘅「復仇營」，但如果你奉上係貴重嘅寶物，可能可以入去「寬恕營」入面。」

「你講嘅肉品都唔夠珍貴？」

「真正嘅貴嘢，我諗你可以去巴爾市拍賣行睇下，入面每件珍品，只要你擁有其中一樣，然後將佢當做開門費，都夠資格入去。」

「入面有咩咁好，要人俾咁貴重嘅禮物先入得。」

「到時你自己入去親眼睇。」

「咁你？點解你會選擇喺出面嘅「復仇營」住，你地位唔似咁低。」

「我雖然係個壞人，但入面每日發生嘅事......」沈子帝將視線，移到一邊去：「連我自己都接受唔到，所以冇住入去，只係負責守住門口，你喺凌宵閣見到嘅大部份財寶，除咗搶之外，有一半都係啲人特登上山送嚟，就係為咗入去，但可以靠送禮物入去嘅，一年往往得十個以內。」

「把遮曾經嘅主人，就係其中一個。」沈子帝望向我的鉤傘。

「即係曾經有條友，將呢把鉤遮當做入場費，都入得去？」我把弄傷沈子帝的鉤傘拿出。

「宜個人，我有啲印象。」沈子帝目光停留在鉤傘上，默默回想起：「佢全身包住繃帶，自稱係嚟自遠方嘅時空旅人，看門人見把遮造工幾好，於是准許佢入去。」

我在剛才的空檔，有檢視過這把傘子，它應該都是出自「七傘武者」的其中一把傑作，說不定那人都來過此處。

「咔」我將囚牢解鎖。

「出嚟吧。」

「真係唔殺咗我？我殺過好多人。」他說。

「殺咗你一個，都摧毀唔到你哋宜班人。」我說。

我行出山頂廣場，伸一伸懶腰。

是時候回去了。

復仇營經過今次劫馬事件，都應該有損兵折將，但他們是不會滅亡的，世界一日尚有人性和惡意存在，就總有人會上山加入他們，成為復仇營的新一員。

因為，這個世界每天都在一點一滴的，將人的醜陋面逼出。

與其殺了沈子帝，倒不如放他一條活路，說不定哪天我需要幫忙時，就不會後悔這個決定。

反正，他也算不上真正的大奸大惡。

原本我都旨在殺死雙子盜賊，來獲取倖存區各持份者的信任，最後推動與病者們的戰爭。

但牧師的出現，似乎打斷了一切的預算。

我有預感，如果不先將他刪除掉，

就算最後能推動到整場戰爭，

都只會落下失敗收場。

「到底佢係點樣知道我同沈子帝嘅事情......」

回程夕鯨國的時候，我把這個問題想了數百遍。

就在後來得知真相後，我原地發怔接近一分鐘。

辛辛苦苦從鯨寨入去，再返回病獵協會消耗我一天不少時間。

原本，我只是打算將藥劑交給專員去化驗研究。

沒料到我一入門口，就見到一群憂心忡忡的人，同時間將目光移向了我，他們是跑馬地馬場的經營人，阮氏家族全人。

「病、病獵大師！點啊，我哋啲馬點啊！？阿盧官員同我講，你走咗去追批馬，批馬到底點啊！！佢哋喺邊呀！！！」帶頭衝著我而來問話的人，是阮家的長子。

「係囉！你有冇幫我搵返批馬！？」

「啲馬好珍貴嫁，你哋賠唔賠得起呀！」

阮家二女、三女一起問。

除了他們外，我視線更搜尋到石柱一旁等我回來的盧旺山大叔。

他們阮氏一家見我兩手空空而回，更沒有回答他們問題，情緒就開始著急了，當中排行第二年輕的四子，一手就抓住我袍領：「馬啊！答我呀，去咗邊啊！！」

他頸筋、血色都暴露出皮膚外，顯然十分之動氣。

在場，還有眼神變得黯淡的阮秀清少姐，她是唯一沒追問馬匹下落的人，但她應該都讀懂我沉默的答案。

「鬆手吧，唔好太過份。」盧旺山替我拉開阮家四子。

「喂！你哋點樣做嘢嫁，吓！！？年年交咁多籽俾你哋，就係咁白白令瀕臨面絕嘅馬匹俾班賊偷走！！？」阮家長子都一起來追究。

「Ｍ，唔好介意，啲馬啲？」盧旺山替我擋住他們，並低聲問我。

「可以當啲馬死哂。」我回答唯一保持住理智的人。

「咁......咁......大鑊......一隻都無淨？連我俾你騎過去嗰啲都......」盧旺山都呆住。

「嗯。」我點頭。

「好，你去休息下先，我幫你頂住班友......」盧旺山轉身張手，勸慰阮家眾人。

此時，坐在大堂椅上的阮秀清，都忍不住過來追問：「你一早知道，馬場會賊入嚟？」

「係。」

「咁點解、點解唔一早，唔一早講，至少等我哋可以停辦呢場活動......」

「因為捕獲佢哋嘅機會，唔係成日有。」

「你知唔知，我哋家族嘅聲名因為今次......」阮秀清氣到一半，就選擇走人。

餘下他那群在大堂吵吵鬧鬧，鬧著要追究我們的兄弟姊妹。

而我，則把藥劑順利交到化驗人員手上。

果七把遮果然同廢時有關

始終要連返去主世界

[quote]「到底佢係點樣知道我同沈子帝嘅事情......」

回程夕鯨國的時候，我把這個問題想了數百遍。

就在後來得知真相後，我原地發怔接近一分鐘。

辛辛苦苦從鯨寨入去，再返回病獵協會消耗我一天不少時間。[quote]

想快啲知

阮秀清隻白玉子仲未死

搞咩咁多人負評

就在後來得知真相後，我原地發怔接近一分鐘。

好想知呀

今日頭兩節有啲短 5/10

0/10

竟然真係赤時
今次仆街了 咁耐之前嘅故已經唔記得哂

黑玉子唔係都未死咩
m好似落左馬去打啲賊？

赤時而家係咪100%完全體，個陣好似話要食5毒但食左3定4就斷左

要睇翻虔誠者

打破平衡既廢時

可以交配了

未食毒蛙同條唔知咩蛇

灰玉子

廢時會唔會入去睇唔過眼殺曬啲人 仲要落晒閘咁一開到毒氣就

諗起病港聖誕特別篇，赤時好似送左把遮俾一個小妹妹，
唔通遲啲M要翻去一次艾寶琳攞返把遮？

邊個故？

rain

一段美好嘅姻緣就咁冇咗

m又要做醜人？

M今次可唔可以真係有返條女

之前公仔送俾佢嗰把唔係已經係啦咩 余智海都打唔斷

只係純粹有個對講機係吞肥肚入面
easy

個七傘俠會唔會就係廢時
送完啲遮出去
搵條友幫佢收集返晒
又可以變番自己野

岩岩睇番 張真理切咗個膽比佢 所以佢應該已經係100% 但係我明明記得佢有將把遮dum落門到 不過搵極都搵唔到邊到有講過

有名你叫廢時 未見過佢型過

小松故最尾？

睇番有講佢爺爺dum咗天使刃同惡魔刃 但冇講把遮

係咪講緊聖誕特別篇
掉左一把俾個小女孩，但應該係艾寶琳。
M要點去拎番

把遮係大本營博物館俾人拜緊/供奉緊

喺主世界就廢時姐
喺呢到就變勁時

啱啱睇返聖誕節特輯，原來除非M翻一次將軍澳，佢唔可能攞晒果7把傘

講問赤時即係邊個故

【特工】《虔誠者》

將軍澳運把遮過港島俾佢

聖誕特輯邊度睇？

病港一 其中一章
唔知關唔關主線進度事 定獨立出嚟crossover下

有得見返廢時都幾正 超級大毒撚完全體

咁廢時喺呢個時空係咪唔會比病者感染到？病化算唔算係一種毒

可能廢時可以吸曬海底隧道啲毒氣，然後打通曬成個病港

相信赤時係呢個時空等同bug一樣

又唔係bug嘅，對住舞者 病爪 病童 病獸嘅話廢時一樣都係廢，除非墨巴會出返個赤時篇交代下廢時進化成點啦

因為嚟緊印刷病港8 有啲空位 如果放少少你嘅插畫入書

滿天貝果巴打你介意嘛？

唔介意多謝墨巴嘥位擺我啲畫就真
btw我係絲

感謝

個特別篇入邊佢唔係殺曬一堆病者咩 好撚好抽咁 不過話晒都係特工

佢個特工名係靠個女仔幫佢咋

如果特工同病港宇宙相連，咁K個世界使唔使都相連埋去克制翻特工

特工故同病港應該唔會相連啦
如果唔係武力會通脹得好離譜

邊個特別篇？

聖誕嗰個

滿天貝果絲畫嘅董倫好鬼靚

如果七傘係廢時嘅話
咁喺康城識傘術嗰個就真係純粹客串咋喎

仲以為會講啲關於傘術嘅野
本身小期待用傘嘅特性打人
依家連啲遮都buff埋根本就唔洗玩

牧師可以通過病者讀取其記憶？

唔該唔好quote晒成段

有冇人睇得出墨巴story個到係咩地方

有on9金剛棒即block

你個名

想知把遮下落點
只係隱約記得把遮出現過喺公仔手

係喎！！！！嗰條隧道啲毒氣會唔會就係廢時放
然後唔知喺入面研究乜野

放咗係大本營去比人參觀
但好似斷咗半枝？？

喪屍病毒唔係就係張真理研發個r7咩
利申好耐冇重睇 唔係太肯定

！！！！

多謝但你個名
嗰陣畫完本來想再畫多張董倫/陸軒
諗好晒構圖 稿都起埋
但之後就走咗去打機打咗成個月

爆機未，想睇

好想快啲睇到

似係彩虹上去嗰個童軍營地？ 但係又冇理由返九龍

只有等文....

開咗估了 係畢拉山高頻無線電接收站

「喀喀──」我敲敲位於走廊的化驗室木門。

不一會，某名白袍男子跑出來：「係，有咩幫你？」

「幫我驗下枝嘢。」我拿出牧師的藥劑。

化驗人員將藥劑接過，問：「你喺下面惹到大麻煩啊？」

他都聽到大堂的騷動。

「唔太麻煩，佢哋都係得把嘴。」我跟著他去大樓的化驗室。

化驗室裡頭，員工不多於十人，全部清一色握住瓶試管輕輕搖晃，就像電腦遊戲裡面的NPC那樣，沒有其他行為。

「我叫藥師吉啊，我知你係邊個，一早聽聞過你，個名咁響。」藥師吉將藥劑放近到一隻瞳孔前，用力地凝視：「邊到執返嚟？睇呢枝嘢嘅藥色，好似充滿住令人不安嘅成份咁。」

「喺個危險人物手上得返嚟，好似注射之後，會令人變成病者之中嘅「勞者」。」我說個大概。

「咁得意？都好都好，總算有啲新嘢研究下......」藥師吉將藥劑液體分別倒入其他試管：「你預幾日後，我先驗得到嘢出嚟。」

「你幫我驗下，係唔係人工製造出嚟。」

「無問題。」

「宜到就係你哋全部嘅員工？」臨走前，我問。

「係，我哋嘅工作，就係幫病獵調配藥水。」藥師吉為我介紹。

「辛苦哂。」我拍拍他膊頭。

「噹──噹──噹──！」突然，化驗室裡的藥鍋冒出蒸氣，蓋子不斷敲響提醒眾人。

「咦！咪走住，送俾你，新鮮出爐。」藥師吉拿出空藥瓶，細力扭動藥鍋的出液管。

一股濃郁的透明液體，正緩緩從水龍頭流下，落入到藥瓶內。

盛滿到三份之二後，藥師吉用木塞將藥瓶塞好，再贈送給我：「濃縮人液球汁液，可以幫你排除好多萬難。」

「呵，咁都有禮物收，多謝。」我收下藥劑。

在確確切切將藥劑送去化驗後，我才真正鬆一口氣，有動力去想別的事情。

俗語有話，醜婦終需見家翁。

看來我有需要處理一下，協會大堂內的鬧劇。

「病獵協會有個大仆街！大仆街！佢個名叫做Ｍ！叫做Ｍ！」阮家的長子開始沒底線地侮辱我了。

「我幫你哋係義務，唔係責任，搵唔返批馬都唔需要喺到大吵大鬧。」我從扶手電梯一級一級的落下。

「我哋只係需要個交代，一隻馬呢，就過千萬籽嘅！點賠啊你哋。」阮家二姐問責。

我拍拍手，召來幾名附近的病獵。

一直默默留意住事件的他們，一聽見我的掌聲就會意前來：「病獵大師，有咩到你？」病獵協會，是個很重階級觀念的內部地方。

「帶走佢哋。」我說。

「明白。」幾名年青力壯的病獵，合力請走阮氏一家人。

只餘下知情的盧旺山。

「你咁做唔驚得罪佢哋？」他點根煙。

「倖存區嚟緊可能有更大嘅麻煩，無時間同呢班名門望族，玩倖存區權力遊戲。」我說。

「你發現咗啲咩？」

「一個叫牧師嘅人，嚟自南方，有冇聽講過？」

「無......」

「唔意外，你哋情報部門連真正嘅「雙子盜賊」係咩人都未知。」

「唔係沈子王同沈子帝？」

「佢哋只係分身，真正嘅出都出過嚟。」

盧旺山呆一呆，無奈按住額頭：「睇嚟我哋情報部門，太耐淨係顧及倖存區入面嘅事務，完全無理過外面世界變成點。」

「呢到附近係咪有間拍賣行？」

「巴爾市拍賣行，有咩關連？」

「總括而言，就係外面有更大嘅敵人叫「牧師」，但佢行蹤不明，而且實力好危險，外面知道關於佢資料嘅地方，就只有一個叫「寬恕營」嘅地方，要入營就要拍賣到一件珍貴品。」

「原來係咁～多謝你長篇大論咁解釋，不過呢方面唔關我事，Ｍ，我唔會插手。」盧旺山先說好自己的工作範圍：「我只係為權貴服務，幫阮家追查返匹馬，幾乎批馬都偷走哂～咁我職務都完結。」

「呢個就係國家嘅情報部門阿頭？」

「我上到位，都係要靠班天環人喺背後一推，負責保護佢哋喺區內嘅安全同利益，關於倖存區外面嘅嘢佢哋最討厭～如果佢哋知道咗，我去調查外面嘅事，呢個位下年應該唔係坐，哈。下次有機會再見，Ｍ。」盧旺山輕輕鬆鬆把國家安全的責任推走。

「......」

虧我見他在外面的表現那麼出色，原來都是為保護富人的權益。

為了等待藥劑化驗的結果，我一連數天皆在協會等留。

有時經過正在授課的學徒們，都會令我想起在大本營任教做病獵老師的日子，雖然日子十分之短，但當初那種感動猶在。

一轉眼就渡過多年，唯一沒變的是立志成為病獵的人一樣少，大家似乎都安於區內工作過活。

踏入雨季，夕鯨國的天空上，不太經常看到日光。

雨水將骯髒的街道洗滌，留下髒兮兮的垃圾到地上。

港島高聳的大樓為路面帶來更多陰暗位置，人們都不愛看路的寧願撞肩而過，老鼠頻頻在小道上奔跑，城市又多了第二種外貌。

今日一聲雷響，將翹腿打盹的我，從睡夢中弄醒。

「又落雨？」我通過玻璃窗，望見外面的天氣。

題外話，這幾天我順便去炮崗嶺，找了位皮革師傅特製背心扣帶，該扣帶最特別之處是能夠扣住傘子。

在黑袍內加個扣帶，兩手就不用時常握住傘子。

為了熟練傘術，我刻意在訓練場嘗試使用鉤傘，發現到要是你夠準的話，真的可以將一些物件勾住，然後拉到自己身邊，那當然包括人。

只是，鉤傘會在他身上留個傷口罷了。

「Hey！練習啊？」又遇到上完堂的大劍師傅了。

「係。」我將汽水罐排好一行，然後試著用鉤傘逐一擊中。

練習完之後，我將傘子重新排好時，被人告之這個訓練場即將舉行考核，所以我要讓出場地。

「M！」看來，陳一劍是考核試之一的老師。

「學徒考核？」我問。

「係！係時候淘汰一啲懶惰嘅學生，等陣......！你要拋棄大劍流？你明明係一等一嘅大劍高手！！」陳一劍發現我揹住鉤傘，不是大劍。

「用大劍嗰個係白......」我說到一半將「鯨」字吞回入肚內，續說：「其實我係用開傘術流。」

「傘術流？我未見過有人用遮打病者......」陳一劍感到詫異都很正常。

「的確得我會咁做。」我淺笑。

「咁效果點？」他續問。

「不過不失。」

「唔，一把爛鬼遮殺到病者我始終好難幻想。」抱手的陳一劍眉目深鎖。

「陳老師！我第一個到，有冇得私下送啲分嚟。」有一位學徒到來了。

「嘿，咁緊係......」陳一劍搖搖頭，然後誇口大讚：「當然有喇！衰仔！你鬼乖！咁鬼准時！我私下送啲分俾你，令到你合格，我都過唔到自己良心！」

說罷，陳一劍在評分表那名叫安永杰的學生旁邊，用紅筆寫上「５９」分。

「幾多分合格？」我好奇問。

「六十分！所以佢差一分就合格。」陳一劍笑容十足。

但這一分，應該超級難拿得到吧。

等待化驗報告，沒事好做的我，就走去廁所紮好頭髮、收好黑袍和鳥嘴面具，靠在牆邊觀賞一下。

因為要是我一戴上鳥嘴面具，這群學徒又會向我投射目光，出自善意還是惡意都好，我開始覺得這些目光很麻煩就是了。

火光幽幽、正正方方的訓練場中，逐漸有不少學生到來。

他們外表看上去只有二十歲出頭左右，換算我以前在大本營的年份，他們當年也只是個十五、六歲的黃毛小子。

能成為病獵協會學徒，身材基本都不走樣，因為食物不會時時充足，所以造就不少的人體脂低，而體脂低的人只要勤加鍛鍊，就很容易顯呈現腹肌、胸肌的線條。

轉眼間，訓練場就來了六十多名學徒，當中女生只佔十人左右，和大本營當時情況差不多。

「今日係考試，我諗各位都知。」陳一劍站在訓練場中央，詳細說明：「陣間，學生分成每隊五人一組，一齊對抗對面嘅五人組別，一旦分好組，你哋到畢業之前都係跟死呢五個拍檔！清唔清楚。」

「清楚～！」學徒們回應。

「即係點？」我問一問前面的高個子。

「即係畢業之後，去到最終畢業試，都會係呢五個人囉。」高個子沒認出我，看來有空以真面目示人也不錯。

在脫下面具後，我都不過是眾生云云之一。

中忍考試咁

分唔均 單丁點算

好呢篇有幾多漏字

推下先

錯字漏字都有啲
不過都睇得明嘅

可以加更

真

未
一於下個post出新圖，我話嘅
希望唔好走數

國家安全

嘰嘰嘰

叫M入其中一隊頂住先

M一隊 其他全部人一隊

Gchi 走數畫多張

可能M vs 青茶

青茶點夠打
係都要有大劍師傳或者大病獵級數先有啲睇頭

沒有狗 佢什麼都不是

青茶冇9用

我諗認真既m可以自己一隊

m可以一挑二百病者，新生全部人一齊上都唔知得唔得

「宜家聽我讀名，每五人分成一隊。」陳一劍逐一讀出學徒的名字。

每五個被讀出名字的學徒，就會組成一隊。他們有的早就相識，有的則表現陌生，待名字都讀好後，最後的組別竟尚欠一人。

「咦，最後一組差個人嘅？明明應該有六十五人。」陳一劍睜大眼睛，望著手上的表格。

「陳Ｓｉｒ，聽講嗰個叫葉青茶嘅人，佢走咗。」

「走咗？去咗邊？」

「唔知。」

「咁......」陳一劍正在思考解決方案。

「呢條友好似未分成一隊喎。」由於大家都五人圍在一組，單獨站著的我太突出，被學徒指了出來。

我正要解釋：「我係......」

聲浪比我大的陳一劍，直接蓋過我說話：「你，分去最後嗰一組。」

吓？我不過紮了條辮子，連你都認不到我了？

「等陣......」陳一劍沒留意我，但又留意到我的傘子：「呃噫，你係......」

我點頭：「唔。」我想他明白了。

「無所謂喇，你照去嗰隊。」陳一劍走過來，拍拍我背脊：「當幫個手。」

「咁樣會唔會係作弊？你竟然叫個大師過去幫手。」

「唔算！你用宜把爛鬼遮做武器嘅話，都算叫做放哂水，你唔用大劍就得。」陳一劍低聲說。

「等陣......點解搞到我變埋學徒咁......」

「反正宜家係夕鯨國雨季，你出去都做唔到啲咩。」陳一劍又拍我胸口，真喜歡拍來拍去。

「我好似無咩得益咁......」

「喂！下下講利益嘅，幫下手，賣個人情得唔得！反正你唔經傳統協會考入嚟，當學習下啲戰術囉！」

「得得得～」算，反正我在等藥劑結果出來。

「好！」陳一劍回復正常聲浪。

我走入自己那一隊，所有組別就湊夠五人了。

「一連兩個月嘅考核日，正式開波！」陳一劍拍拍手，跟學徒講解內容：「呢兩個月，係每個正式病獵都必經嘅日子，你哋仲係加入咗無耐嘅新仔，前一個月，你哋基本上都係操基本嘅體能、學習病者嘅知識、點樣運用各種武器同點喺野外生存，之後嚟緊要教嘅，就係一啲比較戰術性同深入嘅實際操作，可以大大提升你哋嘅團隊作戰能力，記住！呢個世界唔係英雄主義，你哋唔係可以一刀斬死幾件病者嘅大人物，你哋身體能力係有極限！每一個同伴，就等於多一個你自己。」

「你哋十分鐘之後，將會進行五對五嘅團體決鬥，我會評估你哋隊伍同個人嘅實力，收到！？」陳一劍高聲問。

「收到！」大家回應。

之後，便是十分鐘和組員的相識交流機會。

組員中，沒一個是我認識的。

「大家好，我叫丹尼爾學長。」隊伍裡，一人先作介紹。

「呢個係你真名？」有位女隊員感好奇。

「唔係，係我以前個名太不知所謂嘅關係，於是自行改咗呢個名。」丹尼爾學長說。

「但你宜家個名都好不知所謂下......」第二位男隊員，他高高大大一件工人褲：「我叫伍汶興。」

「我叫朽木。」有個矮矮的男生，他一副忍者的裝扮。

唯一的女隊員，禮貌點點頭：「我叫，瑞希寶。」她的外型簡單而矚目，丹寧藍的布帽和紅白間條的短袖。

他們四人各自介紹完畢，眼睛便一一溜到我身上。

按道理來說，只有少數高階位的協會成員知道我的化名，這些學徒和外界人士應該並不知道「黑色賢者」的化名，還有我的本名，於是我回答：

「Ｍ。」

「Ｆｏｒ咩啊？」丹尼爾學長戚起眉瞠。

「？？？」我一面問號。

「Ｍ for Marco？定Ｍ for marcus？正常英文名，應該唔係得第一個英文字母嫁嘛？」丹尼爾學長自行腦補。

「淨係一個Ｍ字。」我表情少許無奈。

「幾好啊，簡單又易讀。」朽木一邊笑道，一邊抓抓頭：「但好似喺邊到聽過？」

「總好過個名有五個字長嘅人，向叫你救命嗰陣都快一秒。」伍汶興話裡帶刺。

「咁你哋以後叫我做丹囉。」丹尼爾學長小聲抱怨。

「分好組，就開始兩組兩組咁對決先！喺外面嘅世界，除咗病者之外，你哋最常遇到嘅敵人，就係我哋嘅同胞，人類。」陳一劍掃視全場每位學生，並指住我們每個人：「所以，殺病者要有覺悟之外，對付人類都要有覺悟，時刻保持警惕，宜家第一組、第二組出嚟！」

陳一劍說教完畢後，兩隊人馬皆站出來，進行些熱身，然後逐一拿出自己帶來的武器。基本上，大部份學徒都是自備武器，不用訓練場預備好的刀槍。

「哇哇哇，你睇洪金成幾賤格，帶咗自己老豆把私伙嘢出嚟......」丹尼爾學長不知在跟誰說話。

「私伙嘢？邊把......」朽木望得呆得呆腦。

「嗰把齒痕刀啊！俾佢掂到下都流血。」丹尼爾學長續說。

「你咁清楚嘅？」那位叫瑞希寶的女生，替我問了想問的。

「你哋每個人嘅資料同專長我都清楚！一早做好哂功課，係呢條友......」丹尼爾學長回首，偷偷瞧我幾眼：「我好似無點見過咁......」

「係喎，都無點見過你嘅。」瑞希寶纖瘦的手肘碰一碰我。

「我？......我平時係空氣人。」我答。

朽木嘆氣又搖頭：「我明呢種感受～」

「噓，靜啲，佢哋開始打。」全隊最認真的伍興汶，坐直身子觀看比賽。

比賽開始之後，兩隊沒像武俠電影、特工小說、忍者漫畫那樣，兩邊刀劍相交，而是互相觀察形勢，慢慢地接近對方，不敢輕舉妄動。

「呵欠～」丹尼爾學長差點睡著了。

由於陳一劍給出的規矩是，沒有規矩，連傷害程度到哪裡才停手，都沒有說明過，開始打頭陣的人，腦裡應該都有一份猶豫。

要將一個人傷得多深，哪個位置不致命，的確是一盤學問。

良久，有個人終於耐不住性子，舉起長矛便向對面的人虛刺。

「嗖！」

對面大為緊張，見對方真有弄傷自己的意圖後，迅即轉守為攻，舉起武器向另一組還擊，現場氣氛變得水火不融。

這種情況下，不免有人已經流血、瘀傷，更甚是甩骹。

本來氣氛尚算和諧的訓練場，在一輪殘忍的對決後，總算變成令人喘不過氣的環境。每個學徒不分上下，全都看得汗流滿面，屏氣歛息。

最終，在陳一劍的喊停下，結束這場緊張萬分的對決。

傷的人，馬上被抬出去接受治療，毫髮無損的就繼續留在訓練場觀看。

「你哋最好記住宜種緊張嘅感覺，就好似一隊人啱啱行出倖存區咁，可能覺得好好玩，出去郊遊咁款，但實際情況係，當你哋面對數量、能力越嚟越多，越嚟越不明嘅病者，但身邊嘅隊友又開始出現各種狀況，你哋就會慢慢陷入崩潰，想不惜一切返入嚟倖存區宜個屋企。」在第一輪比賽結束後，陳一劍行出來說一番席話：「記住呢種緊張嘅壓力，全倖存區有成十萬幾人口，但病獵只係得三百個以內，唔係無原因，因為佢哋全部都係見到病者唔會即刻逃走、唔會即刻打冷顫、唔會諗自己點死嘅菁英！」

或者，我是個長期逗留在區外的人，陳一劍的激勵人心的說話，對我沒有奏效，但對於其他學徒，更甚是我旁邊的女生來說，就是很大的震撼。

瑞希寶抱住雙膝，把臉貼大腿低聲飲泣。

「你......」我想跟她說，如果覺得剛才的畫面太殘酷、太真實，可以先回家，因為外面的情況是剛才的上百倍。

「病獵好偉大啊......」殊不知，她卻淚眼汪汪地對我說。

「咳。」看來，我還是別亂猜別人哭泣的原因好。

丹尼爾學長見後面的瑞希寶在哭，便怪聲怪氣地問：「咦～你喊啊？要唔要俾張粗紙你啊～？」

「唔洗......我有紙巾。」瑞希寶拿出紙巾時，真的嚇到我們了。

要知道，在這時代柔軟的紙巾已經很難製作出，我們多用樹葉、廁籌、粗紙等東西，處理身上的污垢，但瑞希寶手上白雪雪的紙巾，真的很久沒見過了。

「可......可唔......可以俾我......摸下......」丹尼爾學長呆住了。

「我都想摸下......」朽木也伸出手，伸向瑞希寶。

「好白、好柔軟啊......」丹尼爾學長合上眼睛，觸摸紙巾的質感。

「呢張紙巾......你兩個變態慢慢拎去玩......」瑞希寶將紙巾掉走，丹尼爾和朽木立即互搶，將輕飄飄的紙巾撕成一半。

「第三組對第四組考核，開始！」陳一劍宣佈。

「你係天環人？」趁大家專心在考核上，我低聲問她一句。

「噫...」瑞希寶她微怔，左右望了一眼：「你點知道......」

「紙巾唔係平民可以隨手拎嚟抹眼淚嘅嘢。」我微笑。

「唔好同其他人講，呢到仇富好嚴重。」瑞希寶悄悄在我耳邊交代。

「你又會想加入病獵？明明身嬌肉貴應該。」我看她臉蛋也不差，有很好的條件。

「因為......」瑞希寶掩住嘴，偷偷跟我說：「我嚟係想見一個。」

「嗯？」

「應該係話，我好崇拜一個人。」

「係？」

「港島第一大病獵！」

瑞希寶說。

第一大病獵？是誰。

我呆一呆，又望望她，還是那雙天真無邪的眼神。

「咁你喺邊到聽過佢？」我又問。

「我細個嗰陣幻想自己俾佢救過......嗚。」她的少女情懷和仰慕，通通寫到臉頰兩腮上：「我好想見到佢啊！！」

諗返起大本營個三人組

點解M唔再答「M for Monster」

可能係m for menstruation

M for Maksyut

M for masturbation

丹尼爾學長唔係比青茶搶咗份表格報唔到病獵咩？

文。。。。。

依個位停...

要知道，在這時代柔軟的紙巾已經很難製作出，我們多用樹葉、廁籌、粗紙等東西，處理身上的污垢，但瑞希寶手上白雪雪的紙巾，真的很久沒見過了。

BTW，咩係廁籌？

估中左真係要入去打

咁m 係咪要一齊考核2個月

點解今次季安排咁多機會畀M識女女

M點會唔知呀，咪係協會會長囉
當時白鯨已經叫佢做港島區第一病獵

人口減少咗咁多，要努力生仔重建

2個月

係咪捉字虱 大病獵

記唔記得M個真名

第一大病獵 同第一病獵唔同

呢個位停
又要等聽日

第一 / 大病臘？

係咩

好似叫墨悅
係病港1準備同余智海攬炒嗰陣同小六講

有錯屌細力啲

蜜穴

竹條？

好似係尋秦記古天樂岩岩去到老人家飲樹葉湯之後痾屎，用嚟抺屎嗰舊野

唔過比大眼寄生過都係佢間碟？

文...文...文...

「喔......」我點點頭。

「我仲想見富馬史大人！」瑞希寶說出一個，我知道的名字。

「你又識佢？」後面還要加「大人」兩隻字。

「我成日覺得戴住面具嘅都係英雄，哈哈哈。」瑞希寶在哈哈大笑，面前訓練場上的人卻打得你死我活。

「你哋係用咩武器？」伍汶興提前問好。

「我係啤牌。」丹尼爾學長勾起嘴角，即場表演一次熟練的花式洗牌技巧：「小心俾我啲塊卡片割親，嘿。」

「......你係咪負責嚟搞笑？」伍汶興不禁問。

「我係彈弓！」瑞希寶舉起武器，是用樹脂精良製作的武器。

「彈藥？」我問。

「我有好多鋼珠。」瑞希寶打開一直揹住的小斜包，入面滿滿銀色的鋼珠。

「成本都幾高下。」我說。

「咁你呢？」

「我？拳頭同遮吧。」我答。

「嗯。」伍汶興點點頭，通過了他那一關。

他無形中，成為了小領袖。

「喂！佢把遮仲搞笑過我副啤牌啦下話？」丹尼爾學長因為伍汶興沒什麼反應，感到不太服氣。

「啤牌搞笑啲。」伍汶興說。

「我都認同。」瑞希寶加插一嘴。

「一陣間就俾你哋睇下，我點樣用啤牌傷人！」

待大家視線重回到訓練場上，有個人又忽然在旁邊苦苦訕笑：「哈哈哈......無嘢搞笑得過俾人遺忘......」

是朽木，他要是不說話，都沒人記得他存在。

在各組爭鬥了數輪之後，總算到我們的五人小隊出場。

我本人不用畢業什麼的，只本著玩樂的心態去參與，但可以看出我的四名組員，神經都十分之繃緊。

「因為你哋係第十一組，屬於空出嘅組別，我搵唔到其他組俾你哋打......唔，咁就搵另一位大病獵老師幫幫手。」陳一劍走到走廊門外，喊：「薛老師！薛老師麻煩過嚟訓練場呢層！」

因為陳一劍本身聲如洪鐘的關係，就算不用廣播，只要你身處這橦大樓內，都一定聽得到。

「嗯～」良久，早前見過的薛墊仁來到了。

他雖然是「大病獵」，但我沒見過他的真實力。

「你負責做對手吧，呢一組空咗，反正你係呢一期嘅副班主任。」陳一劍交托薛墊仁。

「點解唔係交俾你呢個正班主任做呢？呵欠～我仲磨緊上山紮營嘅藥草。」薛墊仁插住腰，嘆嘆氣。

「五打一？陳Ｓｉｒ你太睇少我哋。」伍汶興手持戰斧。

「咁你即管試下。」陳一劍沒什麼好顧慮。

「等我嚟先。」丹尼爾學長一邊洗牌，一邊行到最前：「雙腳一邊移動，雙手一邊洗牌，你哋見過幾多過人可以咁做？」

突然，丹尼爾雙手停下來，三指夾住最面的一張卡牌，做出迴旋射牌！那張幼薄的葵花Ｋ，正飛向薛墊仁的脖子前，大家原本不太看好他的花式技術，可此刻都不禁握緊住手，默默緊張起來。

「嗄......！總算無白練......」丹尼爾學長揚起微笑，預視自己將是勝利者。

如國王來襲的卡牌，即將要劃過薛墊仁的頸喉......！

「噠」

薛墊仁像拍蒼蠅那樣，隨手一拍就把那張卡牌弄跌到地上。

「？？？」全場人都充滿問號。

丹尼爾學長的笑容，乃至到全身都僵硬了。

瑞希寶第一個忍不住噴笑，但她還是偷偷掩住嘴：「點解我會對你啱先嗰下有期望......」

用啤牌做武器的丹尼爾學長，漸漸被全場人偷偷竊笑著。

「啤......啤牌......真、真係！真係可以做武器嫁......」丹尼爾學長試圖說服大家。

「真係廢到加零一。」陳一劍都搖搖頭。

「嘿！」瑞希寶趁大家還在笑著時，敏捷地取出一顆鋼珠，再拉到彈弓之上：「射！」

這一回，鋼珠這玩意沒在跟薛墊仁說笑了。

它來勢洶洶地飛向薛墊仁臉樑，他不躲不避的話，臉骨都有機會被打碎。

「嗖──」鋼珠飛到面前時，薛墊仁雙腳往左移一步避開。

但鋼珠仍然在飛，坐在薛墊仁後面的學徒大有可能中招，幸好薛墊仁出聲提醒，旁邊兩名學徒反應及時，立即將本應吃中這顆鋼珠的同學的肩膀向後一拉，讓他避過一劫。

「呯」鋼珠射到牆身沒有發生什麼龜裂之事，但都發出沉沉一聲巨響。

「彈弓？嘿呵呵，第一次見學生戴呢樣武器。」薛墊仁自說自笑。

緊接是伍汶興和朽木！先是朽木他衝刺滑蹲，使出了下腳鏟，意圖將薛墊仁弄跌。再來是伍汶興，手持戰斧直勾勾的衝鋒，舉斧就向他身下作砍，完全是致人於死地的猛擊。

薛墊仁先是跳起，躲開朽木腳下的攻勢，但朽木沒打算放過他，他腳側往地板輕輕一拍，一把彈刀從鞋尖彈出，然後雙手撐住地面重心傾旋，要將鞋裡的暗器刺入薛墊仁身上。

另一邊！伍汶興的斧刃都經已揮到眼眉前，是兩人預先策劃的攻擊，無論避去哪一個方位，都極為危險。

在那瞬間，薛墊仁撐眉努眼，瞪大瞳孔，一隻眼珠是注視著下側方的朽木，另一隻眼珠是注視著正前方的伍汶興，然後同時破解！

「啪咔！」薛墊仁將朽木的小腿用力踩下，繼而把腿當作起步墊，用力一撐閃身至伍汶興舉斧手臂的腋下，捉住他用力砍落的胳臂，向後用力一拉。

「啪格」又一聲疑似骨骼的響聲。

「呀！啊啊！！」伍汶興跌下戰斧，痛苦得按住手臂。

「嗚噫啊啊...！」朽木指甲用力抓住地板，被踩的腳動不了似的。

一臂一腿，被他輕易識破，以技取下。

「你哋對我動咗殺心，唔好怪我，嘿。」學徒們感嘆得哇聲連連，薛墊仁則沒當一回事：「我用嘅力應該只係去到甩骹級？唔會傷到骨頭。」

「點解...」瑞希寶看不明狀況，整個人愣住。

「佢哋動作太單一，太易被識破。」我說。

「好似仲有一個？」薛墊仁視線移動到我身上，變成他怔然：「你係......」

他算是，見過我真面目和知曉身份的人之一。

「做咩唔上啊！」毫髮未傷的丹尼爾學長，回首一望：「差你一個啊！」

「Ｍ......」瑞希寶偷偷細問：「你驚啊？我都好驚......」

無可避免的一戰，迫使我慢慢上前，注視住薛墊仁每個微細的動作。

「戰鬥，已經開始咗。」陳一劍默唸。

「陳老師？咩意思？」聽不明白的瑞希寶，身子向陳一劍靠近。

「佢哋喺到觀察緊對方，微調緊即將會擺出嘅動作同姿勢。」陳一劍為她私人講解。

「有用咩......耍功夫咩......」瑞希寶不明白重要性。

「的確，面對多人圍毆嘅時候係無用，但呢個世界，更多嘅時候係你要獨自面對強大嘅敵人，喺一對一嘅決鬥，就係睇，你可唔可以睇穿對手的動作，從而一一化解。」

「啊...我...我見到啦！」瑞希寶精靈的眸子，盯住我和薛墊仁的手指：「佢哋隻手郁下郁下咁，係咪準備緊啊！？」

「唔。」陳一劍點頭。

薛墊仁要動手了。

他先從小腰包捏出一堆炮仗彈往我擲來，有預感他會搶先攻的我，馬上打開盾傘格擋前方，炮仗啪啦啪啦的，炸出一些煙霧。

同時間，薛墊仁掏出匕首急步前衝，趁我視點不足，搶盡進攻優勢。

聽腳步聲猜出他會正上方襲來的我，預先使用劍傘舉到上位，在薛墊仁衝入快要散去的煙霧時，才留意到劍傘正等待著他。

「噫！」他迅即在半空改變姿勢，將重心傾斜到一邊。

但他還是太遲，被劍傘割破了胸側造出一條血痕。

「噠」

著地之後他使出密集的匕首快攻，我則持續用劍傘格擋，造成鏗鏘之聲不絕於耳。匕首在他手上，運用得靈活自如，就像兩者神經線皆附為一體，那些看似把匕首放在手上不斷旋轉的把戲，著實令我完全不敢徒手奪走它。

突然！薛墊仁橫旋飛出匕首，俯低身子避開的我，無意望見其手袖底下，有一根幼線牽連住剛才飛出的匕首......！

他嘴角上揚：「嘿。」其後，整條胳臂向後一拉。

「呼──！」整把匕首受線力所拉，隨即向薛墊仁方向歸回。

如此一來，我必須再次壓低身子避開後方的偷襲！

「嗖──」又黑又快的刀影，在我頭頂掠過。

那數秒之間，時間就像子彈時間緩慢。

我甚至見到自己被匕首割破的髮碎，正在半空飄落。

薛墊仁將匕首拉回接住，但攻勢並沒停止下來，更在握住匕首的下一秒，迅疾箭步上前往我持匕向喉，這種密集式的攻擊幾乎讓人喘不過氣來！

我腳踭用力踩後，務求製造出一個小空檔，去給我任何防禦的空間。

「咚」退到牆了。

我一手抓住他持匕首的腕，刀尖就抵在我的喉嚨前方，不足兩毫米......

那些學徒，已經驚訝到無法言語。

「咔...」薛墊仁牙齒作動，他用舌頭推了一顆臼齒出牙肉。

那臼齒應該是假牙，因為薛墊仁在嘴中用力咬碎之後，旋即想將內裡藏住的一些不明粉末，吐到我身上！

敏捷力十足的他，逐漸力不及遞，我拉開持刀的手腕後，用頭部猛力往其前額一撞，把他全力推開。

他果然沒有放棄，要向我吐出混合了不明粉末的唾液，但估計入面都是藏有毒藥的殺著。

我側頭避開這骯髒的唾液吐射後，右手、左手各作還擊，利用劍與盾傘子往薛墊仁身上刺去，他將銀色的匕首咬住，兩手和眼光都銳利地分別捉住傘身。

我立即將兩傘打開，傘瓣將他視線把蓋住，我隨即任由他將兩傘拿住，並將背脊上最後的鉤傘拿出，一下刺到薛墊仁小腹，姆指放在傘骨的按鈕上，我只要按一下......

鉤抓就會射出。

他不腸穿肚爛，都被勾破血肉。

戰鬥，

結束了。

勝負，都結束了。

睇翻上一輯
初初寫到瑜小六好有陰謀，但最後無左個設定？

佢唔驚唔小心吞咗啲毒咩

仲有

薛墊仁睇怕都唔會知把鉤傘有得寫爪出嚟
就以為自己勁到可以同M佢打和

唔會啦，佢知M收服到白羅剎

點做到係咪腦魔咁

睇你呢句先醒起佢係一齊出海嗰個本身唔係好記得佢係邊個

有文就推

驚

又停係呢d位

書好似改左 M冇再咁答

好似睇緊福爾摩斯啲預演咁

其實我都想問好耐，同墨言墨語有冇關係？

羅蘭個句
我，我以外的人

因為墨巴都唔記得左有呢條伏線

真係叫墨悅
想搵返唔見有

點解M唔用雙截傘奧義去打
係咪未CD完

話說大家知唔知墨悅個名點嚟

印象中好似係連登先有呢段 紙言冇
定啱啱相反 我都唔太記得 總之就係一邊有一邊冇

「墨‧‧‧‧‧‧」半空上，我凝視住暴風處中心虛喘地說：「悅。」

好記性真係連登先有

其實個名十分似女人名，我prefer紙言冇呢段個版本多啲

都係

叫蔡一智都好啲

突然間諗到 其實咁多個病者入邊 都係得舌女條脷會傳染人 但點解會有咁多病者出現 大眼大鼻大耳病爪病獸病童吞肥病腦病翼舞者盜屍 全部都冇傳染能力......

有錢女既出現即刻諗返起小六

墨巴解解呀 唔記得左都講下本身想點寫都好呀

可能係病港2講返掛

對M一見鍾情

我都好記得樓上quote果幾句
果陣以為小六係大奸角
至少好似公仔娃娃咁想刺殺M

當時喺紙言睇完特登返連登追多次

【結局篇】【HappilyEverAfter】《病港》（３３）

出書睇埋第三次

屌 個留言係我嚟

考個試都要玩命咁

我初初仲以為余智海同余小六有關係

似佢個女嘛

我想問下我愛黎明咩黎

Live左，追緊虔誠者

只有等文.....

只有等文 只有等文 只有等文 只有等文 只有等文 只有等文 只有等文 只有等文 只有等文 只有等文 只有等文 只有等文

白鯨M識控鯨

只有等文。。

冇文

其實有冇人同我一樣睇到董倫會自動變左佢個樣做周杰倫

無文

陳一劍拍著掌：「好、好、好！」示意這場戰鬥該暫停了。

受陳一劍的聲感染，早就目瞪口呆的學徒們皆紛紛拍掌。

眼見氣氛漸轉平和，薛墊仁便停下手，將口中的匕首收回。

我亦收回三傘，回到一邊坐下。

「Ｍ......」瑞希寶睜大圓溜溜的眼睛，雙手掩住了嘴巴。

「唔？」

「我睇到連個腦都跟唔上......」瑞希寶按住頭頂，致使髮蔭蓋住眼睛：「眼花啦......」

「第十一組，可以返埋原位，薛老師都有勞你，工作人員可以先將傷咗嘅學生，送入去醫療室治理。」陳一劍行到訓練場正中央，站在薛墊仁一旁向大家說明考核真正的用意：「其實，剛才並唔係測試你哋嘅戰鬥能力，而係睇你哋嘅積極性同戰意，如果頭先連企上前對付敵人勇氣都無嘅人，你哋宜家可以離開，因為我哋唔需要觀眾，我哋只需要戰鬥人員。」

話畢，全場靜了一會。

「自己走！！我已經標記哂剛才連戰意都無嘅人嘅名！！！」陳一劍又作出咆哮式說話。

幾個學徒慢慢站起，低著頭行到門口離開。

走著走著，訓練場只餘三十餘人左右。

陳一劍眼神確認過每位學徒的名字和樣子，才回復寬容的表情：「呢到嘅人，恭喜你哋，你哋係真正第十一期嘅學生，包埋嗰堆啱啱送咗去醫療室嘅人，應該仲有三十幾人左右。」

「嚟緊會再出通知俾你哋，幾時有下次訓練同課堂上，解散。」陳一劍宣佈。

「喂，我哋下次見！」瑞希寶跟我和丹尼爾學長，說。

「下次見......」丹尼爾學長對我多了幾分觀望的態度。

學徒一下子往門口離開，直至場內只餘下兩位，第十一期學徒導師的大病獵。

薛墊仁再度掏出匕首：「要繼續分出個勝負？病獵大師。」他放在兩手之間戲耍，十足溜溜球一樣。

「勝負已分啦，薛老師，佢最後一把戳住你嘅遮，會射出鉤抓，只係佢無撳到個制。」陳一劍中肯道出。

「係？」本來自信滿滿的薛墊仁，一臉愣然：「我唔信......」

我把鉤傘給他，他一手將傘身倒握，眼睛盯住傘端的管口，為求確認真偽馬上按下了按鈕，管口隨即噴射出小鉤抓。

「呼──」他即時側頭避開。

管口射出的破風讓薛墊仁清醒過來，眼也眨不著：「係我輸咗。」

我循例說句評價：「你都唔差，招招殺著，特別係嗰招前後三連擊。」如果任意一招我都反應不及，很大機會就落敗。

薛墊仁，名副其實的大病獵。

「但係，點解你會混咗入第十一期嘅學生到？」薛墊仁轉換話題。

「喔，Ｍ佢原本只係想企喺到觀戰，但係有隊差個人，我就叫佢幫幫手，填夠人入去。」陳一劍代我解話。

「差一個人？每年都係......」薛墊仁說。

「應該係湯婆，佢又返咗嚟收徒弟。」薛墊仁搖搖頭。

「湯婆？」我即問。

「你應該未見過？協會另一個病獵大師，我哋每年招募一次病獵之後，佢都會返嚟病獵協會一次，揀一個最有潛質學徒出去修行。」

「真係個拐帶我哋年輕學徒嘅老太婆。」薛墊仁嘿嘿一笑。

「雖然佢已經六十幾歲，仲老過我，不過望落只係似四十歲，每次見到佢我都覺得好神奇。」陳一劍對湯婆的評價。

「佢會喺邊到修行？」我又問。

「無人知～」薛墊仁插著褲袋。

「嚟緊月尾，我哋學生會上山搞訓練營，Ｍ你有冇興趣參加？」

「上山？你哋唔怕遇到盜賊？」我反問。

「遇到盜賊，都係我哋試練元素之一。」陳一劍答。

「睇下到時得唔得閒。」

參加完一堂交流課，我又到化驗室看看藥師吉的進度。

多日無見，他總算能告訴我一點成果，但在回報之前，他拿出個空的玻璃瓶，更現場調配不同成份的藥水遞給我飲用。

「請你飲。」

「咩嚟？」我拿上玻璃瓶，嗅一嗅裡頭：「無味。」

「碳酸飲料啊，喺呢個時代好難再飲到。」他抱手、微笑。

「咕」我不虞有詐，將它喝下。

久違的甜甜味道，滋潤住我苦澀的舌尖。

一種豁然的幸福感，圍繞整張嘴巴。

「呼......係無氣嘅汽水，幾年無飲過。」我都快遺忘以前作為人，可樂是隨意在便利店就買得到。

「加多粒冰啦。」藥師吉從冰箱，拿了塊正正方方的冰給我。

簡單一顆透明的冰塊，加在微溫的可樂中，喝下去又變成另一種感受。

「我同我嘅同事研究過，你俾我哋枝藥劑嘅基因譜，某程度上，佢都算係一種病毒，而且侵蝕能力極強，可以將病者本身變異嘅細胞消滅，從而令到本體變返好似個正常人咁，但只係轉換另一種形式，變做成另一種怪物咁解，我諗......呢隻病毒係利用人工方法造出。」

「即係話，唔係由大自然生成？」

「唔係，但利用咗大自然一方嘅病毒去結合。」藥師吉指住東面，說：「港島嗰邊係咪有好大樹林嘅？嗰到嘅植物，其實係因為某種元素搞到過度生長，特別係樹鄉嗰株「香島樹」，可能兩者之間有關連，你有時間可以唔可以帶啲嘢嚟，俾我研究下。」

「例如？」

「等陣啊......」藥師吉從工具箱裡，東翻西找出幾樣小工具給我。

有小鋤子、大針筒、皮革小刀，總共三樣。

「去樹鄉附近，挖啲泥土俾我、割啲樹皮落嚟、仲有用針筒插一插香島樹，拎啲樹液返嚟。」藥師吉想要給我一個工具腰包。

「你個腰包就唔需要。」我只將工具拿走。

「你兩隻手拎住？」藥師吉怔然。

我輕輕掀開黑袍，將每件工具逐一收納到袍套內。

「哇......原來內有乾坤。」藥師吉差點想伸頭入黑袍裡看，還好我及時按住了他的頭。

「好快會帶嚟俾你。」

「我慢慢等啊～反正我好得閒。」

「啊...」臨走前，我還有件事想問：「藥師吉，你知唔知拍賣行幾時開？」

「拍賣行？夕鯨國有兩個，一個喺銅鑼灣，另一個喺中上環嗰頭，後者好似要受邀先有資格去，而且籽價唔係一般人買得起，都係啲上環人嘅交換種子嘅遊戲，唔到我哋平民玩，銅鑼灣嗰個反而可以參與下嘅。」

「知道喺邊頭？」

「世界貿易中心會。」

鏡頭一轉，我就來到藥師吉說的世貿易中心會。

半圓型的中心入口，算是個人來人往的交匯處，下方是拍賣行和股票中心，上方高聳擎天的則是寫字樓。

我從商場櫃檯的職員口中得知，拍賣會就位於商場最高層，有分大、中、小房進行拍賣，因物品價值而定，參與當日拍賣的話需事先申請，不設資產審查，只需交上報名費和穿著正式服裝便可。

想要攜同高價品進入寬恕營的話，應該只能在這裡找到了，一般外面的店舖攤位，應該都不會夠這裡高級。

「我想參加宜到拍賣會，幾時會有？」我問。

「呃！今晚會有一場嘅。」職員指住檯面貼住的時間表。

「八點半，就參加呢一場。」

「好，咁參加費用係二千五百籽嘅。」

當我正在袍內找籽，不知夠不夠付費的時候，一個高大的身影從我旁邊出現：「我幫佢俾埋。」

他一手交上連同自己合共的五千籽予職員點算，職員收到之後交由後方的籽算員處理。

我回頭望望這位好心人是誰，原來是舊相識：「方景亨？」

「好耐無見，估唔到喺到遇到你。」他微笑。

他是那個在鯨寨的版圖酒吧，第一次與我結隊去搜索物資的召集人，然後還一起去了跳蚤市場分籽才解散。

他沒改牛高馬大的紳士痞子形象，口中仍然時常含住根煙，讓煙絲透露著孤獨的滄桑感。

我對他最有印象的，還是那招裝作生無可戀，要吃最後一枝煙的演技，實際上煙草裡塞了孢花，讓嗅到煙味的人都給笑死了。

「最近過成點？」我循例問一句。

「幾好，差唔多洗哂啲錢買開心。」他背靠住櫃檯，呼出一口煙。

「咁快？洗咗去邊。」

「賭錢？女人？煙酒？呵，男人不外乎宜啲。」方景亨眼角瞧向我，問：「你呢？打算嚟買咩。」

「唔知，我都想睇下有咩買。」看看有哪些物品，可能合符雙子賊的口味。

「兩位，已經登記好，今晚請準時入場。」職員各給我們一塊數字牌。

我一人拿走一塊牌，繼續邊行邊談。

「你似第一次嚟，洗唔洗帶你行行先。」方景亨問。

「當然好，如果唔麻煩你。」

「拍賣會樓下唔洗講，全部都係玻璃廚櫃，用嚟展示俾你睇下一場拍賣會有咩嘢買咁。」方景亨舉起三隻手指，說明不同拍賣房間賣的東西是什麼。

小房，物品價值一萬籽至三十萬籽：

拍賣品大部份為，不是必需的日常用品。

中房，物品價值四十萬籽至六十萬籽：

拍賣品大部份為，一般人不會需要用到物品。

大房，物品價值七十萬籽至九十萬籽：

拍賣品大部份為，藝術奢侈品。

拍賣會場亦因應不同房間，有不同的裝潢。

例如小房，像間擠迫的酒樓，椅子密密麻麻排放在一行行，而大房就相對寬敞，裝潢都相對豪華，有真的在拍賣的感覺。

「大概就係咁，無咩特別，今晚見。」一一介紹完之後，方景亨就向我道別，然後繼續獨自在拍賣行遊逛。

為了今晚有錢預備不時之需，我回去找了最近生意盛隆的王達尼，只要一需要用到錢，就必然回去找他出面。

因為，說實話，在這裡生活一段時間的我，都還分到哪些種子的價值是多少。

不過我每一次回去，公寓都好像起了變化似的。

上次休息空間被大量麵粉佔據，今次則變成個採礦場般，王達尼將一整層的單位都買下來，放置他購入的不同的礦石，不知用意為何。

梁氏兄弟仍然擔當住他旗下的員工，兩個人站在一部齒輪機器前，雙手握住柄杆，重複做著出攪拌的動作。

M當達尼係ATM

諗起啲日本夫妻，老公會將份糧俾晒老婆，要用錢嗰陣先問老婆拎
M同達尼...

我都想搵王達尼幫我投資

帶左葉青茶去修行？

我想買通行證，但又唔知個故幾時完.....
如果我買一年果個（12+3個月），但個故一年內就完左，之後墨巴會唔會即刻出新故 ？

好恩愛

應該會暫停計算日子

幾刺激

係咪會變成咁

用英文名註冊

最好 唔改名我會睇得清楚啲

點解呢個post得咁少正皮

講故台600都叫少？

以前個個post都1000個正皮
當然冇P牌嘅話會多啲

故台都無以前咁旺啦

呢個真 而家都算係咁

而家出故台行一轉公海都冇乜咩故想禁入去睇
要睇新故等墨b出新故算
墨b係咪寫完病港2先會考慮出新故？

大概上年六月就開始靜

正皮！

今後仲有冇得上連登睇故

個故都犯左黨安法

禁書留名

「又有咩搞作。」我一入門口便問。

「小老闆你好！我哋磨緊石頭！」他們一起答。

「小老闆......？」他們為什麼這樣稱呼我，前面加了「小」字。

「咦，你唔係仲日日喺馬場咩？」王達尼驀地出現。

「你啲麵粉點解變哂......」

「礦石？哈，生意緊係越滾越大。」王達尼隨手撿起一塊銅石，說：「你聞下，聞唔聞到咩名。」

難道他賣的，是能放入口有味道的石頭？

於是我摘下面具，輕輕一嗅：「......」

沒任何味道。

然後，我又張口一咬。

「咔」他媽的，硬到不行。

這東西根本不能放入肚。

「喂，Ｍ你傻咗啊！」王達尼卻馬上收起銅石，視如財寶的握在胸前：「你做咩食石頭啊！」

「你又問我有冇味，我以為搵到啲食得嘅礦石咁奇妙。」我說。

「我只係想叫你抽象咁諗下，聞唔聞到錢嘅味道渣！」王達尼把銅石掉回到堆積如山的同類上。

「錢？點解會有錢嘅味道。」

「近排，聽聞三個疫區都差唔多搶返？」王達尼說。

「灣仔俾病獵協會搶返、天后我同富馬史一齊拎返，北角我無聽講過......」我將鳥嘴面具重新戴上。

「北角我都係最近聽返嚟。」

「係？」

「我有時會去酒吧，打聽下近排有咩市場供應短缺，當日我去咗間唔係同志酒吧嘅酒吧，聽到有個人講北角疫區入面嘅病者已經死哂，糧食好返會供應正常返，好快有返炸薯片食。」王達尼一句入面有幾句重點。

「人講你就信？」我說。

「我當時都係咁講！之後，佢拎咗張病獵執照我睇，原來佢係病獵嚟！咁佢知道呢啲行內消息唔出奇。」

「之後？」

「之後我就去炮崗嶺對北角嗰個邊境睇下，又行樓梯去附近嘅高樓望下，果然見到北角成條街好似俾人打掃過咁......見唔到任何病者......」

「居然？」我記得上次去，一街都是病者。

「所以我知道又係一個機會，嗰天就係要俾機會我賺錢。」王達尼又自作小聰明，對我作出提問：「我問你，一個新嘅居住區重新開放，最緊要係咩？」

「係你？」我答。

「咳，呢個答案啱一半啦，真正答案係呢啲礦物。」說罷，王達尼一如上次躺到麵粉堆一樣，躺睡到礦石片塊上。

可是，他背脊承受的不再是輕輕的麵粉，而是三尖八角的石頭。

「嗚呀！！！」理所當然地，他痛得馬上彈起身了。

王達尼痛到一半，就被自己激烈的反應弄得笑過不停：「哈哈、哈哈哈......」

「睇嚟，我哋搵日要見下心理醫生。」我拍拍他膊頭。

「咦，我真係約咗一陣睇心理醫生喎。」王達尼收起笑容，抓抓頭：「可能我一諗到要喺到做有錢人，就太過興奮，得意忘形，你知唔知有得由窮小子奮鬥到大富翁，係件幾好玩嘅事。」

「不如繼續講埋點解礦物重要，因為要重新起過啲嘢？」我說回正題。

「一嚟喇，做糧食嘅工具一受污染就唔用得，一定會換，二嚟有好多地方，都俾病者破壞咗，仲有城牆、工具呢類嘢，一旦政府要換哂，一定要向供應商買，到時我就會係其中一個貨源......」

「得。」我拍他的膊，不用他說下去：「我只要知道自己投入嘅錢，無白白掉倒入海就可以。」

「另外，今晚我想你幫幫手，同我去拍賣行一趟。」

「咦──」王達尼對我去拍賣行一事，感到訝然：「你都學識咗享受生活？買下嘢咪幾好！得閒放鬆下自己！定係諗住買嘢送俾人？」

我走到窗邊：「某程度上，係買俾一個人。」默默凝視著遠處的太平山。

「咩人啊？」

「好似叫大河孝？仲有另一個叫馬谷川。」真正的雙子盜賊。

「嗰個叫大河孝嘅女仔都幾幸運喎，仲有阿馬谷川小姐，要你親自去拍賣行揀禮物。」

「......」我有時真的分不出，王達尼到底是真心還是扮傻。

「得喇！今晚陪你去。」王達尼拍拍心口，望下手錶：「仲有時間，一齊去個見醫生先。」

「見醫生？」

「啱先咪話我約咗去見心理醫生囉。」

「吓？原來你認真。」

如是者，雙手插著棕啡大衣的王達尼，帶著我去一起見那位心理醫生。

我向來覺得，心理醫生十分騙錢。

心藥還需心藥醫，哪僅是一、兩小時開解能夠處理到？

「你好少會哂呢啲無謂錢。」沿路上，我說起。

「唔係啊！呢個心理醫生真係好把炮，好多名流都會預約，我都係賣麵粉嗰陣，識咗個有錢佬，大家講起錢財吹到兩句水，然後佢介紹我去，仲俾咗幾張免費體驗卷我，真心覺得有用。」王達尼舉起姆指。

「咁厲害？喺邊。」

「養和醫院啊，你最意嘅馬場隔離啊。」

養和醫院外觀差別不大，我印象中是間擁有最優良的醫療服務的機構，現在單看出入醫院的居民衣著打扮，都可以看出是達官貴人出入的醫療重地。

雖然接近邊境，但有鋼牆保護妥當。

換轉是以前，醫院總是個繁忙的地方，如今相對優閒得多，醫院內的工作人員都帶住微笑上班。

大堂入口有一個攤位，特別吸引我注意。

第一個是專門供人賣血的攤位，醫護會即場進行抽血，每五百毫升血，價值二千籽。

那攤位滿是居民正在排隊，他們摺高了手臂衣袖，一個二個等待著賣血。

「合法？」我不禁自問。

「呢家唔係舊社會啦，開放啲喇，Ｍ。」王達尼說。

「兩位，入去之前消消毒先。」一位護士往我們全身噴上消毒藥水。

醫療器材中，基本的心跳儀和呼吸機還是隨處可見。

王達尼把我帶到心理醫生所在的樓層，他看起來很熟路，那裡和兒科屬於同一層，可以見到一些兒童病患在遊戲場裡嬉戲。

我們坐在會面室門外的椅子，等到時間一到四點，王達尼就帶住我行入。

「醫生好耐無見！」王達尼把入面當做家一樣，先是放長雙腳躺到沙發上，然後手摘一顆果盤上的紫葡萄：「開始得治療未？」

「咦，呢位係你朋友？」心理醫生是男的，相貌平平。

「你好。」我坐在沙發一邊。

「你好，我姓麥，名叫巴巴。」麥巴巴醫生就是傳統專業人士的樣子，勝在夠老實。

「係～佢平時都好大壓力我諗。」王達尼又拿走果盤上一條香蕉，即場扒皮吃掉。

「我只係跟佢嚟睇睇，無咩特別，我身心都應該健康。」我利申一下。

「真係？你試下畫顆樹上去。」麥巴巴醫生給我一枝筆和一張紙。

「又係呢啲心理學小把戲？」我內心暗道。

「試下啦。」王達尼拍拍我肩，再走到會面室一道小房大門前：「麥巴巴醫生，請問我可以入去夢境房未？」

「未，要稍為催眠一下你先，你宜家太精神。」麥巴巴醫生手握住吊墜，在王達尼面對輕輕搖動：「你宜家好攰、好想訓、好想返到大本營、好想好想......」

「得啦得啦，我宜家好攰，爽手唔該。」王達尼說。

「呵，你思鄉症真係幾嚴重下」麥巴巴醫生從取一張卡片，拍卡開啟那間所謂的夢境房大門：「入去坐低，戴好耳機。」

夢境房不大，有一百八十度觀景的淡色玻璃，入面有完美符合人體工學椅子，一部連住耳機的方型機器。

「關於今次收費......」麥巴巴醫生在開機之前，先談錢銀之類的。

已經坐好、戴好耳機的王達尼，從大衣裡兩指夾出一張免費體驗卷給她，麥巴巴醫生收下後便啟動了機器，然後輕力關閉房門。

到麥巴巴醫生行出來，我經已畫好他想要的樹。

就是胡亂在紙張上畫幾筆線條，看他能解讀出什麼。

「唔......」麥巴巴醫生拿起畫紙，仔細凝視：「睇嚟，你根本唔在乎結果。」

「嗯？」

「係你心入面，應該一早就已經有答案？無論係我有冇開解嘅能力，定係你面對嘅一切困難，你都有固定咗嘅答案。」

「繼續。」我倒想聽聽，他還能說什麼。

「你有少少離經叛道，但又唔係大奸大惡，因為你無亂畫到張紙七彩、無視我或者撕爛張紙，但你又想測試我，就草草畫咗幾筆，唔係樹嘅直線。」他托入一點自己的金絲眼鏡，問：「啱唔啱？」

「然後？」我繼續問。

「然後你落筆嘅線條，冇柔性、夠直，間唔中有角，證明你係一個可以落下狠手嘅人，背負重擔同責任嘅人，但筆跡唔深，筆尖冇受損，證明你內在都係個溫柔嘅人......呢種人經常會陷入內心矛盾，覺得自己背負住世界嘅重量，同無上限嘅責任，令到自己過得鬱鬱不歡。」

「總結？」

「總結嚟講，你患上咗Adolescent Delusions......」麥巴巴醫生身子傾前，表情凝重：「又稱，中二病患者。」

「......」我整個背脊都貼到落沙發上。

「大概係咁多。」麥巴巴醫生微微一笑。

「我隨便畫幾筆你都可以解讀到咁......」我的震驚在於，他能說出這麼多解釋。

「咁就喺王生出嚟前，再同你免費做多項心理測試？」他問。

為了證明自己不是中二病，我要做嗎？

做吧，這次我不會給他解讀到任何事情。

「A for 咩？你講出心目中嘅答案就可以。」麥巴巴醫生說。

「Apple。」我答。

「B for？」

「Boy。」

「C for？」

「Cat。」

「M for？」

「Mons......」我緊握拳頭，暗暗咬住舌頭：「......！！」

差...

差點讀出來了。

「嗄嗄......」我低頭喘氣。

「你好似讀唔到咁？讀出你原本想讀出嘅答案吧。」麥巴巴醫生溫和地微笑。

「M for Mos Burger！」我讀出。

「......」

「呼～輕鬆哂。」剛好，王達尼摘下耳機從夢境房出來。

「麥巴巴醫生？」王達尼叫一叫他，又叫一叫我：「Ｍ？」

我兩個陷入微妙的對視之中。

「喂，你要唔要體驗下夢境房？」王達尼給我體驗卷。

「唔洗，我隨時可以離開。」我答。

「咁差唔多係時候去拍賣行囉，唔該哂醫生。」王達尼雙手托著後腦，吹住口哨行出，應該不會想像到，我剛才跟麥巴巴醫生進行了一場絕妙的心理攻防戰。

到巴爾市拍賣行前，王達尼又帶我到名為「果豐銀行」的地方，入面格局完完全全是間銀行的模樣。

「唔係去拍賣行？」

「嗰到啲嘢郁啲都幾十萬籽，緊唔會拎成堆籽去，申請張水果卡喇。」王達尼又說出一些，我不知道的事。

「水果卡？」

「有戶籍喺身呢，就申請到水果卡嫁喇。」

差啲以為係比人騎劫

睇到中二病同M for Mon....個到笑左出嚟

今晚唯一嘅標準就係知道北角開返

M for monster

特登睇多次個名 確定咗係墨b先認真睇翻一次

中二病

原來真係有病

病入膏肓冇得醫

手痕但喺無咩idea 想問下大家想睇我畫咩角色/場景 純粹建議收納 唔一定個個都畫

中二病算唔算絕症冇得醫

董倫

原來真係有中二病，而唔係妄想症

睇到M for Mons變咗Mos Burger真係笑咗出聲
Between 各位快啲瞓喇，聽日見

ABC直接跳去M
係咪個醫生知佢叫咩名?

Mos burger

而家真係多咗勁多笑位

仆街畫董倫唔記得save部機窒一窒半個鐘進度冇撚咗，我都係去瞓覺算

我反而想睇多啲病者嘅畫作 之後喺故入邊見到佢哋更加有畫面 希望有巴絲打去畫 又或者我想好似整到一本圖鑒咁 每位巴絲打都可以試吓畫心目中病者嘅樣 跟住比墨巴揀出最似佢心目中嘅病者嘅樣

我仲記得病港1有位巴打畫大耳 有冇人記得

一位叫「收費花生」巴打畫嘅舌女

好恐怖 慎入

青頭

由病港1我已經見過呢幅畫 真係好靚 同我想像嘅一樣

係呀 btw 你部電腦搞掂未

墨巴 想問除左M
病獵大師係咪有3個
七傘 湯婆之外仲有一個？但未講？
唔係好記得 sorry

墨b你po完圖之後先話慎入係咩玩法

估下先 北角應該青茶同湯婆清既？

笑鬼死

我仲以為王達尼去見個心理醫生係陳慧林咁嘅樣

病港8係咪書展出？
好想快啲儲齊成套病港

遲啲就變禁書

阿拉伯文版背叛者

喺咪好似咁？ 應該未恐怖到要慎入

係呀係呀

今日冇